第一章 被俘虏的开始

七日感到一阵无来由的寒意，似乎有人在叫他。

「□□□□，□□□□？」

他下意识循声望去，发现说话的人是一位年龄在15到16岁之间，拥有金发红瞳，极具贵族气质，外貌完全可以打满分的绝美少女，贵族少女脸色有些焦急，颦蹙着眉毛的样子让人忍不住想上前提供帮助。

但七日并没有见过这名贵族少女，对方所用的语言也是七日从未听过的语种。

站在原地的他开始环顾周围，这里是一处被烛光照亮的昏暗房间，砖石地面上零星散布着稻草，空气中带有一丝淡淡的血腥味，加上木质栅栏组成的门以及墙上挂着的各类锁具，七日第一时间联想到电影中的牢房。

这里是哪？

几乎下意识的，七日看向手中带刺的皮鞭、以及不远处被绑在三角木马上的另一名女孩，后者背部布满淤痕，满头大汗的模样明显在强忍痛楚。

「呜呃……」

被绑在三角木马上的女孩发出一声呜咽，勉强抬起头，用带着泪光的眼睛看向七日——准确的说是皮鞭，眼睛里充满对痛苦的畏怯。

这个女孩是谁？为什么会被如此对待？七日看向手中的皮鞭，难道是自己用皮鞭鞭打了女孩吗？

不，绝无可能。

七日立即否定了这个可能，自己已经关掉电脑躺在床上有一段时间，还因为失眠和网络上的朋友抱怨了一阵，最后等到困意上涌时，才终于进入梦乡。

等等，难道这里是梦？可如果是梦的话，这个梦也太过真实了吧？

脑海里刚浮现出如此想法，七日便感到大脑里响起一阵轰鸣，如同宇宙奇点爆炸般，巨量信息在一瞬间涌入七日脑海。

这里是人类联盟中，尤弥尔教国的腹地『尼鲁』。

金发红瞳的贵族少女是自己的妹妹，而被绑在三角木马上的女孩则是一名血族奴隶，最后，自己是血族海鲁恩特的一名伯爵之女，佩西亚领的唯一继承者，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚。

奴隶女孩之所以会被自己鞭打，是因为伯爵长女洛伊丝薇尔有着虐待他人的癖好。

不过自己明明是血族，为什么会出现在教会的领地里？

念头刚触及至此，答案便如同潮水般涌入七日脑海。

由于魔王乌拉诺斯之死，导致长久没有发生战争的人类联盟与血族出现争执，双方在争抢魔王尸体的时候，自己因强行收纳魔王尸体而致使魔力过载，晕厥过去，和仆人一起于混乱中被教会的人俘虏，但由于教会方的一名教区主教也被血族抓走，双方为了交换人质，教会方并没有虐待自己，相反，还尽可能的给予了自己优渥条件。

连这个也是梦境的设定吗？

七日一时间有些摸不着头脑，诚然，过去做的一些梦很不可思议，但背景设定到如此详细的地步，七日还是第一次见，更重要的是自己居然在梦里变成了一名女性——他低下头打量了一遍自己，娇小的体型看起来还不到十四岁，实在太不可思议了。

好吧，姑且不去感叹设定，即便这里是梦境，自己也无法接受将要鞭打一名女孩的荒唐事情。

「姐姐大人，您要回去了吗？」

七日瞥了一眼面带疑惑的贵族少女，也就是自己的妹妹，她是和自己一起被抓住的，名为卡米拉·佩西亚的女孩，在被俘虏期间，一直是她在照顾自己起居。

虽然不知道自己为什么可以听懂卡米拉的语言，但七日现在管不了那么多，装模作样的挥了挥手。

「无聊，我要回去了。」

「是，这名奴隶……」

「原来在哪里就放她回哪里。」

「好的。」

这些话乍一看或许有些突兀，在记忆里，伯爵长女的虐待才刚刚开始，但伯爵长女本就是一个性格反复无常、难以捉摸的人，因此七日任性的做法才算是符合设定。

在卡米拉陪同下，七日很快回到地牢上方的卧室。

而当七日亲眼见到卧室内的布置时，整个人立即陷入了极大的震撼当中。

莫约三十平米的房间里充满熏香气息，占据极大面积的华盖大床，墙壁被棕色的蔷薇雕刻装饰，天花板上则悬挂着即便在白天也璀璨夺目的水晶灯，就连矮柜的摆放都异常考究，更不用提挂在墙上的西洋剑以及油画，如果要让七日找出一个词来形容的话，他只能想到贵族宅邸几个字。

梦境真的能如此细致吗？

结合脑海里不停闪过的种种记忆，七日开始觉得自己并不在梦境中，或者说，他已经有了大概猜想——自己穿越了。

虽说他不是没想过自己穿越的一天，但真正意识到穿越的可能性后，心中又难以扼制的涌起恐惧与混乱，心乱如麻的他先让卡米拉守候在门外，自己则扶着墙壁，不断大口喘气。

「骗人的吧……」

他掐了掐没有任何痕迹的光洁小臂，疼痛感如期而至——这里不是梦境，换言之，自己真的穿越了。

「不，也可能是游戏……如果是『Ragnarøk』的话，就算做到这一步也不奇怪。」

『Ragnarøk』是指七日玩过的一款大型多人角色扮演游戏，因为玩家在使用游戏舱以后，可以在游戏里拥有身临其境、仿佛身处现实的感受，所以七日才会有如此结论。

「不过脑海里那些记忆……难道是游戏运营商灌输给我的？这是游戏活动？」

理论上说，躺在游戏舱中的玩家确实可能被运营商篡改记忆甚至种种感受，变成如同『缸中之脑』的实验体，但这么做既费力又得不到任何好处，甚至还会被法律追责，七日完全不能理解理由。

「呼——姑且不要考虑这么多，如果这里并非游戏而是现实的话，接下来应该要想办法离开这里才是，慌张没有任何好处。」

压下穿越后的紧张与不适，七日维持单手扶着墙壁的姿势，开始消化脑海里多出来的记忆。

自己是血族里佩西亚伯爵的长女，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，现在被人类联盟俘虏，将作为人质，交换被血族俘虏的教会主教。

虽然目前没有遭到什么残忍对待，但无法肯定人类会一直善待自己。

如此一来，就有了第一个目标：摆脱俘虏的身份。

可是要怎么离开？这个世界似乎存在着魔法，伯爵长女也是一名能够使用魔法的魔法咏唱者，但就连伯爵长女都没能逃出这里，自己可能做到吗？答案当然是否定，七日直接打消了强闯出去的方法，现在被人好吃好喝的招待，并不代表在做出反抗行为以后，对方也会温和对待，最坏的可能是直接被关进大牢，而这是必须避免的结局。

一番冥思苦想后，七日深吸口气。

「不论如何现在都只能适应环境，从现在起，我就是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚了，简称伊丝。」

确定目标后，七日——现在是伊丝，走到房间里的圆桌旁。

抱着万一可能，自己需要确认这里到底是游戏还是现实。

她抬起手，像在游戏中一样对着空中画十字，试图呼唤出菜单页面，可面前并没有弹出窗口，这样的尝试伊丝做了不下十次，结果均已失败告终。

这里不是游戏。

伊丝内心一沉，游戏中死了可以重来，而现实并不会如此，换言之，自己真的穿越到了异世界，死了就没有复活的可能，包围内心的恐惧近乎要将伊丝淹没，她甚至感到自己的手在微微发抖。

不行，不能在这里放弃，要是被发现就完蛋了。

伊丝摇了摇头，努力把涣散的精神集中起来。

「如果像伯爵长女一样使用这个世界的魔法呢？」

这个世界的魔法需要咏唱咒文才能使用，不过因为脑海里有伯爵长女留下的记忆与方法，伊丝重复起来并不困难。

——当然是假的，伊丝尝试着咏唱魔法，结果却因为掌握不了咏唱节奏而以失败告终，伯爵长女能做到的事并不代表自己也能做到。

刚穿越过来就陷入死局了么......

一阵无力感涌上伊丝心头，她虽然能感受到身体里流动的魔力，但却找不到将这份魔力发泄出来的钥匙。

然而，念头刚到这里，伊丝脑海里没来由的闪过一种直觉。如果自己并不依靠某种方法，而是单纯凭借意识流动的话，或许就能使用魔法。这不是神明的耳语，而是一种直觉，接近第六感的东西。

走投无路的情况下，伊丝只能抱着试试看的心态尝试，她站起身——亮蓝色的礼裙在这时候显得碍手碍脚——将全部的注意力集中到一点，假如自己真的能靠想象使用魔法，那么最适合逃离囚禁的魔法，无疑是『高阶传送』。

「游戏里的话，使用高阶传送就是这种感觉吧……」

回忆起使用『高阶传送』时的恍惚与漂浮感，伊丝屏住呼吸，为了强化概念，她甚至将魔法的名字轻声念出来。

「——『高阶传送』。」

呲。

就像老旧电视信号不良时会闪过雪花般的噪点一样，房间骤然闪烁过呲呲声，但这种情况只维持了一瞬，便伴随有着银发蓝眼的伊丝的消失，戛然而止。

伊丝成功使用了『高阶传送』。

第二章 为魔王的诞生献上花束

伊丝已经很久没体验过这种安心感了。

过去在玩『Ragnarøk』时，自己总是会和其他玩家一样，吐槽『高阶传送』的恍惚与漂浮感令人难受，但换在现在的情境下，这种虚无感却只让伊丝安心，她不禁在内心向游戏开发商道歉，『高阶传送』的感官设定实在太美妙了。

毫无疑问，自己成功使用了『高阶传送』，这意味着自己拥有了逃跑技能，同时也证明游戏中的技能放到现实也能使用，虽然不知道这个世界的人平均等级有多高，但自己至少有了挣扎本钱。

不过——

「这里是……？」

站着的伊丝扭头看向周围，木制栅栏充当房门的狭小房间一片昏暗，仅有蜡烛充当光源，地上零星散布着干草，空气里淡淡的血腥味无孔不入的钻进鼻腔，在靠近墙角的位置，一名衣着单薄、体型瘦小的女孩正缩着身子，以十分害怕的眼神回避自己。

这里是刚才的地牢。

几乎没有思考过程，伊丝立即下了判断，躲在墙角的女孩正是刚才受刑的人。

「啧……怎么传送到这里了。」伊丝咂了咂舌，出于以防万一的理由，同时看向女孩，「这里是哪？」

不知是出于害怕伊丝的余威还是传送魔法太过惊世骇俗，被提问的女孩先是全身一颤，然后又怯怯的回应。

「是、是地牢……」

如果这里是漫画的话，伊丝头上一定会出现无数黑线，自己在使用『高阶传送』时忘记设定传送地点，以至于成为随机传送的情况。

嘛，没有被传送到万米高空或者地底就该庆幸了。

那样的话连反应时间都没有就会被秒杀。

虽然对刚刚结束行刑的女孩有些同情，但现在逃离俘虏身份才是头等大事，伊丝先是对女孩点点头，然后再次凭借想象，展开另一种魔法。

『全知地图』

严格来说，『全知地图』并不是一种魔法，而是属于游戏系统的一部分，任何MMORPG都会有地图这种方便玩家探索游戏的功能，同时，『全知地图』还会显示附近存在的怪物与玩家。

伴随「嗡」的一声轻鸣，如同科幻电影中的行星地图般，伊丝面前展开一面半透明青色荧幕。显示的范围以伊丝为中心，一直延伸到附近十公里的位置——十公里是游戏的初始设定。

地图上显示的东西多种多样，除开自己现在所在的城市『尼鲁』外，周围还有大小数个村庄与另一个规模较小的城镇，简单查看一番后，伊丝把传送地点设置在了远处的山林里。

目前还有许多问题没搞清楚，还是不要贸然与人接触比较好。

再一次，伊丝使用了『高阶传送』。

◇

「呼——总算活过来了。」

恍惚感与漂浮感结束，伊丝警惕的看了看周围，长舒了口气。

自己已经传送到了作为目的地的森林，附近全是超过二十公尺高的林木，阳光只能透过树叶搭成的缝隙照在地上，低矮灌木虽然茂盛，但也不是无法让人通行的程度，而且不知是巧合还是别的原因，伊丝所站的位置恰好是一处空地，仅有稀疏生长的杂草。

不禁有种劫后余生的感觉，伊丝完全不顾还带有一些湿润的泥土，直接瘫坐在地上，森林特有的泥土芳香舒缓了她紧张的神经，过了约五分钟，伊丝才重新打起精神，随手抓起一把泥土，感受其中传来的冰冷触感。

「果然是现实啊……算了，还是把目光放在今后，首先是确认状态。」

既然是存在魔法的世界，那么就应该有类似于魔法位阶的东西，『高阶传送』的使用需要消耗大量魔力，不事先弄清楚自己等级的话，关键时刻陷入没有魔力可用的尴尬境地就麻烦了。

「伯爵长女的等级是21级么，如果是在『Ragnarøk』里，21级只是刚起步的新手，没可能使用六阶的『高阶传送』，而且伯爵长女的记忆里也没有『高阶传送』这个魔法，也就是说，我继承了游戏里的等级？」

为了确认这一点，伊丝尝试着使用『状态』技能。

『状态』

姓名：洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚

种族：血族（吸血鬼）

等级：427

生命值（HP）：42700/42700

魔法值（MP）：4270/4270

散发淡淡青色的荧幕再次浮现在伊丝面前，而这一次显示的则是自身状态，和伊丝想象的一样，她继承了游戏中的等级。

「不过居然没有继承种族和性别，可恶。」

自己创建的角色原本是长着细碎胡子，富有成年男性魅力的三十岁大叔，但现在却变成了看起来就十分柔弱的女孩——可以说是萝莉，其中的反差让伊丝有种想诅咒上帝的欲望。

「难道说以后都要用这副身体生活了么。」

通过状态栏上的投影，伊丝可以看见自己现在的外貌，这是一个莫约十四岁的少女，准确描述的话，应该是没过臀部的白色长发，蓝宝石般的澄澈瞳孔，修长的睫毛与小巧鼻梁，反射着光泽的樱色唇瓣，着装则是亮蓝色与白色混合的奢华礼裙。

这些种种，单独拿出来，每一样都异常可爱，可偏偏组合起来，却散发着不喜欢发言、不要随意接近或招惹的冷漠氛围，仿佛一靠近就会遭到致命攻击，事实上，伯爵长女也确实是这样的人，一旦被人触怒，就会立即施以报复。

好吧，这些问题可以暂且搁置，再怎么说也比丑陋到无法入眼要好，但问题是少女的身体会遇见各种各样的麻烦，坐姿、站姿、洗浴、吃饭、穿衣服、自我称谓甚至生理反应都与男性不同。

这个年纪的少女恰好有生理期出现，倘若自己遇见的话……伊丝连忙在脑海里回想了一下伯爵长女的应对方法，还好，身为吸血鬼的伯爵长女，至少要到20岁才会迎来生理期，伊丝再次松了口气。

「要好好感谢这副身体记住了基础的行动方式啊，不用从走路开始学起真是太好了，也不知道怎么找回原本男性的身体——算了，那种事情以后再说，接下来寻找合适的生存地点才是首要目标。」

人类终究是群居生物，自己可不想一辈子隐居在山林里，尽管因为伯爵长女外貌的原因，自己不太想回到血族——可能会暴露身份——但总会有地方能够容纳自己。

「只是这对翅膀……虽然没有碍手碍脚的感觉，但就没有方法可以收回去吗？」

伸手摸了摸长在腰间的红色翅膀，这并非是洁白如天使的羽翼，而是象征着吸血鬼的恶魔翅膀，之前伊丝一直没注意到翅膀的存在，现在冷静下来以后，才发现一直小幅度扇动的双翅。

「可以用这个飞起来吗？指挥起来和手臂差不多。」

伊丝把注意力集中在翅膀上，尝试着拍动了两下，自己确实能指挥翅膀，不过除了让翅膀拍动以外，并没有什么其他效果，也就是说，自己无法以翅膀飞行。在搜寻一阵伯爵长女的记忆后伊丝才发现，大多数吸血鬼都无法凭借翅膀飞行，翅膀对吸血鬼而言，除了代表种族特征以外，最大的作用是加快魔力回复速度。

「中看不中用嘛。」

撇了撇嘴，伊丝准备打开全知地图，搜索周围环境，不过旁边灌木丛中却突然响起一阵窸窸窣窣的声音。

下意识的，她把视线投向灌木丛。

一只体长至少十公尺的庞然大物出现在伊丝眼前，红色皮肤与狮身蝎尾的形象，在看到的第一眼，伊丝便认出了对方。

蝎狮。

在『Ragnarøk』中，蝎狮虽然不是boss级别的怪物，但也是守卫世界树中庭的小型头目，而只有到达800级的人，才有登上世界树的资格，换言之，蝎狮少说也是八百级才能攻略的对象，自己现在却是427级。

「绝对是做梦吧……」

如果不是担心轻举妄动会令蝎狮注意到自己，伊丝甚至想尖叫出来，现实和游戏完全是两回事，蝎狮庞大体型带来的压迫力以及钻进鼻腔的兽臭，带来的真实感根本不是游戏参数能比拟的东西。

没有注意到我，一定没有注意到我……

在内心祈祷的同时，伊丝压低上半身，一步步缓缓后退，然而蝎狮早已发现了伊丝，缓缓把视线转向伊丝所在的空地，直到现在伊丝才明白，自己所站的位置之所以是空地，并非是自然形成，而是因为这里是蝎狮休息的地方。

「见鬼。」

对方明显发现了自己，伊丝也不再掩饰自己的存在，低低的暗骂一声，加快后退速度的同时，绞尽脑汁搜寻威力最强的魔法。面对蝎狮不能有任何保留，即便对方的体型比游戏中小数倍，也不应该抱有侥幸。

要命的是，在这种情况下伊丝不能把后背暴露给蝎狮，而这也就意味着伊丝无法全力逃跑，被追上只是迟早的事。

咔嚓。

知道伊丝已经察觉到自己，蝎狮摆动身后带有尖刺的尾巴，不再保留的大步朝伊丝追去，不同于伊丝的后退速度，蝎狮每迈出一步，都相当于伊丝后退数步的距离，只是眨眼间，双方就不足十公尺，伊丝甚至可以闻到蝎狮鼻中喷出的臭气。

「呜——」

宛如警告般的低声，又仿佛即将抓到猎物时的戏谑，蝎狮放慢了接近速度，但蝎尾却笔直前探，似乎打算先用蝎尾令伊丝失去抵抗力。

怎么办怎么办怎么办。

如同热锅上的蚂蚁，伊丝根本无法在此刻集中精神思考合适魔法，拥有427级的她确实学习了许多魔法，不过想要重现出来，却是只有冷静下来才能做到的事。

『冰封之术』？仅仅一阶的魔法根本不够看，那么『火焰风暴』呢？不行，使用时需要蓄力时间，在这个最紧急的时候派不上用场。

「咿呃！」

没等伊丝思考出结果，蝎狮就猛地探出尾钩，笔直刺向伊丝眼眸，近乎下意识的，伊丝撇过头，试图躲过这一击，但尾钩的速度太快，尽管伊丝反应及时，也还是被尖锐钩爪划破脸颊。

脸上一热，伊丝不用摸也知道，自己大概被划伤了。

中毒了吗？会死掉吗？不……现在担心这些就真的会死了。

「再犹豫就没命了啊！」

仿佛临死前的绝命反击，又似乎是在令自己集中精神，伊丝大喊出声，在生命受到威胁的情况下，任何保命手段都必须用上。

她鼓起勇气，一把抓住蝎狮没来得及收回的勾爪——掌心瞬间传来一阵刺痛，那大概是勾爪上的倒刺刺入了皮肤，不过现在根本管不了那么多，自己的目的是限制住蝎狮，不让它闪避接下来的魔法。

抓住勾爪的同时，伊丝将另一只手的掌心对准蝎狮，调动充盈肺部的所有空气，压榨体内每一个细胞的力量，集中全部精神大吼。

「E——eeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeexplosion！」

不同于『冰封之术』或者『火焰风暴』，『爆裂（Explosion）』魔法是非常初级的、过程简单的魔法，不需要太多想象即可施放出来，唯一缺点是威力偏小，很难对头目级怪物造成有效杀伤。

而为了让『爆裂』魔法更具有像其名字一样的威力，官方后来特意在『爆裂』魔法上加了一条说明——玩家在喊出技能名时，声音越大、技能名拖的越长，消耗的魔力也将越多，但作为代价，威力也会随以上两个因素呈指数增长。

现在，伊丝的声音几乎响彻了整个山林，作为报偿，迎接蝎狮的是遮蔽了整片天空的、缓缓旋转重叠的橙红色法阵。

庞大的魔力波动只是眨眼间便充斥天地，在蝎狮为之颤抖时，所有魔法阵上下重合在一起，将中心对准伊丝所在的山头，仿佛整个空间都在呻吟，刹那间，灼烧眼球的光芒将整个世界染成橘红色。

轰轰轰轰轰！！！

将整个森林包含在内，足以令人失明的耀眼光柱从天而降，刮起的火焰旋风将云层尽数撕裂，炽热的浪潮瞬间席卷大地，宛如灾厄降临般，一切都在火焰中得到净化。

这一刻，所有邪恶存在都为他们新王的诞生献上了花束。

第三章 逃离犯罪现场

等到最激烈的热浪过去一小时后，伊丝才从无与伦比的震撼中回过神，周围一切已经化为焦土，自己所站的山包变成深凹下去的盆地，火焰顺着高温形成的结晶层肆意流淌，仿佛要把肺部灼伤的热气近乎要让伊丝窒息，直到她想起使用『飞行』魔法时，才脱离了这片险境。

只是当伊丝飞到高空中后，却发现了更令她动摇的现实，在她想像中，『爆裂』魔法应该仅仅只烧毁了一个山头，但现在看来，整个森林都没能逃过火焰，举目望去，除了红色火焰以外就只剩下黑色焦土，如果不是地图显示自己确实有在移动的话，伊丝甚至会怀疑是不是掉进了循环空间里。

｢到底烧掉了多少东西啊……｣

伊丝不禁有些心虚，过去在游戏里，自己一直因为羞耻而没使用过『爆裂』魔法，刚才那一击消耗了自己近一半的魔力，如果知道会毁灭这么多东西的话，自己就会选择其他魔法了。

｢不对，不能这么想，如果没能杀死蝎狮的话，我就不会站在这里了，况且周围没有村庄和城市，这里只是一片没有生活人类的无人之地。｣

当然，嘴上是这么劝慰自己，伊丝内心还是有些没底，毕竟放火烧山这种事情要是放在地球，再怎么样都会被判刑，严重的话就连死刑都不无可能，自己一个魔法让方圆十公里——可能更多，但地图只显示了十公里的内容——的山林全部消失，如果不在牢房里待十年以上的话，伊丝自己都不相信。

｢哈啊，但愿这边的人类世界没有相应罪名——不对，只要我不说出去，就没人知道是我干的了。｣

飞在空中的同时，伊丝乐观的拍了拍毫无起伏的胸口，飞行时的感觉和游戏里相差无几，因此伊丝并没有感到恐惧之类的情绪，只是迎面吹来的空气异常炎热，如果不是考虑到会被人当成变态，伊丝有种想把衣服脱光的欲望。

快速飞行过去了近十分钟后，伊丝终于来到一片没有被火焰波及的地方，这里是一处位于两座山峰间的平坦地带，从干燥土地上留下数道车辙看，应该经常有人路过这里，伊丝瞥了一眼『全知地图』，上面标注的各类记号确实有说明，这里是连接尼鲁市与安诺镇的道路，小镇就在前方约三公里的位置。

｢如果一直往前走，就能走到安诺镇了吧，不过吸血鬼可以进入人类城镇吗？｣

伊丝摸了摸身后象征着吸血鬼的红色翅膀，开始搜寻脑海里属于伯爵长女的记忆，并没有得到结果，记忆里大多都是和虐杀有关的暴力信息，有关人类的资料少得可怜。

｢不论如何，先去附近观察一下好了，全知地图可以探查到种族，如果城镇里生活着吸血鬼的话，就证明是可以让吸血鬼进入的城市。｣

虽说记忆里有关人类的资料很少，但却有血族和人类已经有近百年没发生过战争的信息，在这样一个和平的背景下，双方应该有所通融才是。

一边祈祷山那边的火焰早日熄灭，伊丝一边哼着不着调的曲子打发时间，顺着道路走向地图上的安诺镇，『全知地图』和GPS地图并没有什么区别，甚至比GPS地图好用许多，所有生物与特殊物品都会用光点标注，如果自己想要搜索特定目标的话，只需要输入关键词就可以显示出来。

有趣的是，伊丝发现山峰两边生活着名为『强盗』或者『人口商贩』之类的人，出于多一事不如少一事的心理，伊丝在走过他们埋伏的路口时，特意使用了『隐匿』技能，将自己的存在消除，什么也没发生的在他们眼皮底下经过。

｢总觉得把这样的技能用在盗窃上会成为富商……这个世界应该有应付『隐匿』技能的魔法吧？记得『隐匿』魔法连全知地图的探查都无法躲过。｣

嘴上是这么说，伊丝语气里却少了些自信，通过全知地图可以看到，前方的安诺镇是一个方圆不到五公里的小型城镇，里面代表人类的光点有近三千人，其中等级最高的也不过10级，大多数住民都只有1到3级。

值得庆幸的是，住民并不全部为人类，有一成是人类以外的种族，诸如精灵、欧克、兽人之类的智慧种族，这些都是『Ragnarøk』中，玩家可以创建的初始种族，伊丝理所当然的生出亲切感。

｢不过好像没有看到血族……｣

抱着万一心态，伊丝在『全知地图』上打出『吸血鬼』与『血族』这样的关键词，这个世界里吸血鬼就等同于血族，但只有吸血鬼才会使用血族的称呼，其他种族依旧以吸血鬼作为种族名。

一瞬间，淡青色荧幕上的光点少了许多，原本充斥着大小亮斑的地图上只剩下四个蓝色光点，除开其中代表自己的光点，整个安诺镇里生活着共三只血族。

｢呼——并不是没有血族，而是数量太少吗？这样一来，就代表血族可以进入人类城镇了吧，和平的世界真好啊。｣

为和平的世界送上赞歌，不知不觉间伊丝的脚步也轻快了许多，亮蓝色礼裙并没有在之前的火焰风暴中受损，没及臀部的白发也只稍微乱了一点，站在第三者角度，现在的伊丝只是一个看起来十分冷淡的贵族大小姐，当然，要无视吸血鬼翅膀的存在。

虽然变成女性这种事令人悲伤，但姑且活下来了，这一点值得庆幸，伊丝选择暂时不去在意性别。

——怎么可能不在意啊！

伊丝骂骂咧咧的踢了踢脚边石子，自己渴望的是被温柔体贴的知性大姐姐包围的异世界生活，而不是被一群男性簇拥的日子，现在的情况与梦想背道而驰，换做谁大概都会愤愤不平。

｢也不知道现在这副身体会不会改变我的性取向……嗯——有必要确认一下。｣

将遮蔽视线的前发拨到身后，伊丝一字一顿的自言自语。

｢我喜欢的是温柔体贴，善解人意的大姐姐。｣

在脑海里稍微幻想了一下自己的理想型，伊丝并没有觉得哪里不对，确认这一点后，伊丝放下心，看来自己的性取向还和以前一样。

等闲下来以后，就去红灯区的风俗店实测一下吧，伊丝在内心暗自决定。

第七章 意料之外的转变

与想象中不同，神官没有一上来就动用武力，伊丝松开握紧的拳头，如果对方一上来就攻击自己的话，自己会立刻予以反击，全知地图显示这名神官与外面士兵的等级不到十级，哪怕只是普通的『火球』魔法，也能轻易击败对方，只是现在看来没有动用武力的必要，伊丝自然也乐意如此。

『高阶鉴定』

出于万一起见，伊丝对神官使用了鉴定魔法，被使用『高阶鉴定』的人不会感到任何异样，因此伊丝毫不担心会被对方发现。

果然，视网膜上出现一片应该是状态栏的东西，名叫欧恩的神官没有使用伪装系魔法，确实只有8级，不仅在魔力上，就连力量值也完全比不上自己，欧恩的力量值只有两位数，而自己已经达到了五位数接近六位数的程度。

尽管伊丝没有理会自己，但神官欧恩并没有生气，或者说，是一副意料之中的表情，似乎已经猜到伊丝会这样对待自己，转过身，朝随行士兵挥了挥手，示意士兵们出去。

士兵迟疑了一瞬。

｢欧恩大人，您……｣

｢出去，我有话要和佩西亚小姐说，这是副神官长的命令。｣

｢是。｣

不再犹豫，屋内的士兵全部走出门外，旅店内只剩下伊丝与欧恩两人。

仿佛刚才的威严是一种伪装，欧恩脸上重新挂起和蔼微笑，对伊丝做出｢请｣的手势，示意伊丝坐着说话。

｢佩西亚小姐，您不是和我约定好了，只要我满足您的需要，给予您同等于在血族海鲁恩特的对待，您就不会擅自离开宅邸吗？如果您有离开宅邸的需要，只用和下属说一声，我们也会安排时间，让您自由的在尼鲁城行动。我们需要换回主教大人，不会做出任何威胁您安全的事。｣

什么时候有过这种约定了？

被对方邀请坐在椅子上的伊丝微微歪头，欧恩镶嵌着金边的白色神官服确实令自己十分熟悉，她开始搜寻伯爵长女的记忆，得到的结果却令人惊讶。

事实上，正如欧恩所说，伯爵长女与神官欧恩有过这种约定，只要教国给予伯爵长女等同于贵族的对待，伯爵长女便不会为难教会。平时优渥的生活条件根本算不上是俘虏，就连出城赏玩都可以获得允许，在这一部分记忆里，伯爵长女甚至觉得人类世界的种种物品十分新奇，有种想多待一会儿的想法。

当然，伯爵长女也没放下嗜虐的兴趣，只是教会方不允许伯爵长女虐待人类，仅仅给伯爵长女发放了一批原本就是死囚的血族囚犯，至于之前那名被虐待的女孩，则是与伯爵长女一起被抓住的随身仆役。

伊丝理所当然的升起疑惑，既然伯爵长女身为俘虏，到底是因为什么，才会受到现在这种优渥待遇？就算人类教会打算利用伯爵长女，交换被血族抓住的教会主教，也不应该如此纵容伯爵长女。

将伯爵长女从被抓以后到现在一周时间的记忆全部详细梳理了一遍，伊丝终于发现理由。

伯爵长女曾利用精湛演技令教会方相信，伯爵长女在收纳魔王乌拉诺斯尸体以后，拥有了可以瞬间毁灭整座城市的能力，而作为代价，伯爵长女自身也会死亡，加上更加恐怖的，血族整体实力比人类联盟强大数倍的背景，教会自然而然的心生忌惮，所以才会开出优渥到令人咂舌的条件。

姑且不说血族面积居然比人类联盟大了整整一倍，光是伯爵长女的演技，就让人钦佩啊……

深陷敌营却能凭借个人努力争取到优势，伊丝自认，换做自己来，绝对做不到同样的事，转生前的自己只是普通在校大学生，在没有接触过社会之前，都只能说是不谙世事的初心者。

好吧，这些心思可以等安定下来再说，当务之急是如何才能打发走这名神官，对方没有任何手段能威胁自己，伯爵长女只有21级的实力，自然只能凭借演技争取优势，而现在的自己借着转生所带来的等级，有着427级的实力，即便算对方说不，自己也能随心所欲的做想做的事。

只不过，欧恩一直是老好人的形象，哪怕伯爵长女，都发自内心的不愿意刁难欧恩，如果可以的话，伊丝不想对这样一位善者动用武力。

不，换一种思路来想，自己或许可以让欧恩借用职权之便，让自己在人类世界里长住下去？

伊丝不禁有了新的主意。

现在的洛伊丝薇尔已经不再是原来的洛伊丝薇尔，哪怕自己拼尽全力去扮演伯爵长女的角色，最终也只会被人发现马脚，与其做些白费功夫的事，不如一开始就跳出伯爵长女这个身份，在人类世界里生活下去。

人类与血族近百年没有发生过战争，就算教会管辖的地区不能容忍吸血鬼，剩下的皇权国家也总会有允许多种族共存的地方。

长久的沉默后伊丝依旧没给出回答，欧恩富有亲和力的脸上浮现苦笑。

｢说起来……在得知佩西亚小姐您离开以后，我们立即派人向周边城镇搜索，结果发现郊外的尼鲁森林由于不明原因毁灭，能做到如此程度的魔法至少也在六阶以上，而整个北大陆都没有能使用火系六阶魔法的人，记得佩西亚小姐您说过自己拥有可以瞬间毁灭城镇的能力，难道说那是您……｣

｢诶？｣

这么快就发现是自己做的了？不不，冷静一点，这只是欧恩的推测——不，仔细想想，他的推测或许对我有利，之前教会里一直有人质疑，伯爵长女是否真的能瞬间毁灭城市，如果可以借此机会让对方相信自己确实有如此魔法的话，就能在转瞬间将话语权拿回到自己手里。

实力永远是谈判的前提。

为了今后的道路，伊丝面不改色的维系着冷淡表情——其实不需要刻意维系，伯爵长女平时就是一副无感情的冷淡脸。

｢怎么？不相信那是我做的？｣

｢果然是您，只是——｣

｢只是我明明说过一旦使用就会令我死亡，而我现在却好好坐在这里，所以很诧异？｣欧恩尴尬的摸了摸鼻子，没有回答伊丝，不过这反而正中伊丝下怀，｢我说过的一次，只是对那时候的我而言，现在的我已经完全吸收了魔王乌拉诺斯残留的能力，只要我不使用超过三次瞬间毁灭城镇的魔法，就不会死亡。如果欧恩，不，教会不相信的话，我可以勉为其难的演示第二遍，不过话先说在前面，亲眼目睹者一定会在爆炸的余波里死去。｣

听起来是不留情面的威胁，但也是伊丝的无奈之举，倘若要在陌生人目睹下重演一遍拖着长音的『爆裂』魔法，这种羞耻感和当众宣读中二日记没什么两样——大概会社会性死亡。

｢呃，不、不用了，没有第二个尼鲁森林可以让您实验魔法了。｣欧恩擦了擦额头上的汗珠，｢您看需要和我回去吗？您的妹妹还在城里等您……当、当然，如果您不愿意的话，我也可以命人在这座城里为您找到合适居所，然后再将您的妹妹和仆人一起转移到这边，这并不需要多少时间，而且安诺镇虽然没有尼鲁市那样繁华，但安静与和谐却是尼鲁市无法比拟的条件。｣

不知为何，伊丝总觉得欧恩正极力推荐自己住在安诺镇，稍微思考了一下后，伊丝不禁在内心苦笑。

大概是因为总数不到三千人的安诺镇比起有着近五万人口的尼鲁市来说，就算自己撕破协定毁灭掉，损失也能被压在最低限度吧。

至于将妹妹卡米拉以及仆役也一起转移过来的举止，看起来是在替自己考虑，实际上是为了限制自己不能随意使用广域歼灭魔法。

但欧恩不知道的是，伯爵长女从来就没有关心过自己的妹妹。

｢您看如何？在此基础上，我们还会给佩西亚小姐准备更多的血族仆役，只要您不离开我们的视线范围，您所提出的要求，我都会尽可能说服上面为您准备，再过一个月时间，您的父亲就会接您回去，还请把在人类世界的这段时间当做游玩。｣

简直是在乞求我成为俘虏。

内心浮现出这样的诡异想法，伊丝不禁觉得异世界的人好说话到一种过人境界。

只是，就这样答应会令伯爵长女不易亲近的印象崩塌，伊丝装模作样的冷哼一声。

｢哼，我就要住在尼鲁市，难道欧恩想把我赶到这边来？｣

之所以同意回到尼鲁市，伊丝有着自己的考虑，首先，有『高阶传送』在，自己想什么时候走就什么时候走，其次，自己的攻击魔法可以瞬间毁灭城市，教会之前就忌惮伯爵长女无中生有的魔法，在如今魔法得到证实的现在，就更没有胆量敢威胁自己。

最后，只有现在『伪俘虏』的身份，才更利于自己探索这个世界——没有人会打扰自己，同时自己也能借欧恩有求必应的特点，利用教会的力量搜罗大陆信息，教会会害怕瞬间毁灭城镇的魔法这件事反应出一个事实，那就是教会没办法抑制这样的力量，如此一来，伊丝就更有必要调查这个世界的最强者。

比起一个人像无头苍蝇一样乱撞，还是有条理的，集多人智慧一起更快捷，一旦遇见可疑情况，就从『爆裂』魔法威胁或者『高阶传送』逃走二选一处理。

伊丝的话让欧恩面露微笑。

｢怎么会，您应该知道，我是教会里的亲和派，让人类与血族和谐相处，这才是我们的终极目的，说一句让您见笑的话，如果能让身为佩西亚家唯一继承者的您认为人类世界很美好的话，未来很长一段时间，人类联盟与佩西亚家交接的北部边境都不会发生小规模冲突吧。｣

说到这里，欧恩站起身，主动打开旅店门。

｢那么，马车已经备好，佩西亚小姐，您随时可以回到尼鲁市。｣

｢走吧。｣

模仿着伯爵长女毫不客气的语气，伊丝站起身。

对刚穿越的伊丝来说，刚才那番对话是她绞尽脑汁，尽可能压抑内心慌乱的结果，伊丝无法肯定继续下去自己不会露馅，因此，接下来的时间还是一个人在马车里静一静更合适。

在欧恩之前，伊丝迈出了旅店。

第九章 改变印象的尝试

晚餐很快准备完毕，富丽堂皇的餐厅除了铺有白布的长桌外，还有数名女仆守候在一旁，令人诧异的是，其间有一位衣着暴露，着装明显与众不同的女性——伊丝猜想那应该是提供血液的奴隶，至于暴露衣着，则是伯爵长女的兴趣，性格乖戾的伯爵长女只对同性感兴趣。

理所当然的坐在上位，伊丝轻咳一声，明明有许多人却沉默无声的氛围令她感到异常拘束，她只能吩咐女仆搬来椅子，朝卡米拉挥了挥手。

大概是打扮了一番的缘故，卡米拉不再是上午见到的那身便服，而是相当符合贵族身份的着装。

梳理整齐的金发被白色大缎带收束在脑后，露出光洁肩膀与后背的黑色礼裙完全不像是深秋装扮，仅仅只是看着就让伊丝觉得寒冷，再往下，明明上身穿着仿佛即将参加舞会的礼裙，下半身却是白色过膝袜与长靴的组合，听起来有些不伦不类，但整体居然给人一种「就应该是这样子」的错觉，似乎这样的装扮才适合这位少女。

此外最引人注目的是少女的双眸，赤红的眼睛如同深潭般，拥有把人吸进去的魔力，看不出任何感情波动。

「坐下来吧。」

「可是……」

卡米拉脸上没有惊喜，而是浓浓的顾忌，卡米拉虽然也是佩西亚家族的一员，但因为身为人类，在血族里，并没有和伯爵长女坐在同一个桌上吃饭的资格。

「怎么，卡米拉讨厌和我坐在同一个餐桌上？」

「绝对没有！能与姐姐大人同席是我的荣幸。」

「那就坐下。」

这是伊丝的第一个尝试，既然要改变周围人对伯爵长女的固有印象，不付出实际行动可不行。

犹豫片刻后，卡米拉坐在伊丝左手边的位置。

看来在可以接受的范围内。

伊丝松下口气，自己还担心卡米拉会立刻发现自己的异常，不过仔细想想，卡米拉怎么可能光从一个举动就判断出伯爵长女已经不是伯爵长女，完全是自己多虑了。

「姐姐大人似乎很开心的样子。」

「当然，已经迈出了成功的第一步，怎么可能不开心。」

「是指魔法上的事情吗？」

「呃……正是如此。卡米拉知道我是如何离开宅邸的么。」

伊丝不着痕迹的瞥了一眼卡米拉，这是自己的另一个打算，那就是了解这个世界与游戏到底有哪里不同，就目前来看，这个世界的魔法体系与种族设定和『Ragnarøk』没什么两样，但也不能断言二者完全一样，伯爵长女并非全知全能，而且留下来的记忆也杂乱无章，寻找起来十分麻烦，卡米拉身为魔法咏唱者，直接询问她更加直接。

卡米拉摇了摇头，金色长发跟着左右摇曳。

「不知道，最开始您让我守在门外的时候，我还以为您想修习魔法，可等到教会的人拜访时，却发现您已经不见了，只是守卫在宅邸附近的教会人员并没有发现您的踪迹，所以他们推测应该是有人将您劫走。」

「卡米拉听说过『高阶传送』吗？」

「『高阶传送』？」

果然，和伊丝意料中的一样，卡米拉脸上浮现出疑惑神色，伯爵长女的记忆中同样没有『高阶传送』。

「我是指可以让人转移的魔法。」

「传送魔法我倒是听说过，可一般只能传送不超过百公尺的距离，而且那属于三阶魔法——难道姐姐大人突破了？」

「三阶魔法？三百级的魔法咏唱者？」

『Ragnarøk』中，每一百级为一阶，例如伊丝身为427级的玩家，就能使用最高第四位阶的魔法，因此卡米拉提起三阶，导致伊丝下意识联想到三百级的魔法。

就目前了解到的、这个世界不到两位数的平均等级，如果必须要三百级才能使用传送魔法的话，传送魔法会失传属于正常现象，伊丝完全能理解。

然而卡米拉却面露疑惑，或者说，是一种仿佛想确认伊丝是不是生病了的表情。

「三百级……姐姐大人，这是您从魔王乌拉诺斯那里得到的消息吗？我以前看到的记载说，传送魔法是三十级的空间魔法……」

「三十级？」

「是的，三十级也就是三阶魔法，您忘记了吗？如果姐姐大人身体不适的话，还请告诉我，我多少会一些治疗魔法。」

啧，原来是这样。

伊丝咂了咂舌，看来这个世界有关魔法位阶的设定与『Ragnarøk』不同，游戏中每一百级为一阶，而现实里是每十级一阶。

今后还是以这个世界的魔法位阶为准吧。

尴尬的撇开视线，伊丝将注意力放在面前的餐盘上，这个世界的吸血鬼虽然需要补充血液，但也同样得食用正常食物，二者都是维系生命所必须的东西。

餐具是刀叉么，感觉会用不习惯。

伊丝不禁觉得在餐厅里享用晚餐是错误决定，自己不常用刀叉，如果强行使用，可能会在小细节上被看出端倪。

之后得叫人做出筷子才行，现在还是找些别的东西岔开话题吧。

想到这里，伊丝下意识看向那名衣着暴露的血奴，通常伯爵长女都是用咬破脖颈的方式取用血液，而这对自己来说难度有些高了——内心身为现代人的自己无法接受这种原始的、野蛮的行径，想要以原始方法吸血，倘若不是在异世界里生活了足够长时间，就只有天生不顾他人死活的冷漠性格才能做到吧。

除此以外，伊丝还有着将液体装在高脚杯中喝下才是浪漫的偏执。

当然，自己也不会拒绝喝下血液，在已经成为吸血鬼的现在，拒绝血液和自杀没有区别，好不容易穿越到异世界，自然得好好活下去，况且在伯爵长女留下的记忆里，血液是一种极其美味的东西。

不单是美味，居然还有味道之分吗？普通的铁锈味算是能够理解，居然还有鲜橙味和草莓味？再怎么说也太奇怪了。

名为好奇的心理瞬间占据了伊丝内心，她朝血奴招了招手。

「过来。」

「是……」

伊丝的盯视令少女全身一颤，但身为奴隶，服从命令的天性战胜了恐惧，她小心翼翼的、一小步一小步的走到伊丝身边，大概是为了防止血奴逃跑的缘故，这名少女的翅膀以及双脚都被加上镣铐，配合暴露衣着，有种令人血脉喷张的感觉，伊丝只能尽量控制视线，不让目光太过失礼。

「很冷吗？」

「诶？」没有想到伊丝会说这样的话，少女轻咦了一声，随后又怯怯低下头，「没、没有的事……」

应该是在撒谎吧，伊丝瞥了一眼少女冻得发青的双手，虽说现在还没到冬季，但也相去不远。

伊丝站起身，拿起距离自己稍远的空杯，然后递给卡米拉。

「帮我把血放到这个杯子里。」

第十二章 人偶

凉风吹袭的郊外无比安静，就像是要为这片寂静添砖加瓦般，夜空飘过数层薄云，原本皎洁的月光变的若隐若现，漫天星辉也失去色彩，将房间里的魔法灯——使用时需要注入一定量魔法——灭掉，注意不发出声音，卡米拉**着双足走下床。

必须按照命令行事。

这是卡米拉从出生以来就被灌输的知识，从还没有被父母遗弃开始，卡米拉就只记得自己被关在一个暗无天日的房间里，被双亲以命令的形式完成任务——说是任务，其实只是一些简单的指令，不同于那些被培养成杀手的人，卡米拉的成长过程既没有艰辛也没有苦难，除了机械式的完成命令以外，其余什么也没有。

而这也是佩西亚伯爵为什么会收养卡米拉的最大原因，既然伯爵长女任性的性格不适合与贵族接触，那就培养一个适合与贵族接触的人，来替伯爵长女完成任务。

被遗弃的卡米拉正好适合这个职位，低劣的人类即便心生反叛，也没有能力危害血族的伯爵长女，而人偶的天性又可以令卡米拉在未来对伯爵长女言听计从。

因此佩西亚伯爵才会花费力气培养卡米拉，把她从缺乏生活能力的、双眼无神的傀儡，培养成了有着丰富学识，知道迎合氛围展露笑容的女性。

这些事情佩西亚伯爵对卡米拉毫无隐瞒，卡米拉也没有怨恨之类的情绪，或者说，卡米拉认为这是理所当然，这并不是出于感恩佩西亚伯爵收养自己，而是卡米拉从没有过违抗命令的时候。

人偶不会生出感情，自然也没有自己的主见，反而是没有命令的时日子，才令卡米拉感到不安。

这个下达命令的对象曾经可以是任何人，而现在则只属于伯爵长女，因此，不论卡米拉表面的人格如何思考，内心的卡米拉永远都不会做出违背伯爵长女意愿的事情，除非伯爵长女的命令模糊不清。

踩着手工织成的柔软地毯，卡米拉悄无声息的走到镜子前，深秋时节的夜晚略带凉意，卡米拉紧了紧睡衣，尽管她有自觉，自己拥有不输给姐姐的容貌——如果把伯爵长女的外貌形容成月亮的话，那么卡米拉就是耀眼的日轮——但唯独有一点令人遗憾。

卡米拉的身材缺乏起伏。

白天伊丝看到的、符合年龄发育的胸部仅仅只是垫起来的结果，真实的卡米拉和伯爵长女同样贫瘠。卡米拉过去很少在意这件事，之所以会将胸部垫起来，也只是因为佩西亚伯爵说过，｢这样会令你的姐姐与周围人满意｣的话，可现在卡米拉却对自己的发育不良感到前所未有的痛恨。

｢魅力不足……么。｣

毫无疑问，自己的姐姐发生了某种变化，过去伯爵长女总是会用充满侵略性的目光看着自己，但现在却变成了普通人常有的赞叹，如果说这样的变化只是因为姐姐口味发生了变化的话，那么晚餐时见到的种种现象就是令卡米拉确信，伯爵长女已经不再是伯爵长女的证据。

让身为人类的自己坐在餐桌上，宁可自己主动站起来拿起杯子而不是让仆役代劳，忘记魔法位阶的基础常识，没有杀死血奴、甚至命令下人为血奴治疗伤势——当然，原因可以归结到姐姐学习了强大魔法，心情大好上，但改变吸血方式一事，就绝对不是可以轻易忽略的东西。

对待事物的态度可以因为生活环境巨变而发生变化，但人的习惯却不是可以轻易改变的东西，虽然过去卡米拉只在宴会上见过伯爵长女几次，成为俘虏后也只相处了不到一周，但她对自己姐姐的吸血方式有深刻印象。

自己的姐姐从未将血液倒在杯中取用过，向来都是直接咬穿血奴脖颈，汲取最新鲜的养分，她还记得伯爵长女曾在嘴角满溢鲜血的情况下，亲手将半死的血奴丢到她面前，说出｢只有新鲜血液才是最美味的料理｣，并让她品尝味道的举动。

不止神态，就连说话方式与平时习惯都发生改变，而这这些变化根本是一夜之间，前后落差之大，令人匪夷所思。

倘若非要让卡米拉寻找原因的话，卡米拉只能想到姐姐说过的，吸收了魔王乌拉诺斯力量的话。

难道姐姐吸收的不止是乌拉诺斯的力量，连乌拉诺斯的思维方式也一并融合了？

这种可能性并不是没有，卡米拉在学习魔法知识的时候，曾看过一些实验，诸如将下级血族的心脏挖出，利用血族的血液魔法移植到人类心脏的位置，最后，人类确实利用下级血族的心脏活了下来，但性格却受到了下级血族影响，原本和善的性格变的暴躁，并且明明不需要吸食血液，却同样对血液抱有无尽渴望。

倘若自己姐姐也是这样的话，今天自己姐姐所做的一切也就能得到解释，现在的问题只有到底是姐姐的思考方式占优，还是乌拉诺斯的思维方式占据了姐姐的身体。

或许自己的姐姐并没有注意到，她已经不再是以前那个洛伊丝薇尔了。

卡米拉用食指关节抵住下巴，皱起眉陷入沉思。

或许有必要验证一下，当然，结果如何并不影响什么，验证只是为了满足表面上的自己的好奇心，如果是以前的卡米拉，即便发现了也不会去在意，但佩西亚伯爵为了让卡米拉更像活物，培养出了一个表面人格，这样即便在没有收到命令的时候，也有一定思考能力，而不是如同看见怪物的人类那样，抱着头惊恐的嘶吼。

无声的商议。

片刻后，卡米拉轻呼了口气。

｢有这个必要……得先打扮一下才行啊。｣

解开扣子脱下没有诱惑力的冬季睡衣，卡米拉将手探入虚空，从储物魔法里拿出一件折叠好的，异常暴露的两件式内衣。

｢这样就好。｣

对着镜子左右看了看自己的着装后，卡米拉点点头，自己的姐姐对自己抱有何种欲望，卡米拉早就清楚不过，她披上一件白色斗篷，推门走向位于一楼的浴室。

第十三章 揭露

毫无来由的，肺部闯入一阵馨香，随之而来的是胸腔上的重压以及脖颈处的温润触感。起初伊丝并没有太在意这份异样，以为是浴槽中水汽蒸发的效果，但当周围越来越热，以至于全身发汗，缠在脖颈与胸腔上的东西让人呼吸困难的时候，伊丝才缓缓睁开双眼。

视野里是一个金色的、正在蠕动的、毛茸茸的东西，伊丝向下移动视线——是卡米拉，她同样身处浴池，只是正紧贴在自己身上，用舌头由下向上舔舐自己脖颈，之前感受到的温润触感，也是因此而来。

如果是平常，伊丝大脑一定会发出警报，身体如同条件反射般弹起，但现在却有些许不同，钻入鼻腔的甘甜味道令伊丝无法拒绝这份舒适感，就像疲惫不堪的人坐到豪华沙发上一样，没有人会抗拒这份柔软。

「姐姐大人，已经醒了吗？」

「……？」

正当伊丝准备说话时，卡米拉收回贴在伊丝身上的上半身，在幽暗月光映照下，卡米拉大片暴露的洁白皮肤反射出晶莹光泽，白日绚烂的金发在此刻如水银泻地般，顺着光滑脊背倾泻而下，仿佛要把人吸进去的赤红眼眸与还挂着些许唾液的红润嘴唇，配合钻进鼻腔的馨香，重重叠加在一起，几乎瞬间，伊丝的大脑陷入一片空白。

自己这是在浴池里睡着了吗？卡米拉为什么会以裸^体的模样出现在自己面前？

然而没等伊丝反应过来，卡米拉便拿出一柄短刃，轻轻划开她的脖颈——并不是很深，与其说是划开，不如说是将短刃按在了皮肤上，一连串血珠立即涌出，不过卡米拉的行动并未就此结束，仿佛感觉不到痛的，卡米拉将短刃放下，然后伸手捂住自己脖颈，接着把流出的血液含在嘴中，再次俯下身，嘴唇与伊丝的嘴唇贴合在一起，没有丝毫犹豫的，用舌头撬开了伊丝牙齿。

甘甜而醇厚的味道。

是血液。

卡米拉把自己的血用嘴送到了伊丝嘴中。

粘稠的、温热的、令人迷醉的至宝。

那是一种带着些许酒精芳醇、微微发苦的味道。如坠云端的感觉再次爬上伊丝大脑，紧跟着是强烈的渴求欲与占有欲，伊丝泡在水中的翅膀瞬间张开，仿佛担心猎物逃走的猎手，将面对面趴在自己身上的卡米拉紧紧包裹住。

不，等等，血液的味道确实很好，但自己有让卡米拉这样做吗？

维系着脑海里所剩不多的理智，伊丝飞快运转神经，卡米拉身为人类，与伯爵长女高贵的纯种身份有无法跨越的鸿沟，放在平时，伯爵长女绝不会允许卡米拉肮脏的身体触碰自己。

所以推开卡米拉才是正确选择吗？

伊丝先是咽下被卡米拉强行投喂的血液，然后偏开头，推开卡米拉，直接从浴池中站起身——自己之前因为过于放松而在浴室里睡着，实在太大意了。

如同被惊动的小猫，卡米拉维持跪坐在浴槽里的姿势，抬起头看向站着的伊丝。

「姐姐大人？您不满意吗？」

「这是在做什么？」

「侍奉，我与您没有血缘关系，而且您不是早就对我有那种想法……只是这点血液不会对我产生副作用，我也不会告诉父亲大人，如果您喜欢的话，还请温柔一些……」

卡米拉面带羞涩的低下头，扭捏着站起，以一种欲拒还休的动作，双手绕在伊丝背后，把流着血的脖颈送到伊丝嘴边，伊丝只要稍稍伸出舌头，不，是只需要微微张嘴，令人沉醉的血液就会顺势流进嘴中。

但在明知道继续做下去是错误的情况下还就范，那是愚钝者的做法，如果是真正的伯爵长女，哪怕卡米拉的出发点是侍奉自己，她也会毫不犹豫的惩罚卡米拉——肮脏的人类没有触碰伯爵长女的资格。

啪。

没有丝毫犹豫的，伊丝推开了卡米拉，微眯起眼，以一种仿佛在审视犯人的眼神看着对方，即便现在的卡米拉赤身裸^体的站在伊丝面前，伊丝也强装作没有看见。

语气里充满上位者的威严。

「跪下。」

仿佛没听见伊丝的话，卡米拉愣在原地，表情里有着茫然。

「为什么……？」

「区区人类也敢擅自触碰我，是想背叛我的意思吗？」

「这种变化……不对，姐姐大人应该已经不是姐姐大人了才对。」

卡米拉的声音里没有惊讶或者慌张，只是单纯的陈述句。

但伊丝就如同被泼了一盆冰水般，本就冷静的意识瞬间如坠冰窖，卡米拉话中的意思已经很明显，她发现了伯爵长女，也就是自己的变化。

是晚上的尝试太过头了？还是卡米拉借用了鉴别魔法的威能？

伊丝无从知晓，但不论是哪种结果，现在都应该保持冷静，慌乱在任何时候都只会坏事。

「我想你应该知道自己在说什么，父亲大人能培养第一个卡米拉，自然能培养第二个，想死我随时可以奖励你。」

「可真正的姐姐大人怎么会允许我同席？也绝对不会把血液放在杯子里，就算您是因为一时兴起而让我坐在餐桌上，也不可能因为心情好改变生活习惯。」

尽管嘴上在辩解，但卡米拉依旧遵从了伊丝的命令，端正的跪在浴缸中。

看来是今晚的尝试太过火，或者说，自己没有注意到伯爵长女的生活习惯，伊丝在暗骂自己不够细心的同时，又忍不住松了口气，既然卡米拉不是利用魔法这种看不见摸不着，自己完全不熟悉的力量发现自己，事情也就有了回旋余地。

伊丝冷笑一声。

「怎么？难道还不允许我做些尝试了？」

这句话一定会把卡米拉逼到绝境吧，之后只需惩罚卡米拉，就可以将今晚的意外遮掩过去。

然而卡米拉的反应却让人感到异常，原本带有思索色彩的红色眼眸逐渐变得空洞，接着保持双膝跪地的姿势恭敬弯腰，完全不顾水会漫过头顶，行了一个接近九十度的礼。这是奴隶面见主人，或者平民遇见君王时才会行的礼仪，换言之，卡米拉已经把伊丝看做自己的主人。

「十分抱歉，姐姐大人，对您做了这样的事，如果您想惩罚或者处死我的话，请不要犹豫的立即下达命令。」

这是怎么回事？难道不应该慌张或者愤怒吗？

现在的卡米拉只有理性，或者说，仿佛像一具失去了感情的人偶。事情的发展超出预计，以至于伊丝根本摸不着头脑，不知道接下来该怎么做才合适。

「不论您的灵魂是否发生改变，我所听命的主人只有名为洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的姐姐大人一人，擅自试探您，是因为表层的卡米拉想知道您是否被乌拉诺斯的精神吞噬，但不论结果如何，卡米拉都只应该听从您的命令，今后我会限制表层的卡米拉活动。」

一连串问号浮现在伊丝脑袋上，表层的卡米拉？双重人格？而且灵魂发生改变又是指什么？

如果卡米拉是双重人格的话，现在双目无神的卡米拉应该才是真正的卡米拉吧，伊丝有这种直觉，不过「不论您的灵魂是否发生改变」，难道刚才的表现并没有赢得卡米拉信任？

伊丝皱起眉，为了今后的行动，这种问题还是早点问清楚。

「你的意思是？」

「现在的我才是真正的我，这个秘密也只有父亲大人知道，父亲大人之所以会收养我，也是因为我只按照命令行动，如果您不满意的话，可以命令我消失。」稍微停顿了片刻，卡米拉继续面无表情的补充，「不论您是否发生改变，甚至灵魂替换成了她人，只要您还拥有父亲大人所说的『洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚』之名，我就只听从您的命令。」

佩西亚伯爵给予卡米拉的命令是，从今往后，只能听从隶属于佩西亚家族的洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚一人。因此卡米拉看重的是拥有这个名字与头衔的生物，即便这个躯壳的灵魂被替换，也不妨碍她听从这个躯壳的命令。

这就是真正的、身为人偶的卡米拉。

当然，这一切伊丝并不知晓，只能采取半信半疑的态度。

「无聊至极，你是想说我已经不是我了？」

「就目前来看，确实如此。」

啧。

伊丝在内心咋舌，卡米拉面无表情的脸上完全看不出其内心想法，当然，伊丝也没有焦急到快要疯掉的地步，不如说，伊丝认为，就这样放着卡米拉不管也不会有灾难发生。

卡米拉的根据只是她的个人推断，转换一下场景就能知道，如果A对B说「C的灵魂被人替换了，这是我的个人感觉」之类的话，除了会让B以为A发疯了以外，其他什么也不会发生，倘若这里是血族海鲁恩特，伊丝或许会有些许慌张，但这里是无人熟悉伯爵长女的人类都市，没有人会相信卡米拉的一面之词。

对比危机感，伊丝反而觉得有趣，即便卡米拉把身份的事情告诉教会，教会也不会相信卡米拉，因此基本可以排除卡米拉的危险性，换言之，不论卡米拉是否认同自己的身份，都不会对未来产生影响。

不仅如此，伊丝还有另一个大胆的想法。

以难以捉摸的语气，伊丝缓缓开口。

「如果我说我不是以前的我，卡米拉还会听从我的命令吗？」

「是，只要您还有洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚之名。」

「那么我命令你，现在消失。」

「我知道了。」

没有丝毫犹豫的，卡米拉拿起之前的短刃，笔直捅向自己左胸。

在那之前，伊丝以427级的筋力值抓住了卡米拉手腕。

「住手，我改主意了。」

「是，我知道了。」

冷汗顺着伊丝额头流下，起初她还以为卡米拉会犹豫一瞬，没想到这么直接，如果卡米拉真的在这里自杀的话，她就真的解释不清楚了，要知道，佩西亚伯爵曾三令五申的向伯爵长女强调，不能杀死自己的妹妹，卡米拉的价值是为了辅佐伯爵长女执政。

不过这也让伊丝对卡米拉的信任多了一分，虽然卡米拉刚才的举动可能有骗取自己信任的嫌疑，但其中的风险太大，也几乎没有回报，伊丝找不到卡米拉是因为什么想获得自己的信任。

当然，身为孤身一人在异世界漂泊的旅客，伊丝不会这么简单相信卡米拉，也就有了下一个命令。

「从今天起，不得离开我视线半步，如果我有不像曾经的我的地方，卡米拉必须替我掩饰——有任何想背叛我的动作，我会立刻杀掉你。」

「好的，姐姐大人。」

不知为何，伊丝突然觉得「姐姐大人」的称呼有些讽刺，但既然卡米拉点头同意，她也不好再说什么，现在除了走一步看一步以外，就只有杀死卡米拉和干脆逃离教会两个选择。

后者是最后底牌，而前者则会给未来埋下祸根——伯爵长女在自己父亲面前十分听话，因此杀死卡米拉有违伯爵长女的性格，况且伊丝也不觉得自己能在穿越后就杀人，作为从文明高度发达，甚至足以被称为乌托邦时代穿越过来的人，对杀人有着天生的抗拒与恐惧。

综合下来，只有现在的做法才最合适，让卡米拉站在她的角度观察，自己是否做出了符合伯爵长女性格的举止，也就是让卡米拉作为校准自己行动的标尺，虽然这种做法无疑是在赌博，但考虑到赌输了也几乎不会有损失的话，或许不应该称之为赌博了。

沉默片刻后，伊丝故作轻松的轻哼一声，尽管现在双目无神的卡米拉看起来有些像人偶，但自己并不会真的把卡米拉当成人偶看待或使用，在自己眼中，卡米拉只是一个有些危险的人类。

「站起来吧，我要回房间了。」

「需要我替您更衣吗？」

「……不必，卡米拉只需要站在门外等我。」

「可站在门外会离开您的视线范围。」

似乎真的这么认为，卡米拉一本正经的说道。

伊丝不禁想用手扶住额头，这种如同机器的逻辑大多数时候会省事不少，但也太愚钝了一些。

「这只是暂时的离开视线，我允许了。」

「如果姐姐大人这么说的话。」

仿佛感觉不到冷。连鞋子和衣服都没穿，卡米拉直接走向门外，伊丝不由得愣在原地，看来自己得收回刚才的话，这已经不是愚钝的程度，而是真的除了命令以外什么都不会做。

「哈啊……可以申请更换异世界吗，这不是简单女主，而是令人发狂的女主啊……」

自顾自的喃喃，伊丝忍不住摸了摸嘴唇，刚才被卡米拉亲吻的触感还保留在意识里。

「没想到初吻会以这种形式丢掉，真是的。」

包含了复杂而微妙的情绪，伊丝长长叹了口气。

第十七章 蝎狮的真实等级

两辆马车正在山路间疾驰。

所谓展现魔法，伊丝并不是要与圣骑士长进行1V1的决斗，那样太没有悬念，而且也不能把所有魔法尽数使用一遍，因此伊丝便打着要将毁灭森林的魔法再使用一次的旗号，与圣骑士长一同前往环境骤变的尼鲁森林。

只是在前往尼鲁森林的过程中，中途出了一点小插曲，或许是被眼线通知的缘故，在伊丝刚乘坐上马车时，副神官长欧恩突然出现在宅邸门前，劝说圣骑士长无果后，无奈只能跟着伊丝一同前往尼鲁森林。

｢佩西亚小姐，还请不要因为圣骑士长的鲁莽生气，教会里的激进派一向如此，只要您愿意收手，待主教大人回来后，一定会打击激进派的势头，尼鲁教区也能早日与血族佩西亚领结下和平契约。｣

坐在伊丝对面的欧恩苦笑道，他知道这番话根本无法说服伊丝。

果然，因为马车颠簸而左摇右晃的伊丝只是瞥了一眼欧恩，圣骑士长在后面的马车里，因此伊丝说话不需要考虑太多东西。

｢话已经说出口，难道还能收回不成？｣

｢这……可万一圣骑士长受伤，原本保持中立的裁决团会立刻偏向激进派一边，那时候就算我和神官长大人一起为您说情，也很难改变事情走向。｣

｢我意已决，欧恩不必再劝我，不拿出真正的实力，我所代表的血族也会被看扁。｣

将手心对准欧恩，伊丝示意欧恩闭嘴，只是欧恩就算想破脑袋也绝对猜不到，伊丝之所以这么快结束话题，单纯是因为马车太颠簸，让她感到难受而已。

晚上回去以后肯定连睡觉都成问题吧，伊丝忍不住把注意力移向腰部，自己外出旅游时曾体验过骑马的感觉，在那之后的第二天，便感到无法用言语形容的腰酸背痛，而现在的颠簸和骑在马背上并无区别。

希望可以用魔法治好。

不着痕迹的叹了口气，伊丝把视线放在左手边的卡米拉身上，由于欧恩还在马车里，因此卡米拉没有像昨晚那样双眼无神，相反，完全是一副把所有心思都投入到伯爵长女身上的姐控妹妹形象。

如果不是昨晚的印象过于深刻，自己大概会以为那只是个梦吧。

想到这里，伊丝突然意识到一个问题，试探性的问欧恩。

｢尼鲁森林里是不是有一种叫做蝎狮的魔物。｣

这个世界的怪物被称作魔物，与牛羊之类的家畜不同，魔物普遍具有魔力，其中一部分甚至能进化出相当智慧。

没想到伯爵长女会主动提问，欧恩总是笑眯眯的脸上浮现出一丝惊讶，旋即又变成微笑着的老好人模样。

｢这种魔物只在人类世界中出现，佩西亚小姐提起，难道是昨天遇见了吗？｣

｢是这样没错，不过如你所见，它在我的魔法下化为灰烬了。｣

考虑到蝎狮可能是人类供奉的神明，伊丝刻意展现出冷漠，让欧恩即便生气也得考量考量。

｢居然被您讨伐了吗？｣像是放下肩上的重担般，欧恩松了口气，｢那真是太好了。｣

并没有被当成神明吗？可那是八百级以上的魔物，就算是疯子，也不会把城镇建立在这种超规格的魔物附近啊。

｢……欧恩知道蝎狮有多强么？｣

｢山铜级的高难度魔物，即便是圣骑士长，在一对一的情况下也不是蝎狮的对手。｣

山铜级？

伊丝眨了眨眼，伯爵长女留下的记忆里，并没有解释山铜级是什么概念。

仿佛看出了伊丝的尴尬，坐在一旁的卡米拉将伊丝左臂抱在自己怀中，做出亲昵模样，替伊丝解围。

｢山铜级是冒险者中的上层力量，如果没有完成大量高难度任务作为累积，就只有将等级提升到三十级，才能获得山铜级荣誉，冒险者一共分为木级、白铁级、秘银级、山铜级与绯金级，大多数情况下，分别代表1-10级、11-20级、21-30级，31-40级以及40级以上的冒险者，不过冒险者都是些为了钱而工作的劣等生物，姐姐大人身为高贵的纯种，不需要知道这些。｣

帮大忙了。

伊丝在内心对卡米拉送出感激，卡米拉昨晚说的话似乎并不是谎言。

既然山铜级之上还有绯金级，那么也就说明，自己见到的蝎狮应该在31级到40级之间，但二者之间的反差太大，伊丝不得不再次确认。

｢也就是说，蝎狮是30级以上的魔物，是这样吧？｣

｢可以这么说，但那是指成年蝎狮，大多数幼年蝎狮往往只有不到10级。｣

欧恩连忙补充。

如果可以，伊丝有种想扶住额头的冲动，早说蝎狮是30级的话，自己那时候就用不着那么慌张了。

确实……仔细想想，如果是八百级的魔物，在见到我的第一眼我就该没命了，哪里还有反抗的机会。

伊丝摇了摇头，虽然不知道为什么原本八百级的蝎狮变成了三十级的魔物，但对自己来说总归是好事，没有转生到危机四伏的世界简直是神明的恩赐。

话说回来，神明真的存在吗？

瞥了一眼欧恩神官帽上的金色十字架，伊丝没有把话问出口，在神职人员面前询问神是否真的存在，简直愚蠢至极，答案除了｢存在｣以外，不会有第二个可能。

还是等回到宅邸以后，详细问问卡米拉吧。

手臂上传来卡米拉胸前的柔软触感，尽管伊丝知道那是垫起来的结果，但还是有种不好意思的感觉，尤其是卡米拉身上散发出的馨香，完全是在诱人犯罪。

伊丝稍微有些理解了伯爵长女，为什么提到卡米拉时，伯爵长女的脑子里全部是玷污以及侵占之类的暴力词汇，大概换做别人来也会是这样吧，卡米拉存在本身就是妖精的化身——诱人堕入深渊的妖精。

第十九章 陨星坠落（下）

「那……那是什么……」

顺着欧恩所指，卡米拉与奥斯洛跟着抬起头，几乎瞬间，两人的脸色发生了变化，前者只是微微惊讶，后者则将嘴巴长大到仿佛能吞下一个鸡蛋大小。

「尤弥尔女神在上……那是……神明的都市？」

湛蓝的天空中，一颗占据了半个苍穹的血红色星体出现在视野，不仅如此，星体还在逐渐放大，天空开始变暗，整个旷野也跟着刮起强风，奥斯洛甚至感觉到自己要被这颗血红色的东西吸上去。

与仰望神像时所感受到的神圣感不同，在这个星体上，奥斯洛只感受到无尽的压抑，如同扭曲的黑暗迎面袭来，准备将人吞噬后碾碎，空气变得阴冷，明明前一秒还身处蒸笼，现在却如坠冰窖，奥斯洛并没有注意到，他的双腿已经在不自觉间颤抖起来，腰间的佩剑也被死死握在手中，似乎这样可以获得半分安全感。

不止是奥斯洛，欧恩也同样不堪，后者已经双膝跪地，开始进行祈求神明宽恕的仪式，苍白的嘴唇不停嗡动，完全是一副失去了神志的模样。

即便是伊丝自己，也同样被宛如末日来临的场景所震慑，自己这是召唤了什么？陨石？不，即便说是行星伊丝也一定会相信。

猛然间，她突然想起玩家中流传的一个传说，『陨星坠落』有极小概率召唤出行星级别的星体，不过只是看着可怕，事实上坠落下来的东西和平常陨石并无差别，但即便伊丝知道自己可能是运气好，碰到了极小概率事件，也依旧感到全身发软，不敢真的让魔法坠落下来——不，问题是该怎么让魔法停下来？

游戏里有取消按钮，可现实里并没有这种东西，伊丝只能在内心大喊停下来、取消、终止之类的话。

似乎真的起到效果，不断扣除的魔力停止减少，伊丝立即抬起头确认魔法状态——红色新星正逐渐变小，过了足足一刻钟，才彻底消失在视野。

不禁有种全身脱力的感觉，喉咙发干的伊丝干咳了两声，在卡米拉的悄悄搀扶下才站稳，重新打起精神，虽然自己的模样有些狼狈，但这一切应该能震慑住圣骑士长才对。

如此想着的伊丝看向原本站在身边的圣骑士长——然后微微张嘴。

这位圣骑士长虽然不像欧恩一样，趴在地上一边感激的向神明叩头，一边擦拭眼泪，但也好不到哪去，眼睛已然失焦，嘴里不停念叨着什么，乍一看仿佛路边的疯子。

「圣骑士长先生，我想这应该能证明我的实力了吧？」

如同没有听见伊丝的话，圣骑士长依旧喃喃着。

「圣骑士长先生？」

抱着担心的想法，伊丝伸手在圣骑士长面前晃了晃。

仍旧没有反应。

自己似乎闯祸了。

「姐姐大人，我建议先将两位大人送回教会，您展现的实力……有些过头了。」

「欸。」

无奈之下，伊丝只能先下山，让车夫将奥斯洛与欧恩扛到车内，然后再与卡米拉乘坐另马车回去，值得一提的是，山下的人似乎并没有看见血红色星体，即便伊丝提起，也只是一副茫然的表情，看来自己确实遇见了小概率事件，血红星体也仅仅只是魔法附带的幻术。

「嘛……总之达成目的了就好，圣骑士长暂时不会来找我了吧。」

虽然最后也没能把所有魔法都复习一遍，但至少还是达成了一个目的，保持乐观心态，伊丝苦笑着看向坐在对面，依旧面无表情的卡米拉。

第二十七章 尼鲁市的闲游（上）

从商人所住的宅邸出来，时间已经到了午后。

不论伊丝说什么，商人也要留伊丝在吃了午餐以后再走，作为结果，就是一直将时间拖到现在，不过也并非没有好处，教会的人果然察觉到伊丝逃出了宅邸，开始大范围搜索伊丝，由于那时候伊丝正在商人宅邸里享用午餐，所以恰好躲过了搜查。

向上抛了抛钱袋，伊丝颇为开心的轻哼了几声，连带着走路的步子也轻快许多，有了钱以后，自己就不用再像之前那样，只能看着商贩们吆喝，而是可以上前询问价格，并且大方买下了。

「姐姐大人现在像小孩子。」

「诶？」

卡米拉是会说这种话的人吗？

伊丝先是全身一僵，然后回过头看了一眼依旧没有表情的卡米拉，清了清嗓子。

「这是正常人会有的反应，有钱了以后，就能买到自己喜欢的东西，会开心不是很正常吗？」

如同发薪日当天和薪水用完的那天完全是两种心情一样，伊丝为自己的行为辩解。

「喜欢的东西……无法理解。」

「嘛，卡米拉过去生活在那种环境里，没有兴趣爱好也很正常，以后慢慢就会理解了。」

之前在街上见到卡米拉一直把视线停留在贩卖活体动物的摊点，或许卡米拉对小动物感兴趣吧，正好自己要买几件轻便的衣服，抱着这样的想法，伊丝打开全知地图，找到自由市场。

花了约五分钟的功夫，伊丝与卡米拉来到一处人头涌动的广场，由于尼鲁市的街道没有铺设石砖，加上秋季气候干燥，整个市场给人一种尘土飞扬的感觉。

当然，这没能减少伊丝对市场的兴致，购物在任何时候都让人心情愉快，何况是从未见过的异世界。

「人很多。」

伸手压住被风吹起的金色长发，卡米拉微眯着眼感叹道，由于卡米拉比伊丝高出半个头，能看到的东西也比伊丝多得多。

卡米拉名义上叫伯爵长女姐姐，实际上却比伯爵长女要大两岁。

「卡米拉有购物的经验吗？」

「如果姐姐大人是说购买魔法书籍和炼金素材的话，有过一次。」

「不是指那种啦，我是说更像女孩子的购物。」

「女孩子的购物？」

卡米拉歪着头，深潭般的红色眼睛里浮现疑惑神色。

伊丝尴尬的移开视线，事实上，自己也不知道什么叫女孩子的购物，刚才只是随口一说而已。

「啊啊，总之先去买东西吧。」

「好的，姐姐大人。」

很快，伊丝带着卡米拉走进人群，或许是受到训练的缘故，卡米拉总是走在伊丝身后半步的位置。

不一会儿，伊丝的视线便被路边的一处帐篷吸引。

在帐篷前，有一队手腕被麻绳绑住，面色蜡黄，身材矮小，明显营养不良的小孩齐齐站着，在他们前方不远的地方，竖立有一个木牌，木牌上是歪歪扭扭的数字，在孩子们的旁边，还有几个身材肥胖的男人高声争论价格。

愣了片刻后，伊丝意识到那是在做什么。

奴隶贩卖。

并非是地下的、秘密的交易，而是在光天化日下，名正言顺的买卖。

原来人类世界里也这样。

伊丝不自觉移开视线，这种画面自己并不喜欢。

「姐姐大人要购买奴隶吗？」

「不，我没有那种想法。」

摇了摇头，伊丝径直离开。

由于卡米拉似乎对宠物很感兴趣，所以伊丝便带着卡米拉走到最近的一处宠物店，当然，说是宠物店，实际上并没有摆太多宠物出来，种类也局限于犬类，据店主说，想要更高级的宠物只能去贵族街购买，这里的宠物只面向稍微富裕一些的家庭，在温饱都成问题的异世界，购买宠物是富人的特权。

「它好像很喜欢卡米拉。」

伊丝低头看向蹲下去的卡米拉，后者的手一直在笼子前重复收回与伸出的动作，在伊丝眼中，完全是想摸摸看却又害怕被狗咬的表现。

事实上，每当卡米拉的手收回时，宠物狗就会狂吠，而卡米拉伸出手时，宠物狗又乖巧的停止吠叫，仿佛在说让卡米拉快点把自己抱走一样。

伊丝的话让卡米拉站起身。

「只是不这样做来讨好客人，回去以后就会挨打。」

「哈啊？」

听起来和娼妇一样，伊丝不禁为卡米拉的突兀发言感到困扰。

「姐姐大人过去不是养过许多宠物吗？如果不能令主人满意的话，宠物就会被杀死吧。」

「是这样没错……」

伯爵长女小时候虽然也很暴戾，但却并不像现在这样把人类或者同族当做施虐对象，顶多只是拿宠物撒气。记忆搜寻到这里，伊丝突然发现，伯爵长女还在自家宅邸养了许多女孩当做宠物，而那些女孩也全都把自己放在了宠物的角色里，对伯爵长女惟命是从。

看到了一些色色的画面，伊丝感到脑袋都大了一圈，摇了摇头，将飘远的思绪甩开。

汪汪。

笼子里的狗再次发出吠叫，有了卡米拉先入为主的观念，伊丝也开始觉得叫声里带有讨好意味。

「卡米拉没想过要养宠物吗？」

「没有，感觉会很麻烦。」

「明明之前看起来很感兴趣。」

「我在想它们什么时候会死掉，又会因为什么死去，被训练出来的它们会不会有违背主人命令的时候。」

卡米拉说话时的神情十分冷漠，以至于旁边想说两句的店长只能讪讪苦笑。

伊丝开玩笑的说。

「卡米拉不会是在影射我吧。」

「没有，因为您问了，所以我才回答，而且我不会像这些宠物一样，违背您的命令。」

卡米拉的话令周围路人纷纷侧目，伊丝连忙转移话题。

「好了好了，难得出来一次，真的不买吗？」

「如果是您让我饲养的话。」

「那就算了。」

饲养宠物本来就是一种消遣，如果卡米拉不愿意养，自己却命令卡米拉强制执行的话，对卡米拉来说，简直和负担一样。

很快失去了兴趣，伊丝挥了挥手。

「走吧，去服装店。」

「好的，姐姐大人。」

第二十八章 尼鲁市的闲游（下）

｢如果卡米拉看到受伤的鸟会怎么办？｣

没有对话的行进太过沉闷，伊丝便尝试着寻找话题，原本以为卡米拉是一言不发，只会执行命令的性格，可经过了一上午的对话后伊丝发现，卡米拉并没有沉默寡言的属性，甚至偶尔还会有令人尴尬的吐槽。

卡米拉眨了眨眼，明显是在表达不解。

｢姐姐大人的意思是？｣

｢不会捡起来治好吗？｣

｢您希望我这么做的话，我会捡起来。｣

遇见这种选择题的时候，就只是站在一边旁观么……

｢治好以后呢？会继续养下去还是放走它？｣

｢唔。｣

这次卡米拉并没有回答，而是低头思索着，伊丝不由得苦笑，自己大概了解了卡米拉的行动特点，正常状态下的卡米拉很聪明、并且富有观察力，可一旦遇见选择题的时候，没有收到命令的她就会陷入不知道该怎么做的窘境。

一问一答的对话很快就因为走到服装店而结束，面前是整座城市里少有的成衣店，一般来说，异世界的家庭都是买好布匹以后，由家中的母亲亲手裁剪并缝制成成衣，虽然十分麻烦，但却可以节省大量开支，而因为这种风俗，女性缝制衣服的技巧便成了吸引男人的重要因素。

｢客人有什么需要吗？｣刚一进门，露出职业性微笑的年轻女性便迎面走来，在发现伊丝与卡米拉的贵族着装后——即便伊丝不好招惹的外表令她一滞——脸上的笑容更胜了一些，｢两位小姐要定做礼裙吗？｣

｢不，我想要一些轻便的衣服和适合冬天穿的服装。｣

｢好的，请走这边。｣

说完以后，伊丝便来到一个挂满各式女性服装的房间。

好想出去。

这是伊丝的第一个感想，除了普通平民会穿的布衣外，这里还有许多带着蕾丝边的女性内衣，放在过去，要是自己踏足这样的领域，绝对会被当成痴汉当场逮捕。

如果这里只有一个人的话，伊丝或许会稍微放开胆量，可周围不止有卡米拉，还有女性店员在场，哪怕现在的伊丝已经成为伯爵长女，她也依旧觉得浑身僵硬，视线不敢在内衣上多做停留。

察觉到伊丝的古怪表情，女性店员困扰的拿出许多华丽服装。

｢确实……以您的眼光，店内已有的成衣或许不够令您满意，但我们可以接受定制礼裙，过去也有不少贵族大人在我们这里订购衣服……｣

不不，我并不是那种意思。

连忙在内心对店员道歉，伊丝干咳两声，把视线放在另一边较为保守的长裙身上。

当然，改成穿长裤也没问题，可一是长裤不具有美感，会破坏伯爵长女的固有印象，二则是伊丝的偏见——少女就应该穿带有华丽裙裾的礼裙。

为了美感考虑，这是没有办法的事。

在内心将这句话重复了无数遍，伊丝才鼓起勇气，让店员从衣架上把衣服拿下，对着伯爵长女娇小的身体比了比——有些大了，尤其是胸部。

店员脸上浮现出尴尬。

｢我立马为您换一件。｣

｢啊啊，倒不用那么麻烦。｣

有着吸血鬼翅膀的自己不可能当场试穿，而且尺寸方面，只要让裁缝稍加修改即可，至于胸部大小，伊丝不觉得这是什么羞人话题。

想到这里，伊丝看向卡米拉，不知道为什么，卡米拉总是穿着一身看着就很冷的露肩黑色礼裙，冬天的话，用不了几小时就会感冒。

考虑到卡米拉可能是收到过｢穿这件衣服｣的命令，所以才一直穿同款式礼裙，伊丝沉吟片刻。

｢给她找一些衣服——越多越好。｣

如同暴发户的发言让女店员双眼瞬间亮起。

｢包在我身上！｣

仅仅只花了不到五分钟时间，消失的女店员便抱着一大堆衣服出现在伊丝与卡米拉面前。

｢这些是今年的新货，我把适合这位小姐尺寸的衣服全部找来了。｣

｢啊啊，卡米拉，穿上试试吧。｣

原本伊丝以为卡米拉会毫不犹豫的回答｢是｣，可事情没有按照预料中发展，卡米拉脸上只有疑惑。

｢姐姐大人？｣

｢怎么了？｣

｢不……没什么。｣

卡米拉摇了摇头，又换回那副没什么表情的脸，接过服务员递来的衣服。

尽管很好奇卡米拉刚才到底想说什么，但本人既然说没什么了的话，再追问下去就显得不够礼貌，伊丝没有深想。

然后，卡米拉直接当众脱下了全部衣服。

光滑莹润的身体顿时出现在伊丝与店员眼中。

｢啊。｣

｢呃……｣

几乎同时，两道不成语句的声音出现，紧接着，伊丝的脸瞬间变红，以闪电般的速度别开视线，然后店员上前一步，用厚毛毯裹住卡米拉。

只有卡米拉本人一脸不知道发生了什么的表情。

｢发生了什么吗？｣

｢居然说发生了什么……客人您从来没在成衣店买过衣服吗？姑且不说万一有男人进来了怎么办，首先现在是深秋啊，染上寒疾就糟糕了。｣

｢就、就是啊。｣

转过头的伊丝也跟着附和，虽然卡米拉的裸^体自己不是没有见过，可浴室那次是意外，而且当时自己为了扮演伯爵长女，必须得装的冷静，现在突兀看见卡米拉全身，回避几乎是身体的下意识行为。

当然，作为一名正常人，伊丝脑海里正不断闪回过刚刚看见的惊艳画面。

骚动平息片刻后，店员开始以十分奇怪的眼神看着伊丝，站在常人角度，身为卡米拉姐姐的伊丝根本没有转过身的必要，或者说，转过身的举动简直令人费解。

｢这位小姐……您是她的姐姐吧？｣

｢啊，是的。｣

依旧没有回头。

｢那您为什么——｣

｢别管那么多，快点每样都来一件，还有各种饰品和过冬用的衣服，没有我就去下一家了。｣

｢好的，我这就去准备！｣

在伊丝近乎要挟的语气下，店员慌不择路的小跑进仓库，而由于卡米拉还没有穿上衣服，伊丝一直保持背对卡米拉的姿势。

伊丝没能注意到的是，此刻的卡米拉并非是面无表情的模样，而是像是从来没收到过礼物，不知道礼物究竟是什么的孩子突然收到一份大礼般，充满了不解与困惑，对眼前一切感到无法理解的表情。

值得一提的是，这种情绪从伊丝说为卡米拉也购买衣服时便已经诞生。

第三十一章 第二种获取血液的途径

「从仆役身上取血也不是不行，但并不是长久之计。」

毕竟献血以后有很长一段时间都不能进行体力劳动，而仆役们每天都得和体力劳动打交道，万一令她们受到严重伤害的话，就违背自己本意了，伊丝绝不想变成剥削劳工的资本主义肥猪。

「购买奴隶……大概不行吧，就算买下来也带不回宅邸，吸血以后就放掉也太奢侈了。」

除非是身患残疾的奴隶，不然再怎么样也要用银币计价，而从商人尼克斯那里拿到的尤弥尔教国金币只有不到十五枚——1金币＝10银币＝100铜币，除开在商店街的花费，自己身上只有不到十枚金币，虽说异世界的金币非常值钱，十枚金币足够一个三口之家一年的生活开销，但毕竟是用了就得再向商人伸手的东西，还是省着点花比较稳妥。

「除了黑市，就没有可以直接用钱交换到血液的地方么……」

「贫民窟应该能满足姐姐大人的需求，只要有钱，那里的人什么都愿意做。」

那也太乘人之危了，伊丝皱起眉。

大概是察觉到伊丝所想，卡米拉犹豫了一会儿后继续建议。

「娼馆或许符合条件？娼^妇大都是急需钱财赎身的人，仅仅提供血液就能获得钱的话，我想她们应该很欢迎姐姐大人的到来，如果姐姐大人不认为她们的血液很脏的话……」

「娼馆么……」

原本打算一口回绝，但话到嘴边却又咽了回去，当然，伊丝不是在嫌弃，而是一种与生俱来的不好意思。

话说回来，之前还想过要去有大姐姐的店里测试性取向……

伊丝吞咽了口唾沫，要说自己没有心动绝对是撒谎，可问题是站在面前的是卡米拉，自己名义上的妹妹，直白对着卡米拉说「我要去娼馆了」，实在有种难以开口的感觉，也许卡米拉根本不觉得哪里不对，可别人怎么想和伊丝怎么想是两回事。

最终，伊丝只能尴尬的咳嗽两声。

「回去吧，我要睡觉了。」

「是，姐姐大人。」

◇

然后伊丝站在了灯火通明的、有大姐姐的三层建筑前。

对卡米拉说的睡觉只是撒谎，等进入卧室以后，伊丝便迅速锁上房门，裹了一件带兜帽的黑色斗篷，以传送魔法离开宅邸。

「咕噜。」

即便用黑纱与斗篷将全身裹得严严实实，伊丝也依旧觉得似乎有无数双眼睛正盯着自己，她下意识往阴暗的街角靠了靠，观察出入于娼馆的人流。

——打扮暴露的女性不断朝街上过客招手，有些热情的女性甚至直接抱着路过男人的肩膀，强行拉进店里。

当然，其中不乏有直接走进店内的男性。不止是平民，就连着装较为体面，看起来像是有钱人或者贵族的人也有进出，男人们的脸上或多或少带有笑容，只有极个别人看起来和伊丝一样，动作畏畏缩缩，头也紧紧低着，仿佛深怕被人看出来，而那些人大都是和朋友一起，在朋友的拉扯下，半推半就的走进娼馆。

「不止是男人，连女人也有吗……」

虽然很少，但伊丝还看见有贵妇打扮的女人出入娼馆，而迎接她们的则是一群衣着整洁的男性，这间娼馆的经营范围比伊丝想象中要大得多。

「不不，现在不是讨论这些的时候，我的目的是血液，绝不是做H的事情。」

那么就应该名正言顺一些，大胆的走进去。

伊丝深吸了口气，将手中提着的纸袋放进类似于储物魔法的仓库，那是自己为娼^妇准备的礼物，至于为什么会为娼^妇准备礼物，完全是伊丝的经验之谈。

在面对第一次见到的人时，如果有伴手礼的话，往往可以在对话中占据优势，虽然自己只是想要血液，但也难免会与娼妇进行一番交谈，何况为了让对方相信自己这个吸血鬼的话，更得拿出十足诚意。

将面纱摘下，然后放下兜帽，伊丝理了理衣服，确认自己没有不得体的地方后，尽量让自己看起来足够镇定，一步步朝娼馆走去。

也许伯爵长女冷漠的外表就是为了在这时候起作用。

伊丝不禁在内心苦笑。

刚一走进店内，一名涂着浓妆的中年女性便携着浓烈的香水味迎面而来。

「噢噢！这位客人，请问您要什么？我们这里只有您想不到的，没有做不到的——呃。」

不知为何，当中年女性看到伊丝面容的一瞬，突然发出仿佛被掐住脖子的公鸡的叫声，眼珠迅速转动几下后，又恢复了镇定，一脸谄媚的继续说。

「请问佩——哦不，请问这位客人要些什么？」

没有一上来就问自己要点哪位男性真是太好了，伊丝不禁暗自庆幸，然后又陷入窘境，自己是第一次来这种地方，通常该说些什么？

如同看出了伊丝的窘迫，中年女性朝伊丝靠近一步，悄悄递给伊丝一个「我知道你想要什么」的表情主动开口。

「还请客人随我来。」

微微点头，默许了女性的发言，伊丝跟着身材稍微有些发福的女性走进异常吵杂，飘荡着烟草味道的店内。

娼馆里的人等级普遍较低，根本不需要担心安全问题，唯一令伊丝在意的，只有潜藏于娼馆地下的吸血鬼，一个娼馆里居然潜藏着五只吸血鬼，实在有些诡异。

大概是为了满足癖好特殊的客人而抓来的奴隶吧。

伊丝升起些许同情。

穿过一条狭长的斜向下甬道，两人来到一处颇为隐蔽且豪华的房间，与其说是用来做那种会被和谐事情，更像是老板一类，身份高贵的人的办公场所。

「这位客人，已经到了，里面有您想见的人。」

没必要说的这么露骨吧……

挥了挥手，示意女性走开，伊丝装成轻车熟路的样子，直接推门走进，接下来自己只需要拿出礼物，悄悄对里面的娼^妇说明来意，然后索取血液即可。

然而。

「见到您平安无事真是太好了，主人。」

房间内并非只有一名女性，站在里面的一共有五位面容姣好的少女，不仅如此，她们全部单膝跪地，恭敬的欢迎伊丝。

第三十八章 裂解（下）

有什么东西改变了。

这是卡米拉的第一感受。

随着这份改变，不安与恐惧也跟着涌上。

但卡米拉找不到不安的根源，她甚至无从得知自己在害怕什么。

恐惧往往表现在害怕与希望两种情绪上，害怕着什么，又希望谁或者希望通过某种方式得到拯救，这是恐惧最核心的内容，可自己既不知道在害怕什么，也不知道希望着什么，就像浮在海面的一片叶子，漫无目的的漂流着。

她唯一知道的只有改变的原因——洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚。

并不是过去的姐姐，而是现在的，自第一次逃跑以后的姐姐。

大概是从让自己坐在餐桌上的那一天起，这种改变就悄无声息，却又势不可挡的发生了。

「呼——」

她轻呼出口气，慢慢脱下到处是破损的衣服，然后又呆呆坐在床上。

总是下达莫名其妙甚至相互矛盾的命令，明明说过不允许离开她视线，结果却自己主动消失不见，不仅如此，还喜欢做一些不可思议的事情。

尽管卡米拉身为伯爵次女，但实际上，在血族里连下人都不如，以血脉划分阶级的血族里出现了一个人类，只要想想就知道会遭到什么对待，当然，卡米拉从来没抱怨过，或者说，不知道抱怨为何物，又为什么要抱怨，作为一个听话的人偶，只需要服从主人的命令即可。

这是卡米拉一直以来的生活方式。不论是童年时期的父母也好，还是收养她的佩西亚伯爵也好，都将卡米拉培养成了这样的工具。倘若要说卡米拉一生中遭遇过的最大波折，并非是徒手与野兽战斗，也不是严苛的暗杀任务，而是被父母抛弃的那段时间。

必须要说的是，卡米拉对自己的父母并无亲情，之所以会感到绝望，只是因为失去了发号施令的人，就像鱼离开了水注定会死亡一样，那段时间里，惶惶不可终日的卡米拉只能蜷缩在街角，一步也不敢踏出，她害怕被主人抛弃，害怕没有命令，同时又希望双亲能早日把自己带回那个黑漆漆的小屋。

然而愿望并没有实现，在卡米拉即将因饥寒交迫而死去时，她被佩西亚伯爵捡到，成为了现在的伯爵次女。

由于有被抛弃的经历，为了不让类似事情——没有命令的时刻再发生，她只能拼命完成任务。

那样的时间过去了不知道多久，直到忘记了时间的概念，卡米拉都一直遵从命令生活——直到半个月前伊丝的出现。

如果说伊丝让卡米拉坐在餐桌上，只是无人察觉的变化的开始，那么之后数天发生的，完全不把卡米拉当工具，总是与卡米拉说一些在卡米拉看来莫名其妙的话的事情，则是推动沉重齿轮所做的准备。

然后是几天前在商店街购买的衣服与饰品。

如果是普通女性，购买衣服与饰品只是在示好，用来增进感情，但对卡米拉而言，却无疑是一种撼动。

伊丝为自己购买衣服的同时，也给卡米拉买下了半个衣店的存货，这是卡米拉从未经历过的事，倘若这是被人们称为同情的感情，那么之后购买的一模一样的蝙蝠头饰就足以说明，伊丝对待自己的态度和佩西亚伯爵以及自己的双亲都迥然不同。

正是这种完全不同的态度，才令自己在不知不觉中发生了改变。

尽管卡米拉不知道怎么称呼这种态度。

再然后，就是刚刚才发生的事情。

也是让卡米拉发现，内心有某种东西改变了的导火索。

作为听从命令的人偶，不论什么时候都应该保护主人，必要时，就算牺牲自己，也要为主人的逃跑争取时间，这是奴隶的必修课，同时也是佩西亚伯爵最常对卡米拉传授的知识。

只是在爆炸发生之前，卡米拉根本没意识到将要发生什么，如果不是伊丝将她拉进『高阶传送』，现在可能已经化为碎片。

为什么没有让我成为盾牌？我又为什么会在没有命令的情况下为姐姐包扎？

这是卡米拉最大的疑问。

想到这里，她从床上站起，由于无知而带来的不安几乎要淹没她的内心，焦急与烦躁一同涌上大脑。

改变总是伴随着痛苦，但卡米拉并没能适应这个过程。

注定是一个漫长的夜晚。

◇

奇怪。

绝对有哪里很奇怪。

看着主动拉起自己手的卡米拉，伊丝深以为然。

这已经是第三天了。

这几天以来，卡米拉的表现都十分异常，往往自己才刚睁开眼，一直守候在床边的卡米拉就准备好洗漱用的水和工具，然后替自己拆开绷带，穿好衣服。

如果说这些都是仆役理所应当的义务，那么半强硬的拉着自己坐到餐桌边，就绝对是热情过头了。

哪怕卡米拉依旧是那副面瘫表情，语气也缺乏感情变化。

「姐姐大人？」

由于伊丝的发呆，卡米拉停下脚步。

「啊，继续走吧。」想到这是好的改变，伊丝没有太抗拒，「卡米拉的衣服——」

「好看……吗？」

「确实很漂亮……」

如果不是有被拉着包扎的经历，伊丝甚至想问卡米拉是不是和自己一样，被人替换了灵魂。

犹豫了半天后，她才支吾的问卡米拉。

「那个，这几天掌管身体的是另一个卡米拉吗？」

「另一个？姐姐大人是说最开始的卡米拉吗？」

卡米拉微微歪头，以稍微有些快的速度走出一楼大厅。

「嗯，总觉得卡米拉和之前有些不一样。」

「可以这么说，但又不全是，任何一个卡米拉都是我。」

两个人格合在一起了吗？还是说其中一个消失了？

伊丝还没有思考出结果，就被卡米拉按到餐桌边，透过落地窗照进的阳光，令后者的金发异常耀眼。

「姐姐大人之前说过，等天气好的时候就提醒您出门，所以今天提早等您醒来了。」

不不，你这几天以来都很早。

由于卡米拉过于热情的表现，伊丝连吃饭的动作都变得小心翼翼，一边警惕着没什么表情的卡米拉，一边小口进食，她开始怀念以前不下达命令就不会行动的卡米拉了。

以极快速度吃完牛奶加面包的早餐，卡米拉用手帕擦了擦嘴角。

「姐姐大人有什么预定吗？」

「嗯——我想去城市的角落看看。」

最近涌入城内的恶魔族越来越多，到了根本不能忽视地步，粗略估计至少有三百只，伊丝可以肯定，这绝对是城防军的失职，教会完全没察觉到恶魔族的入侵。

恶魔族说不定是想发动战争。

伊丝有种想立刻离开尼鲁城的念头，尽管自己从全知地图上了解到，那三百只恶魔不过是等级在10级左右的生物，可万一有能对自己造成伤害的特殊魔法——游戏里存在无视防御力，直接扣除生命值的技能——事情就会变得棘手起来。

可以的话，伊丝想在安全距离内调查恶魔族。

卡米拉对仆役招手，让仆役拿来一把杖身类似树枝，顶端有着大号花蕾的法杖。

「我和您一起。」

「嗯，记得交代仆役，让修女今天不用来了。」

修女是伊丝最近发现的猎物，不知为何，修女的血液中总是有甜味，至于伊丝如何接触到修女的血液，就需要从两天前说起。

当时正好有一名修女来到宅邸，准备打扫宅邸内的神像，伊丝顺口就提出了想要品尝修女血液的话，报酬是两枚金币，原本以为会被修女暴揍一顿，结果修女很爽快的就答应了。

事后伊丝才知道，那名修女有赌博的嗜好，虽然伊丝觉得那已经不能被称为修女，但只要血液美味就没问题，而也就是从那天起，伊丝宅邸就成了修女们常来的地方。

伊丝的话让卡米拉停下手中动作。

「我的血不能代替那群修女吗？……难道其实很难喝？」

「没有，卡米拉是最美味的。」

并不是奉承，而是伊丝的真实感受，哪怕伯爵长女饲养的宠物，都没有令人迷醉到失神的感觉，只是伊丝一直在克制不从卡米拉身上取血，所以至今为止只尝过一次。

「那用我的不就好了。」

「就算卡米拉这么说也……可以是可以，但要是无限制的取血，卡米拉最后会死掉的。」

「唔。」

卡米拉顿时一滞。

伊丝不禁莞尔，如果是以前的卡米拉，接下来应该会说「就算死掉也没关系」这样的话吧，不，非要较真的话，一开始就不会主动提出使用她的血液。

伊丝摊了摊手。

「就是这样，如果卡米拉不论如何也坚持用自己的血的话，那就定为一个月一次好了。」

「……我知道了。」

卡米拉的声音似乎有些低落，但那只是伊丝的个人感觉，真正听起来和平时没什么差别。

心情莫名愉快，伊丝放下筷子，擦了擦嘴角。

「准备好了的话就走吧。」

「好的，姐姐大人。」

第三十九章 无家可归之人与被认可的血族贤者

作为整个尼鲁教区的核心城市，尼鲁城并没有像其名号一样，是一个防备森严的城镇，相反，因为长久没有与血族发生过战争，整个尼鲁城包括尼鲁教区在内，都弥漫着和平气息，就连城防军都相当散漫，巡逻队除了偶尔到清扫周边魔物以外，大多数时间都在做日常训练，可以说是相当舒适的工作。

作为一个有着五万人口的庞大都市，尼鲁城被两条纵横交错的十字主干道划为四片，而在这两条连接四方城门的主干道上，又有一条条近似环形的道路相连接，如果有人从高空俯瞰的话就能发现，城市街道完全呈蛛网状分布，各个区域被划分的异常整齐。

「虽然说是晴天，但太阳和没有一样啊，完全感觉不到温度。」

「毕竟是在大陆的北方，如果是南方的话，现在应该快到夏天了吧。」

「倒是和地球差不多。」

「地球？」

「不，没什么。」

伊丝摇了摇头，这种事就算对卡米拉解释，卡米拉也很难理解。

或许是因为晴天的关系，街上到处是往来的过客，其中伊丝还能看见许多把床单和被子拿出来晾晒的人，加上车水马龙的主干道，整个城市都充满生活气息。

「果然还是热闹的地方好啊，宅邸虽然舒适，但太冷清了——如果不会被人注目就更好了。」

伊丝无奈的叹了口气，不论自己还是卡米拉，都属于外貌十分出众的类型，哪怕出门前和卡米拉换上了平民的衣服，走在人群中也依旧吸引无数视线。

同样注意到视线的卡米拉小声问。

「需要把他们赶走吗？」

「那样会暴露吧？要是又让欧恩出动全部城防军搜查就麻烦了。」麻烦是指麻烦守卫宅邸的圣骑士，「下次出门还是戴上面具吧。」

「姐姐大人，也许面具更引人注目。」

「……说的也是。」

除了节日时间，戴面具的人通常都会被警戒吧。

一边欣赏城市风情，伊丝与卡米拉一边朝城市西边行进，超过三百只恶魔族中，有近一半都集中在东区，而伊丝的目的是调查恶魔族，并非清剿他们，所以选择了数量相对稀少的西区。

随着越来越远离繁华街道，街上行人逐渐变少，两侧的建筑也变得稀稀拉拉，与之相对的，多了许多或坐或躺在街边的人，他们大都衣着单薄，散发出长久没有清洗过的怪味，面容枯槁，给人一种死气沉沉的感觉，不仅如此，当伊丝经过他们时，所有人都用极其贪婪的目光盯着伊丝与卡米拉。

如同要把人活生生吃掉一样。

第一次见到如此场景的伊丝不禁多看了几眼，微微偏头，小声问卡米拉。

「他们是……？」

「大多是居无定所的穷人，还有一些是被主人抛弃的奴隶。」

也就是类似贫民窟的地方吧。

在过去生活的准乌托邦社会里，伊丝只在电视新闻上听说过贫民窟。

「居无定所的穷人倒是可以理解，为什么被主人抛弃的奴隶也会在这里？被抛弃了不就是自由人了吗？」

「只要不解除奴隶契约，奴隶就永远无法成为自由人，而且没有人敢收留被抛弃的奴隶，倘若有人收留他们，奴隶的所有者就可以以侵占他人财产的罪名，向收留奴隶的人索要赔偿，过去就有奴隶主专门以这样的方式赚取钱财。」

「啧，真是严苛啊……明明都抛弃不要了。」

伊丝看着路边人们的眼中多了一丝同情。

「姐姐大人不必在意，这类人大都有犯罪历史，而且也不愿意寻找工作，如果对他们抱有同情的话，他们只会利用您的同情心，向您索要食物和金币。」

「那种事情还是敬谢不敏。」

伊丝收回视线，就连上帝都只救自救的人，何况自己并不是上帝，虽然现在有了很强大的力量，但也最多只是救救路边快溺死的小狗的程度。

继续走了一段时间后，死气沉沉的街道又突然热闹起来。

无数衣衫褴褛、身材矮小的人聚集成一群，而他们的中心，则是一位莫约四十岁的男性，男性身后跟着数名士兵，本人则高声宣讲着什么，其中最引人瞩目的是男人的种族——背后有一对黑色的蝙蝠翅膀。

「吸血鬼？」

万一起见，伊丝瞥了一眼全知地图，戴着单片眼镜，看起来颇为精干的男性名叫阿瑟夫，是一位6级的下级吸血鬼，如果伊丝没记错的话，这个阿瑟夫就是最开始误导自己走进安诺镇的人，也是唯一被教会允许的，可以光明正大走进城镇的吸血鬼。

阿瑟夫充满激情的演说很快结束，紧接着，士兵从后方端上一盆盆冒着热气的白粥，此外还有许多黑面包与不知道是什么的配菜，见到食物出现，人群立即骚动起来，争先恐后的朝另一边涌去。

这就是所谓的布施吧，伊丝终于理解为什么教会会允许阿瑟夫进入城镇，明明是吸血鬼，却会无差别的善待其他物种。

「也有这样的好人啊。」

伊丝感叹的同时，卡米拉对阿瑟夫投去不屑视线。

「只是喜欢身份低微的人感谢自己而已。」

「这里面有什么原因吗？」

卡米拉的声音依旧缺乏起伏。

「姐姐大人，这个叫阿瑟夫的贵族经常往来于佩西亚领和尼鲁教区，所以我多少有过了解，他之所以施舍平民，不是为了让平民过得更好，而是单单喜欢那些人感谢他的样子，越是感激的痛哭流涕，他就越高兴，以此获得成就感。」

「嘛，就算是这样，对那些需要帮助的人来说，也是一位善良的人吧，虽然初衷无法令人赞同。」

「是的，不论目的是什么，作为结果，他确实在一定程度上缓解了贫民窟与正常市区的矛盾，所以教会和佩西亚伯爵才会默许他在两地自由行动。」

伊丝多瞥了阿瑟夫一眼，由于后者是下级吸血鬼，无法在阳光下行动，所以只能让下人打着伞借此躲闪阳光，当人们对他投去感谢的话时，他也十分高兴的回以微笑。

实在是微妙的存在。

「我们的目的不是他，走吧。」

「是，姐姐大人。」

只不过，就在伊丝与卡米拉从人群后方经过时，阿瑟夫突然大叫出声。

「那边的两位小姐，还请留步！」

第四十一章 烈炎眼虫

借由『高阶传送』离开尼鲁教区后，伊丝与卡米拉出现在属于血族海鲁恩特的山林里。

｢呼，魔力值消耗了三分之一么，应该没有人看见我们吧。｣

选择了一片较为平缓的地方后，伊丝放下卡米拉，松了口气。

｢卡米拉还好吗？｣

｢没、没事。｣大概是战斗过于激烈，所以脱力了的缘故，卡米拉的表情异常疲惫，双脚才刚落到地面，便顺势坐在旁边横倒的木桩上，扭头查看周围环境，｢姐姐大人，这里是？｣

｢佩西亚领深处的山林，在城市里用了那种显眼魔法，要是被人看见就不好了，所以我传送到这里。｣

｢那种神迹吗......｣

没有追问，卡米拉将到处是缺损的十字剑靠在木桩上，正如伊丝看到的那样，如果救援再晚一些的话，卡米拉就不是脱力那么简单。

没有阳光笼罩的森林异常昏暗，无数藤蔓缠绕在数十公尺的枯枝上，一旦有风吹过，就立即如同鬼魅般舞动起来，加上即将入冬的天气，阴暗与潮湿令人下意识紧了紧衣服。

｢姐姐大人，接下来要做什么？｣

｢先在森林里休息一晚，明天下午回尼鲁城，话说回来，卡米拉知道高阶恶魔的存在吗？｣

由于天色渐暗，伊丝很自然的开始收集枯枝，虽说她不是专业的野外求生家，但露宿这种事还是有做过，倘若没有篝火，实在很难度过深秋的夜晚，不仅如此，火焰还能让大多数野兽退却，一举两得。

｢高阶恶魔？姐姐大人是指魔王手下的将领吗？｣

｢嗯，就是那个。｣

｢我只知道乌拉诺斯手下的八大堕天使，塔尔塔克斯和斯提克斯的手下并不清楚，这两个魔王只在大陆以南出现。｣

｢八大堕天使？｣

伊丝的声音高了一调，虽然她知道这个世界和『Ragnarøk』很相似，但没想到连八大堕天使的设定也一模一样。

为伊丝的诧异停顿片刻，卡米拉继续解释。

｢是的，八大堕天使分别是阿撒兹勒、亚列、安士白、桑杨沙、卡麦尔、沙利叶、萨麦尔和拉哈伯，其中安士白、桑杨沙以及拉哈伯已经在千年的战争里，分别被血族女王阿尔维尔七世、巨龙之王以及人类联盟斩杀，八大天使只剩下五个。｣

｢被斩杀了么……｣

换言之，先不说血族女王，首先人类联盟里也有可以与八大堕天使匹敌的力量，自己一直以来的低调行事规避了不少风险。

嘛，在得知我有毁灭城市的力量后却依旧选择软禁，就代表教会并不是特别害怕我吧，早该想到的。

咋了咋舌，伊丝把注意力转移到露宿的准备上。

｢我去附近看看，卡米拉就待在这里。｣

｢是，姐姐大人。｣

接下来要做的除了收集树枝以外，还有排除魔物以及有毒生物。

在全知地图帮助下，这项工作并不困难，伊丝甚至还抓了一些看起来应该很美味的野兽，只是因为没有携带料理工具以及调味品，只能先将其丢进仓库，当然，是等野兽死亡以后，仓库不能储存活物。

足足过去了近半小时，伊丝才将周围一公里内的魔物彻底驱逐，事实上，原本不需要花这么多时间，但排查途中，伊丝发现了许多『Ragnarøk』中也有的生物，所以便暗中观察片刻，作为结果，不知为何，这个世界中的魔物普遍较弱，哪怕是『Ragnarøk』中相当棘手的芽龙草，在这里也只是不到10级的魔物。

｢信息严重不足啊……难道说我其实超强？｣

摇了摇头，伊丝慢慢走向卡米拉所在的位置，旋即又突然停下脚步。

｢也许应该发动人手收集信息，那样的话，召唤魔法信使就能解决。｣

雇佣的人可能会因为利害关系提供不实消息，而用魔法召唤出的信使则没有这个疑虑，虽说信使只会做命令以内的事，没有丝毫主观能动性，但好处是绝对忠诚。

想到这里，伊丝打了个响指。

｢『烈炎眼虫召唤』。｣

伴随火星一点点聚集，一个巴掌大小，外形如同水母的红色生物漂浮在伊丝面前，在其顶端的伞状身体上，有一个相对体型来说十分巨大的眼球不断上下转动

烈炎眼虫虽然不能像人类一样，成为社会的一份子，通过与人交流获取信息，但却可以化为伊丝的另一只眼睛，只要伊丝想，任何时候都能与烈炎眼虫建立联系，从烈炎眼虫的视角观察世界。

而且烈炎眼虫不需要进食，唯一补充魔力的方式就是吸取热量，只要命令烈焰眼虫在千米之外的高空侦查，就不需要担心被人类发现。

｢嘛，非要说缺陷就只有数量了，每一百级才能召唤一只，我现在也只能召唤四只啊，再想召唤就只能让第一只消散了。｣

遗憾的叹了口气，伊丝又接连打了三个响指，一共四只烈炎眼虫如同士兵般排列在伊丝眼前。

｢替我收集信息，去这片大陆上没有去过的地方。｣

作为回应，水母状的烈炎眼虫各自朝四个方向飞出，很快消失在灰蒙蒙的天际。

｢希望能看到有趣的东西，嗯——说不定能找到香槟味的人。｣

回想起血液的味道，伊丝摇了摇头，身后没过臀部的白色长发跟着左右摇曳，修长的睫毛舒展开，露出其下幽深的蓝色眼眸。

如果这里有熟悉伯爵长女的人，一定会以为伯爵长女找到了新的猎物，准备进行施虐，事实上，伊丝现在舔舐嘴角的模样也确实让人感到恐惧——以及微妙的色气。

｢真期待啊……｣

无人察觉的声音消失在风中。

第四十三章 千冬

一阵白光照在脸上，鸟兽叫声以及透过眼皮的光辉让伊丝缓缓睁眼，这里是茂密的树林，清晨的露水聚集在叶面上，鼻腔里满是青草气息，附近燃尽的火堆正冒出丝丝白烟，看起来刚熄灭不久。

｢……已经早上了吗。｣

没想到在野外也能睡的这么好，伊丝开始钦佩起自己的适应能力。

状态栏显示现在是上午七点五十一分，自己正躺在地上，大概是卡米拉起来的时候把自己放倒在毛毯上了吧，感受着脑袋下方柔软的衣物触感，伊丝转动视线，全知地图显示，卡米拉就在不远处。

｢啊啾。｣

打了个喷嚏，伊丝从毛毯上起身，擦了擦鼻子，自己似乎真的感冒了。

｢也不知道治愈魔法能不能治疗病毒或者细菌性感冒，记得之前说过神殿无法治疗寒疾，大概不行吧。｣

思考着杂七杂八的事情，伊丝活动了下身体，睡在地上的感觉实在不那么好受，一晚上下来感冒了不说，现在还全身酸痛。

她把注意力放在全知地图上，如同操控电子屏幕般，将地图的显示范围放大，一直到远处的尼鲁城。

也许是察觉到弱小的恶魔族对自己无法构成威胁，城市里的下级恶魔少了许多，有近一大半都撤出了城镇，转而埋伏在郊外，除此以外，并没有高阶恶魔的身影。

｢果然没有高阶恶魔吗？｣

哪怕是位阶极高的隐匿魔法，都不可能持续超过一天时间，不是魔力无法支撑，而是隐匿魔法的持续时间就那么长，在已经丢失目标的情况下，伊丝完全不认为高阶恶魔会谨慎到连续使用两次隐匿魔法，如果这么想杀死自己的话，自己还在城内的时候就应该动手，而不是等到现在。

｢嘛，就现在的情况看，我也不觉得高阶恶魔的等级会高到哪里去就是了，但还是不太想和那类人扯上关系。｣

没有想与对方交涉的意思，伊丝长长伸了个懒腰，接下来要做的是离开这里，回到目前最安全的尼鲁城内，比起没什么味道的白粥，伊丝还是喜欢宅邸里不那么好吃的早餐。

不过就在她将润湿的毛毯收进仓储，用水魔法将火堆彻底熄灭后，脑海里突然多了一段没见过的信息，就像刚刚穿越时获得了伯爵长女的记忆时一样，脑海里又多了一段既不属于自己，也不属于伯爵长女的记忆。

伊丝停住脚步，疑惑的歪头。

与其说这是记忆，不如说是传承，突然出现的信息并不是某个人的经历，而是一个单独的技能。

『第二形态觉醒』

可以改变使用者的外貌，将种族与等级隐藏起来。

伊丝甚至知道自己使用技能以后会是什么样子——象征佩西亚嫡系的白发变成挑染了幽蓝色的银发，代表吸血鬼的翅膀与尖牙消失，等级也能随意设定，当然，这个设定只是表面上别人看到的东西，真正使用起来，即便自己将等级设置为1级，也同样保留着427级的技能与数值。

犹豫了片刻后，抱着九分好奇与一分忐忑，伊丝照着突然出现的记忆，使用了『第二形态觉醒。』

如同预先知道的那样，随着一阵白色光芒闪过，吸血鬼的翅膀与尖牙消失，白发变成了泛着金属光泽的银发，伊丝从仓库里拿出镜子，外貌没有发生改变，依旧是伯爵长女那副冷淡模样。

｢身高也没有变化……等级呢？｣

重新调出状态栏，在种族与名字一栏上，原本写着的『血族』与『洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚』变的模糊不清，如同时间太长，墨迹在纸面上化开了一样，而等级栏处，在427几个字的末尾，多了一个不断闪动的光标，仿佛在催促自己立即更改一样。

催动意念，伊丝将427三个数字改成了1，然后瞥向魔力值一栏，魔力上限依旧是4270点，自己的能力没有因为等级改变而改变。

｢那这样呢？｣

伊丝又将1改成了游戏的等级上限999级——依旧没有变化。

｢只是多了一个改变外貌的技能啊，啊！这样就不用顾虑身份问题了。｣

而且吸血的缺陷也能得到弥补。

伊丝想象了一下血液的味道——嘴中不受控制的开始分泌唾液。

好吧，看来只是类似幻术的东西，吸血本能还在。

伊丝遗憾的同时又松了口气，在尝过血液的味道后，就这么突然失去品味血液的能力，不舍绝对大过高兴。

继续探索了一阵，伊丝切换回了原本的模样，维持第二形态觉醒会不断消耗魔力，虽说只是每秒扣除1点，以自己每秒100点的回复速度，根本算不上是消耗，可伊丝不习惯MP条不断跳动的模样，总觉得自己在失去什么，所以便没有维系下去。

｢嗯，也能自由解除，算是多了个伪装技能，下次遇见高阶恶魔，就切换成999级的样子，把它吓跑吧。｣

开了个玩笑，伊丝耸了耸肩，自己唯一好奇的就是这个技能究竟从何而来。难道自己触发了什么东西？昨天除了与恶魔交战以外，就只有野外露营是第一次做，伊丝实在不觉得野外露营就能获得技能，所以将可能性放在了恶魔身上。

可下级恶魔只是新手村门口的小怪，就算自己一次性消灭了十只，也没理由获得技能，伊丝瞥了一眼自己的经验值，连0.001%都没有增长。

可能是自己没有注意到的东西吧。

一直纠结没有线索的事情只是在白费功夫，伊丝不再把精力花在思考上，与此同时，卡米拉也回到了营地。

原本伊丝以为卡米拉是在收集食材，不过现在看来并非如此，卡米拉手中只有一朵外形类似向日葵，但体型却小很多的花。

见到伊丝醒过来，卡米拉立即加快脚步，走到伊丝面前，依旧是面无表情的模样。

｢姐姐大人，早安。｣

｢啊啊，早安，卡米拉去做什么了？｣

｢原本是想收集一些可能用得上的草药，但中途发现了这个……｣卡米拉将手中的金色花朵拿到伊丝面前，｢千冬草，可以解除大部分毒物的名贵花种。｣

｢明明是花却叫做草？｣

伊丝忍不住多看了千冬草一眼，即便间隔了一个身位的距离，伊丝也能闻到千冬草散发出的花香。

｢不是所有的千冬草都是这样，平时千冬草外表和野草没有区别，姐姐大人看到的这朵是特别的。｣

｢特别的？｣

｢嗯，虽然是从吟游诗人那里听到的史诗。相传千冬草每隔一千年才会开一次花，而拥有这束千冬草的少女将会得到神明的祝福，幸福而终。｣

听起来确实很像神话。

伊丝没有将内心想法说出口，原本以为卡米拉是看见千冬草也不会采摘的人，没想到会有这样的一面。

然而伊丝的想法才刚结束，卡米拉便把花推了出来。

｢只要吃下它的话，姐姐大人的寒疾就会好了。｣

……看来不是为了千冬草的寓意才采摘。

伊丝有种想伸手扶额的冲动，先是苦笑出来，然后对卡米拉摆了摆手。

｢不了，卡米拉还是把它保存起来吧，毕竟是千年才开一次的花，说不定传说是真的——嗯，我是说卡米拉可以获得幸福。｣

｢是吗……我知道了。｣将千冬草放进如同黑洞的储物魔法，卡米拉继续问，｢姐姐大人，要去血族看看吗？｣

｢回尼鲁城，『圣光列阵』的风波应该过去了。｣

｢好的。｣

见到卡米拉对自己点头后，伊丝牵起卡米拉的手——牵之前犹豫了一下，然后发动了『高阶传送』。

第四十六章 暴风雨的前奏

久违的雨天。

即将入冬的细雨令整座城市都蒙上一层阴影，未经铺设石板的地面泥泞不堪，淋在身上时阴冷感更是令人讨厌，加上时值傍晚，整座尼鲁城如同陷入沉睡一般，一片萧条。

将窗帘拉开，卡米拉凝视着夜里沿叶面滴落在地的水珠，但心思却完全没放在雨景上。

她已经彻底察觉到，卡米拉不再是卡米拉，准确的说，她已经不再是单纯的人偶，不仅忘记了身份之别，更做出了命令以外的事情。

最初发现是在数天前，伊丝在圣诞之礼爆炸的一刻拉开了卡米拉，从那天晚上起，卡米拉就发现内心有某种东西发生了变化，但那时她只知道变化的原因是因为伊丝，并不理解究竟是什么发生了改变。

而内心的改变直接导致了卡米拉最近的异常，直到被欧恩与女仆以及蕾菲娜甚至伊丝点醒以后，卡米拉才终于知道哪里有所变化。

人偶有了自己的想法，不再单纯按照命令执行。

这样的改变令她不安、忐忑、惊慌以及恐惧，从出生下来便建立起的观念在仅仅半月内便轰然倒塌，并且没有任何人来引导——诚然，伊丝指明了一条方向，自由的生活下去，可正如蕾菲娜说过的话，主人不需要不听从命令的仆人，如果自己不再听从命令，还有继续待在伊丝身边的资格吗？

卡米拉·佩西亚之所以能待在洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的旁边，最大价值就是听从洛伊丝薇尔的命令，在将来洛伊丝薇尔成为新的佩西亚伯爵时，替她处理各种事物，而一旦这个价值消失，自然也就失去了随侍身边的资格，就像杂货店前陈列的宠物狗一样，如果不懂得讨好客人，就只有被丢弃饿死的结局。

因此只需要变得像以前一样，摒弃不必要的自我想法，继续单纯按照命令行事即可，但尝试了几天后卡米拉却发现，她已经无法成为过去的自己，只要伊丝站在自己面前，她就会情不自禁的把注意力放在伊丝身上，进而忘记应该服从的命令。

采摘千冬草是如此，跟随伊丝一起去娼馆也是如此，这些都是伊丝没有命令过的事情，放在过去，当伊丝说要去娼馆时，卡米拉绝不会多说一个字，可前天当伊丝把话——需要汲取宠物的血液——说出口时，卡米拉内心却突然升起一股混合了担忧、不满以及愤怒的情绪，几乎下意识的，提出了要跟随的请求。

毫无疑问，这是人偶不该有的行为，违背了卡米拉存在的意义，卡米拉当然也意识到了这点，不过由于伊丝并没有表现出反感，所以她松了口气，直到伊丝亲口说出「我不需要不听从命令的人」的时候，哪怕卡米拉知道那是对宠物们所说，也还是忍不住联想到自己。

姐姐现在不反感自己，不代表以后不会，如果有一天自己违背了命令，会被驱逐吗？或者说，被厌恶吗？

一想到伊丝将自己拒之门外的残酷表情，卡米拉便恐惧的浑身发抖，失去命令的日子她不想再体验第二次，更不用说是离开伊丝，而且在她的内心，比起没有命令，离开伊丝、被伊丝厌恶才更加难以接受。

就像生物不论怎么挣扎，最后依旧会走向死亡一样，卡米拉十分清楚，不论她作何努力，都无法控制自己的变化，并且也意识到，只要继续待在伊丝身边，这种改变就会一直持续下去，直到彻底与伊丝的命令相悖，成为失去价值的人偶。

而主人不需要不听从命令的人偶。

为此，她必须做些什么。

她需要一个更强的纽带来强化两者间的关系，哪怕自己偶尔出现不听命令的情况，也不会被伊丝遗弃。

于是她想到了眷属，对吸血鬼而言，眷属的数量存在上限，因此每一个眷属都异常珍贵。虽然成为眷属就意味着抛弃了人类的身份，终生无法见到太阳，可这比起离开伊丝来说——有没有命令已经无所谓，她只想不被伊丝厌恶——一切都不是问题。

然后，得到了不算答案的答案。

模棱两可的答案没有任何帮助，自我认知的矛盾几乎要让卡米拉发疯，她只能把这份纠结发泄在书籍上，现在满屋子里都堆砌着撕碎的、揉成一团的废纸。

她明知道继续下去会招来毁灭，却只能不受控制的做出命令以外的事情，如同暴风中的一艘渔船，不论如何划桨，都只能被海浪蹂躏，大脑明明下达了停止的指令，内心依旧想更加靠近伊丝，即便做出命令以外的事。

这也是她为什么把自己锁在房间里的原因，只要见到伊丝的次数变少，就可以尽可能的减少错误，延长这段美好的梦境。

尽管锁在房间里这件事本身违背了人偶的存在意义。

「呼——」

将心中淤积的感情吐出，卡米拉拉上窗帘，房间又重归昏暗。

笃、笃、笃。

走廊里传来敲门声。

「谁？」

没有第一时间开门，房间里到处是碎纸屑与纸团，决不能让仆役看见。

「是我，欧恩已经走了，现在要去蕾菲娜那里。」

「啊，姐姐大人，还请稍等——我在穿衣服。」

听见伊丝的声音，卡米拉精神一振，连忙拉开窗帘，跑到镜子前整理仪容，由于之前发疯似的把书籍撕毁，以至于金发乱糟糟的搅在一起，白色连衣裙也凌乱的不成样子。

接着，卡米拉打开书柜最下一层，拿出魔法杖，用风魔法把所有纸屑吹进书柜里。

做完这一切，卡米拉才对着镜子左右看了看，确认没有问题后，以平时属于贵族的仪表走到门前，扭转门把。

穿着亮蓝色礼裙，有着一头白色长发的伊丝正站在门外，还是和以前一样，面无表情的样子看起来有些可怕。

卡米拉微微屈膝行了一礼。

「对不起，姐姐大人，让您等了这么久。」

「没有没有，我才是，这么晚了还来叫卡米拉，如果知道卡米拉在睡觉的话，就不来打扰了。」

心中流过一股暖意，卡米拉脸上的紧张神色缓和了许多，如果是以前，自己一定什么都感觉不到吧，但现在却知道，这是名为关心的感情。

「是我让姐姐大人提醒我，怎么会是姐姐大人的过错，今天就是最后一天了呢。」

「啊啊，明天上午就是交换人质的日子了。」

从伊丝脸上捕捉到一丝焦急，从很早以前开始，卡米拉就察觉到自己的姐姐在为什么而烦恼，但伊丝从来没说过，所以卡米拉并不知道究竟是为什么在焦急。

几乎下意识的，卡米拉一边带上房门一边问。

「姐姐大人有心事吗？」

「只是在想以后的事情，嘛，时间已经到今天，就算说出来也无所谓，人质交换结束以后，我想继续待在人类世界。」

「待在人类世界？为什么？」

「呃……这个暂时保密，以后会告诉卡米拉，另外这是秘密，不能告诉其他人。」

「是。」

是只属于两个人的秘密。

卡米拉内心闪过一丝喜悦，之前困扰她的矛盾瞬间消失的无影无踪，如果说之前卡米拉内心布满阴云的话，那么现在就是晴空万里。

「准备好了的话就走吧。」

「嗯。」

「『高阶传送』。」

第四十七章 坏死（上）

雨停后的街道异常冷清，寒风迎面吹过，伊丝不由得缩了缩身子。

｢总觉得要下雪了……｣

｢嗯，明天开始就是冬天了。｣

｢是吗？那还真是挑了个好日子。｣

明天就是人质交换的时间，可自己却还没想好该如何说服佩西亚伯爵，目前想到的方法就只有在佩西亚伯爵面前扮演一个任性女儿的形象，即便软磨硬泡的方法无效，也方便自己直接一走了之，在不知道女儿去哪里了的情况下，佩西亚伯爵自然不会对教会出兵。

至于之后该怎么隐瞒身份，伊丝已经有了解决方法，『第二形态觉醒』状态下虽然无法回避吸血，但却能让吸血鬼的翅膀消失，光是这一点就足够让自己在人类世界生存。

当然，伊丝也考虑到，既然同样是隐瞒身份，为什么不去可以随意吸血的血族中生活，可联想到伯爵长女出众的外貌以及其知名度，在血族生活可能会被熟人一眼认出来，伊丝便打消了去血族的想法。

像娼馆偶遇宠物这种惊喜，伊丝不想再遇见第二次，哪怕宠物确实帮自己解决了一些问题。

不过话说回来，尼鲁城里的恶魔族居然全部撤到城外了，已经放弃进攻了吗？原本还以为他们要对这座城市做些什——

｢啊啾。｣

突如其来的喷嚏打断了伊丝思考，她从仓储里拿出手帕，擦了擦鼻涕。

看来是真的感冒了，之后得去找药师才行。

这个世界根本不存在医疗体系，如果拖到发烧或者演变成肺炎的话，就没有什么好的医疗手段了。

毕竟魔法只能治疗外伤。

念头至此，伊丝感到身上突然多了一抹暖意，回过头，发现是跟在后面的卡米拉解下了呢绒披风，披在了自己身上。

｢姐姐大人，您没有服下千冬草吗？｣

｢啊，谢谢，｣不论如何首先道谢，伊丝继续说，｢那株千冬草不是千年才开一次花吗？就这么吃掉也太可惜了，总觉得吃掉了卡米拉的幸福。｣

虽然只是传说故事，但伊丝却下不了手。

｢我的幸福……｣

只要能一直待在姐姐大人身边就好了。

内心如此想，卡米拉却说不出口，只能低下头。

继续站在寒风里也许会让卡米拉也感冒，伊丝径直朝娼馆走去，大概是刚刚下雨的缘故，娼馆门口只有零星几位客人。

不过就在伊丝准备走进娼馆的时候，停在门口的马车上突然走下一个熟悉身影。

｢久疏问候，佩西亚大小姐。｣

｢阿瑟夫？｣

和伊丝第一次见到时一样，阿瑟夫戴着嵌有金边的单片眼睛，衣服也是较为宽大的袍服，只是不知为何，伊丝总觉得阿瑟夫有些怪异，黑色的眼睛浑浊异常。

不止是伊丝，站在伊丝身后的卡米拉也同样有这种感觉，她不自觉的朝伊丝靠近了两步。

｢几天前出现的神罚可是让我担心了好一阵子，今天见到佩西亚小姐安然无恙，着实令在下松了口气。｣

｢你想说什么？在我遇见危险的时候逃跑，事后又来假惺惺问候？｣

伊丝微眯起眼，当然，这不是真的在生气，遇见危险时逃跑是每个人下意识的行为，阿瑟夫不是自己的护卫，自己没理由斥责他。

阿瑟夫一顿，面露苦色。

｢这……这里面有很深的缘由，说实话，那些恶魔其实是……｣话说了一半，阿瑟夫瞥了一眼伊丝身后的卡米拉，然后小心翼翼的朝伊丝招了招手，示意伊丝靠近一些，同时自己也小步接近伊丝，｢您知道，有些话不方便直接说出来。｣

听见和恶魔有关，伊丝皱起眉，而也就是在这时候，阿瑟夫突然扑向伊丝，浑浊的眼睛俨然变成血红色。

｢去死吧！｣

属于短剑的银色金属光芒闪过，几乎瞬间，便抵达伊丝咽喉，但以阿瑟夫的速度，在伊丝眼中看起来和慢镜头没有区别，出于身体本能的反应，伊丝伸出手臂挡在身前，拦住了这一击。

嗤。

匕首将伊丝手臂处的衣服划开，但却没能继续向下迈进，阿瑟夫想要收回手臂，重新摆好架势进攻，然而一旁的卡米拉已经做好准备。

从储物魔法中取出的长剑卷携着无与伦比的气势，由上向下猛地挥劈，仅仅只是出现的一瞬，阿瑟夫便被长剑卷携的气势逼退，一屁股坐在地上，即便躲闪及时，没有被长剑正面砍中，也已然失去了继续偷袭伊丝的机会。

一切发生在电光火石之间，等周围路人察觉到，并且尖叫着四散逃开时，争端已然结束。

没有去管跌倒在地，准备逃跑的阿瑟夫，心脏被揪紧的卡米拉直接将伊丝拉到身边，深红的眼睛里充满焦急。

｢姐姐大人！｣

｢我没事。｣

｢怎么可能没事！｣

强硬拉起伊丝被砍中的右臂，卡米拉屏住呼吸，掀开被袖口挡住的伤痕——白皙的手臂上有一道浅浅白痕，虽然浅到只是差点刺破表皮的程度，但迅速变红的划痕在伊丝白瓷般手臂的映照下却显得异常刺眼。

在看见红色划痕的一瞬，卡米拉脑海里响起一阵某种东西崩裂了的声音，从未有过的滔天怒火顷刻间充斥大脑，心脏开始强而有力的鼓动，全身血液全部往大脑里聚集，没能保护好伊丝的自责以及对阿瑟夫刺杀的愤怒，只是眨眼间便冲破了理性的桎梏，如同大坝溃堤般，负面情绪失控的肆意流淌。

下意识的，卡米拉抓住伊丝的手臂变的用力起来，用几乎是从牙缝里挤出的声音，卡米拉死死低着头。

｢对不起……姐姐大人。｣

｢不，没什么，这种程度连伤都算不上，比起我，快拦住那家伙，他知道恶魔族的秘密。｣

｢我知道了。｣

姐姐说了什么？卡米拉只听到最开始的『没什么』，周围的一切声音便变的模糊起来。

刚才她不是没有机会推开伊丝，替伊丝挡住那一剑。

在阿瑟夫从袖子里拿出短剑时，她便意识到要发生什么，可她的身体却僵在原地，警告她不要舍身替伊丝挡住那一击。

这完全是潜意识中的行为，在那一瞬之间，卡米拉根本不知道身体为什么没有动起来，等到回过神来时，伊丝已经差点被短剑刺伤。

倘若刚才姐姐没能挡住那一击，短剑会不会直接在自己面前，划破姐姐的咽喉？

只要一想到温热血液飞溅在自己脸上的场景，卡米拉便觉得视野一片昏暗，所有一切都失去了色彩，即便是被双亲遗弃时，卡米拉也没有像现在这样害怕过，她难以想象伊丝死在自己眼前的样子，同时也不敢去想该如何面对伊丝的尸体。

直到这一刻她才理解，自己刚才为什么没有动起来。

身体在畏惧死亡。

并不是和大多数人一样，因为害怕死亡而规避死亡，而是害怕死亡这个象征生命终结的行为，会永远隔离她与伊丝的联系，一旦死亡，她就再也无法见到伊丝，既不能看见伊丝，也无法听到伊丝令人安心的话语。

她在害怕。

意识到这一点，卡米拉的全身不可遏制的颤抖起来。

她把视线转向在地上蠕动着逃跑的阿瑟夫，卡米拉从未像现在一样觉得一个人可憎，她既憎恨妄图刺杀伊丝的阿瑟夫，同时也厌恶因为害怕而胆怯的自己。

为什么没有早点察觉到阿瑟夫是叛徒？为什么没能推开姐姐？

自责、悔恨、害怕以及满溢出胸膛的愤怒令她缓步走向阿瑟夫，握住长剑的手用力到发青，甚至连指甲嵌入皮肤都没能发觉，她要做的事情只有一件。

杀了阿瑟夫。

内心有无数个人在呐喊着这句话，卡米拉咬着牙齿，深红的眼眸里寄予着无穷杀意。

最终，她走到了根本没有战斗能力的阿瑟夫面前。

由于害怕一步步走进卡米拉，阿瑟夫被吓得双腿发软，只能在地上连滚带爬的逃跑，之前刺杀伊丝的勇气已然不见，现在的阿瑟夫就像是被抽离了灵魂的躯壳。

｢一切都因为你……混蛋……｣

｢不！这不是我！我只是、我只是他们的——｣

｢卡米拉，住手！｣

嗤。

伴随一道红色液体喷出，阿瑟夫的表情永远停留在了惊恐的一刻。

紧接着

啪嗒。

长剑落在地上的声音，就像是全身力气被抽干了一般，卡米拉大口喘气着，额头上也布满汗珠。

｢卡米拉！？｣

在卡米拉跌倒在地上之前，伊丝扶住了卡米拉，尽量不去在意地上那具明显已经死亡的尸体，直接发动『高阶传送』，将卡米拉带回宅邸。

哪怕是再愚钝的人，也知道现在的卡米拉出了问题，更何况伊丝并不愚钝。

--------------

*零点之后还有两更～

第四十八章 坏死（下）

回到宅邸，伊丝让下人把热水端上来以后，便迅速驱散了她们，现在两人正待在卡米拉的房间。

失神的坐在床上，卡米拉完全没有注意到周围环境已经发生了变化。

自己违背了姐姐的命令。

虽然早想到会有这一天，但自己从未想过竟来的这么快。

明明姐姐在最后说了住手，自己却还是因为愤怒斩杀了阿瑟夫。

违背命令就会意味着失去价值，而失去价值就会被遗弃，重新回到流落街头的暗无天日的日子里，不，这些已经不是重点，更重要的是自己将被姐姐遗弃，这是比没有命令更令人难以接受的事。

如果说过去的卡米拉还抱有一丝侥幸，那么杀死阿瑟夫就彻底将她抱有的一丝侥幸粉碎，她可以肯定，自己已经不再是听话的人偶，而是一个会被情绪控制的、没有价值的不合格的人偶。

除此之外更令卡米拉动摇的是，她明明有机会在阿瑟夫扑向伊丝的一瞬推开伊丝，但身体却因为恐惧而没能动起来，这已经不是单纯的不合格，而是彻彻底底的废品，无法在关键时刻起作用，连保护伊丝都做不到。

就像那些被撕碎的纸片一样，现在的卡米拉只感到深深的无力，只能任由环境宰割。

直到一个温热的柔软物戳在她脸上。

｢啊……｣

失神的双眼终于恢复神采，她生涩的转过头。

是不论何时都散发着宽恕光芒的吸血鬼，同时也是自己无法离开的姐姐。

强忍住即将夺眶而出的眼泪，卡米拉哽咽着低下头。

｢……对不起，姐姐大人。｣

｢是指阿瑟夫么？没什么对不起的。｣

｢我……杀死了他。｣

｢嗯——｣伊丝露出了明显的思索神色，如同即将接受审判的犯人，卡米拉屏住呼吸，她并不是第一次杀人，不会为了杀人而生出后悔与害怕的情绪，她只是在为违背了伊丝的命令而不安，｢……毕竟是阿瑟夫先动的手，用这个世界的法律，就算卡米拉不那么做，阿瑟夫最后也还是会被斩首，所以我不会责怪你。｣

｢可您已经说了住手，我违背了您的命令。｣

十分焦急的，卡米拉迫切的说，但伊丝只是叹了口气。

｢我说过的吧，我希望卡米拉能按照自己的意愿，自由的活下去，不遵守我的命令也没问题，即便杀人这件事对我而言不能接受。｣

这是宽恕了我吗？不，其实是在安慰我？

卡米拉无法从伊丝复杂的表情上读出什么，她只能肯定，伊丝并没有责怪她，但正因为这种宽恕，才更加令卡米拉无法接受——她无法认同自己，不能原谅自己在关键时刻没有推开伊丝。

诚然，阿瑟夫才是事情发生的最终原因，可同样的，因为胆怯而没能保护伊丝的她又是什么？姑且不说人偶，就算是距离感更远的护卫，也都谈不上。

也许不需要等到伊丝说出驱逐自己那的一天，自己就会因为羞愧而主动离开吧。

自己已经没有资格继续待在姐姐身边，得到姐姐的宽恕了。

可即便如此，她还是奢望现在的时光能更久一些。

怀揣着极为微小的希望，卡米拉咬着嘴唇迟疑的问。

｢我想知道……杀死阿瑟夫会给您带来困扰吗？｣

伊丝将沾满了血渍的毛巾放回水盆，抬起头，视线瞥向天花板，像是在思考着什么。

｢困扰……如果说没有那一定是在说谎，毕竟阿瑟夫最后说了些不明不白的话，似乎和恶魔有联系，不过就算是有联系，也一定是不那么牢靠的关系吧，不然也不会安排刺杀这种必定会死的任务，所以卡米拉不用在意。｣

『不太困扰』并不代表完全不困扰，换言之就是自己制造了麻烦，变成了障碍。

卡米拉内心一沉，就像深陷泥泽的人在死亡前总是会拼命挣扎，争取抓到些可以拯救自己的藤蔓一样，卡米拉在沉默了半天后，说出了最后的请求。

｢姐姐大人，我想成为您的眷属。｣

｢眷属？昨天就想问卡米拉，眷属是什么？｣

｢眷属是您的仆人，只要离开您血液就会枯死的仆役，也是黑暗的化身。｣

｢意思是卡米拉不仅会变成无法见到阳光的吸血鬼，同时还终生受到我束缚？｣

正因为终生受到您束缚，所以才说想要成为眷属。

不——

或许已经没有资格奢求成为眷属了。

之前的胆怯到现在都还留在卡米拉内心，卡米拉双手紧紧攥在身前，沉重的心理压力令呼吸都变得困难起来，沉默着不再说话。

｢如果是这样的话，我不会让卡米拉成为我的眷属，我的目的是让卡米拉自由的生活下去，如果把卡米拉变成眷属，不是和愿望相悖了吗？｣

时间一点一滴流逝，伊丝静默的为卡米拉擦拭掉脸上的污秽，而卡米拉就像是变成了雕塑般，如果不是眼睛偶尔会眨动的话，伊丝甚至以为卡米拉已经睡着了。

现在的卡米拉确实有哪里出了问题，但伊丝一直在等待卡米拉将问题说出来，而这就是伊丝直到现在都没有离开的原因。

一直到冒着热气的热水变冷，两人就这么默契的保持着安静。

今天不会有结果么……

最后看了一眼卡米拉的侧脸，伊丝拧干毛巾，走向房门。

｢我先回去了，卡米拉如果有问题就来找我。｣

｢等等，姐姐……大人……｣

不知为何，伊丝总觉得卡米拉的声音里有着一丝艰涩，似乎说出姐姐大人几个字令她极为不耻一样。

｢怎么了？｣

｢我想我已经不再是听从命令的人偶了……｣

｢就这样吗？卡米拉只是遵从自己意愿行事，不再是人偶应该值得庆幸。｣

｢……我无法认同。｣

事实是，正因为自己发生了改变，不再是单纯的人偶，所以自己才总是做一些命令外的事情，甚至像今天这样，直接违背命令，以至于给伊丝增加麻烦。

｢这不是需要纠结的事情吧？｣

｢不……｣就像是在做出生与死的抉择般，卡米拉的表情突然变得凄凉，｢我想离开这里，我已经不再是可以完成姐姐大人命令的人偶了，主人不需要不听从命令的人偶。｣

伊丝的动作瞬间僵住，她放下水盆，径直转身。

｢为什么卡米拉一定要纠结在人偶上？虽然我没有说过，但至今为止的行动不是已经很明了了吗？我希望卡米拉成为人类，拥有自己感情的人类。｣

｢那是姐姐大人的愿望。｣即便卡米拉露出了明显的动摇神色，但内心对人偶的执念依旧战胜了伊丝的一面之词，就像是害怕继续留在这里会令她反悔刚刚作出的决定般，卡米拉开始收拾衣物，｢如果我的离开是遵循我意愿的想法，姐姐大人不会阻拦我，不是吗？｣

还是和以前一样，卡米拉并不畏惧死亡，在做出离开的决定前，她曾想过以死亡结束自己，但她和之前一样，她害怕了，死亡意味着再也见不到伊丝，而就这么走掉，或许还能在未来的哪一天重逢，她既恐惧自己发生了改变，不再是人偶，会不断给伊丝增加麻烦的现实，又希望可以再次见到伊丝。

只有衣物窸窸窣窣的声音。

当卡米拉说完最后那句话后，伊丝便找不到任何挽留卡米拉的话语，确实，她曾无数次的强调，如果卡米拉想离开的话，随时都可以离去，她不会挽留，但当这件事真正发生，并且还是以悲剧收场的时候，她却没有自己想象中那样有余裕。

没有花太长时间，卡米拉收拾好为数不多的行李，随时都可以出发，即便是在夜晚，守卫宅邸的圣骑士也绝不会阻拦她。

死一样的寂静一直持续到卡米拉将行礼背在背上，一直在旁边默默看着卡米拉的伊丝才开口。

｢真的要走吗？｣

第五十章 最后一天

等到拂晓的光辉逐渐照亮大地时，地面已经被昨夜鹅毛般的大雪覆盖，片刻后，太阳又很快被云层遮掩，细密的雪花继续洒下，整个世界重归寂静。

感到身上压着什么东西，伊丝尝试着翻身，结果却因为身体发麻，没能转过去，下意识睁开双眼，发现是缩在被子里的卡米拉。

啊……

好像是有这么回事。

为眼前的情况眨了眨眼，伊丝很快从刚醒过来的昏沉中回神，昨天晚上将浑身脏兮兮的卡米拉带回宅邸以后，因为来不及准备洗澡水，加上不论卡米拉还是自己，精神都已十分疲惫，所以便直接回到卧室睡在了床上。

伊丝忍不住多看了一眼把头贴在自己胸上的卡米拉，尽管卡米拉脸上还残留着泪痕和泥土，但依旧能看出睡得十分安定，呼吸时还会发出可爱的呼呼声。

虽然不想叫醒，但脸上一直沾着泥土也不太好啊……

当然，这都是自己造成的结果，可那时候不采取强硬方法，就无法让卡米拉认识到她自己的变化——她其实根本就不想离开。

事实也证明了这点，卡米拉在最后说出了内心的真实想法，自己也对卡米拉的将来给予了审判，单以结果论，现在的情况最好不过。

伊丝唯一想吐槽的只有自己，居然在大庭广众之下说出｢从现在起，卡米拉不再是人偶｣这样自大的发言，几乎下意识的，羞耻心令伊丝想找个地缝钻进去。

于是她用被子盖过头。

接着与恰好醒过来的卡米拉四目相对，视线在黑暗的被子里交汇在一起。

虽说已经与卡米拉做过更过分的事情（指浴室里的亲吻），可伊丝内心还是有绅士的自觉，像现在这样两个人钻进一床被子里的情况，如果这具身体不是伯爵长女的话，肯定会被当做性^骚^扰，不，是猥^亵吧。

伊丝只能尴尬的打招呼。

｢呃……早、早啊……｣

｢嗯，早安，姐姐大人。｣

事实是卡米拉并没有生气或者惊慌，相反的，清醒过来的卡米拉直接搂住伊丝脖子，嘴唇在伊丝脸上轻啄了一下，然后完全没有害羞的拉开被子，背对伊丝，率先开始更换衣服。睡前两人并没有脱下衣服，因此换上干净服装便成了第二天早上的任务。

｢听说这是人类贵族里亲近之人的问候方式，所以试着用了一下……姐姐大人不会讨厌吧？｣

｢不，怎么会讨厌。｣被卡米拉这样的美少女袭击，伊丝的脸一下子变红，｢怎么说呢……还是用更简单一点的方法打招呼吧。｣

｢嗯，我知道了，还有对不起，姐姐大人，昨天自顾自的走了。｣

｢没关系啦，我才要说对不起，如果能早点行动起来的话，卡米拉就不会走了，话说回来，没有受伤吗？昨天用了很大的力气。｣

伊丝的话让卡米拉换衣服的动作停顿了一瞬，当然，伊丝并没有注意到，出于绅士自觉，她把头转向了一边。

｢手臂有一点疼，但很快就会好了。｣

｢那就好——啊啾。｣

不合时宜的，伊丝打了个小小的喷嚏，不过这却让卡米拉露出突然想起来了什么的表情，猛的击掌。

｢啊，千冬草，得快点把它煮成水才行，今天是人质交换的日子，姐姐大人不早点治好寒疾的话，之后就没时间了。｣

话才刚说完，卡米拉便迅速穿好衣服，对着镜子用手帕胡乱在脸上抹了几下，哒哒的小跑出房间。

伊丝只能傻看着卡米拉离开，无奈的苦笑。

卡米拉是这样的性格吗？

｢虽然语调没什么改变，但总觉得哪里彻底变化了。｣

说不定刚才的镇定是装出来的，其实内心和自己一样害羞。

内心突兀冒出这样的答案，伊丝噗嗤一下笑出来。

｢怎么可能。｣

苦笑的自嘲结束，伊丝掀开被子——粉红色床单被自己和卡米拉身上的污秽弄脏，被子上也残留着眼泪、鼻涕、泥土以及血液的混合物。

｢哈啊，明明只是一晚上，却发生了很多事啊，虽然还有和恶魔勾结的阿瑟夫为什么要刺杀我的问题，但欧恩就快要来了，得快点起来才行。｣

今天是人质交换的日子，自己得做好面见佩西亚伯爵的准备。

伊丝揉了揉脸，努力恢复成冷漠的面瘫表情，接着长长伸了个懒腰。

｢但愿一切顺利。｣

第五十一章 欧恩的发现

欧恩正焦急的在房间内踱步。

原因只有一个。

佩西亚家的大小姐居然被恶魔依凭了！

起初他并不相信这个说法，是的，他早已从仆役那里有所耳闻，人质在逃跑回来以后突然性情大变，不仅不虐待奴隶，甚至还给予了她们正常生活，不仅如此，甚至还用神圣系魔法救回了一名圣骑士的妻子。

吸血鬼怎么可能使用神圣魔法！

这简直是天方夜谭，要知道，吸血鬼天生排斥光明，数千年间，仅有寥寥几位吸血鬼可以驱动光元素为己所用，而这几位全部出自血族历代统治者，继承了血族之王名号的阿尔维恩家族，但即便是他们，也都只能使用极为简单的一阶光魔法，更上位的神圣魔法绝对无法触及。

神圣魔法是只有对神明有着虔诚信仰，身心纤尘不染的圣女才能触及的领域，不仅如此，哪怕圣女们掌握了神圣魔法，一旦内心沾染污秽，也将失去使用神圣魔法的资格。

而现在使用神圣魔法的不仅不是人，甚至还是一个暴虐至极的吸血鬼，这简直是在开玩笑，吸血鬼掌握完全相反的深渊魔法还差不多。

倘若是以前，欧恩肯定会这么想，可越是收到关于佩西亚长女的报告，欧恩就越是感到惊悚，详细列举一下这只吸血鬼至今的所作所为——

先是以力压群雄的社交技巧说服了教会方大多数人，她掌握着足以瞬间毁灭城镇的魔法，然后是突然消失在宅邸，将整个尼鲁森林化为焦土，再后来，各种离奇的事情越来越多。

诸如收买当地商人、教会的圣骑士甚至是纯洁的修女，据欧恩掌握的一些小道消息，有些修女竟然做到将血液献给吸血鬼的程度。到底用了什么花言巧语才诱骗到不谙世事的修女？不，事到如今，应该考虑是吸血鬼用了精神控制的魔法。

联想到修女们尽职尽责为教会工作的样子，欧恩摇了摇头，那些修女可能到现在还不知道她们被吸血鬼吸过血吧，如果是精神控制的话，自己也不能责怪她们，甚至不能把事实告知本人，不然修女一定会精神崩溃。

不止是这样，伯爵长女还经常消失在宅邸，据圣骑士们说，那是因为吸血鬼使用了传送魔法，可传送魔法属于高阶的第三位阶魔法，且即便如此，最多也只能传送不到一百公尺。

之后为了不让吸血鬼逃跑，教会足足多派了三队圣骑士轮换防守，这已经是尼鲁城近一半的驻军，不仅如此，宅邸周围还悄悄布置了阻碍传送魔法的结界，可以说，就连老鼠都逃不过圣骑士们的眼睛，但就算是这样，吸血鬼也总是能跑出宅邸，最近还有许多人目击到她出入于娼馆的踪影。

有时候欧恩觉得，其实是这只吸血鬼在地下挖了一条地道，可宅邸的仆役都说，没有在院子里看见多出来的土块与砂石，因此基本可以排除地道的可能。

当然，这些问题并不算问题，毕竟这只让自己头疼不已的吸血鬼今天就要走了（终于要走了），让欧恩在房间里来回踱步的原因，是因为欧恩昨天看见了关键的一幕。

他亲眼见到，那个佩西亚家的长女完成了从吸血鬼到人类的蜕变。

白发变成了夹杂着幽蓝色的银发，身后的翅膀也在一片白光中消失，当时欧恩还特意暗中使用了探查魔法，结果反映伯爵长女变成了人类，如果不是训练有素的话，欧恩那时候绝对会尖叫出声。

尤弥尔女神在上，这究竟发生了什么！

除了圣书里记载的尤弥尔女神本人以及恶魔依凭以外，没有人能将外貌连带着种族一起切换。

而这只吸血鬼当然不可能是尤弥尔女神，于是就只剩下恶魔依凭一种可能。

有了恶魔依凭的结论，包括性格大变在内，之前困扰欧恩的种种疑惑便豁然开朗。

灾难级的禁咒魔法、召唤出不明正体的巨大流星、可以随意消失于宅邸以及用精神魔法蛊惑修女。

好吧，抛开用精神魔法蛊惑修女不谈，这只恶魔的危害性似乎并没有想象中那么大，并不是指欧恩不惧怕她的强大魔法，而是这个恶魔似乎具有人性。

用珍贵的魔法药救回商人之女，让注定死亡的血奴回归正常生活，帮助圣骑士解决各种各样的烦恼与困惑，尽管说话方面还是那么盛气凌人，可做的事却和表面完全想反，如果她是人类的话，欧恩甚至觉得会是非常善良的人。

并且就目前的表现看，伯爵长女，不，现在应该称之为恶魔，也许十分喜欢人类世界的生活。

这样一来，欧恩便有了其他想法，说服并帮助这位恶魔，让她借用自己的身份，使尼鲁教区与佩西亚领获得长久的安宁。

想到这里，欧恩停下了踱步，朝一旁的护卫挥了挥手。

「给我准备马车，是时候让人质就位了。」

---------------------

*开悬赏啦，每30月票加一更，每天最多两更，超出部分延后到第二天qwq

第五十二章 会谈

和伊丝预想的一样，欧恩很快来到宅邸，与之一同的还有圣骑士长以及一大批负责『押送人质』的圣骑士，不过与意料中即刻出发的状况不同，欧恩先是让圣骑士长稍安勿躁，暂时等候在门外，然后便主动邀请伊丝在宅邸里做一些准备。

现在，伊丝、卡米拉正与欧恩在宅邸的会客厅内相视而坐。

桌上的茶杯飘起袅袅白雾，与窗外大雪纷飞的景色相比，给人一种安定而宁静的感觉。

双手捧着茶杯，伊丝以一贯的高傲语气开口。

「欧恩副神官长特意在这个时间点邀请我，是有什么重要的事想说么，话先说在前面，拖的时间太长，以父亲大人的性子，万一把尼鲁教区踏平就不是我的过错了。」

「这是自然。」

欧恩微笑着点点头，依旧是镶嵌着金边的白色神官服以及神官帽的打扮，他刻意朝伊丝使了个眼色，示意让无关的卡米拉离开。

装成没看到的样子，伊丝不紧不慢的轻抿了一口以千冬草煮成的热茶，虽说卡米拉的料理技术相当糟糕，但泡茶却十分在行，温热茶水顺着喉咙流淌到胃里的感觉，舒服到令人想呻吟出来。

「说吧，卡米拉不是外人。」

「这……」

欧恩不禁为难起来，他要说的是恶魔依凭，就是伊丝不再是伊丝的事情，只有揭露了这一点，接下来的交易才能继续下去，而卡米拉身为佩西亚家的二小姐，一旦知道并将真相告知佩西亚伯爵，伊丝就相当于失去了交易价值，这自然对教会不利。

皱起眉思虑片刻，欧恩有些着急的把双手放在桌上，微微前倾身体，正如伊丝说的那样，与佩西亚伯爵约定的人质交换时间是在太阳落山之前，而从尼鲁城到教区边境，路上就需要花去半天时间，在这里拖得太久，可能会引发祸端。

「佩西亚小姐，我接下来要说的事情不仅事关教会与佩西亚领，更多还和您自身利益有关，如果知道的人太多，也许会发生您不希望的事情，还请您再考虑考虑。」

「姐姐大人，我还有一些行李没收拾，请允许我暂时离开片刻。」

「唔，好吧。」

该收拾的东西早就已经收拾完毕，卡米拉之所以这么说，是为了让接下来的谈话没有隔阂吧，伊丝不由得暗自苦笑，卡米拉太懂事的话，自己就有种无能的感觉。

伴随木门发出嘎吱声音，卡米拉离开了房间。

欧恩脸上又重新恢复笑容。

「时间不多，我也就开门见山的直说了，洛伊丝薇尔小姐——请容许我这么称呼，您已经不是原本的洛伊丝薇尔小姐了吧？」

话一说完，欧恩便提起十二分的精神，可以肯定，恶魔的实力比自己要强，如果对方认为自己的存活会妨碍她的话，现在就是最好的暗杀时间，为了避免这个结果，欧恩背后一边流着冷汗一边补充。

「您可以放心，这个消息我只告诉了一些亲信，绝没有其他无关人士知晓。」

这是在暗示，即便伊丝在这里杀了欧恩，欧恩的亲信也会把消息散播出去，但必须要说明的是，这只是欧恩用来保命的计策，事实上，因为与恶魔做交易完全违背了圣规，一旦告诉教会其他人这种会永堕地狱的行为，教会便会立即组织圣骑士围剿伊丝，因此欧恩没有把自己的发现告诉任何人。

果然，和欧恩预料的一样，伊丝在听了补充的话以后，没有立刻暴起杀人，而是十分镇定的继续捧着茶杯。

「副神官长大人的意思是？」

「我现在应该能称呼您为恶魔小姐吧？老实说，原本您的种种异常表现，并没有让我联想到恶魔依凭，但当昨天下午造访您的宅邸，发现您悄悄改变了自己的外貌甚至种族后，我就不得不怀疑您的身份，除了尤弥尔女神与恶魔依凭外，没有人可以从一个种族变成另一个种族。

不过您必须知道，我对现在的您没有恶意，我代表的是教会亲和派，只要能让教会获得长久安宁，不论您内在是原来的伯爵长女，还是现在的恶魔小姐，我都会一视同仁。」

由于危机感，欧恩的语速很快，伊丝甚至能感到桌子正因欧恩的发抖而颤动。

不过这种恐惧完全是不必要的情绪，伊丝根本没有要杀死欧恩的想法，起初伊丝以为欧恩说的『洛伊丝薇尔不再是洛伊丝薇尔』，是指欧恩发现了伯爵长女体内装有现代人的灵魂，结果没想到是在说『第二形态觉醒』，这种事情就算被发现、告知佩西亚伯爵也无所谓，对不信尤弥尔女神的血族而言，自己只需随便编造几个借口，便能在佩西亚伯爵那里糊弄过去。

毕竟自己继承了伯爵长女的记忆，不论佩西亚伯爵怎么质疑，自己都可以描述出记忆中的细节，更何况佩西亚伯爵根本就没可能相信。

其次，伊丝认为欧恩的发现是一种转机，自己正愁该怎么利用教会在人类世界里生活，现在欧恩正好提供了一个绝佳机会，正如欧恩所说，不论站在这里的是谁，只要能为教会带来安宁，欧恩便会与她交易。

因此伊丝没有要杀死欧恩的想法，相反，还想尽可能与欧恩合作。

没有遮遮掩掩的必要，她假意咋舌。

「与恶魔交易么……身为教会一份子，这种做法可是会永堕地狱呐。」

「比起整个教会的安宁，个人的牺牲微不足道。」

这就是殉道者吗？

伊丝不由有些感慨，依旧维系着脸上的冷漠。

「你想怎么交易？希望答案不会让我无聊。」

察觉到伊丝没有要杀死自己的想法，欧恩松了口气，旋即从口袋里取出一个金色纹章，小巧的外形上雕刻着栩栩如生的女神图案。

「很简单，虽然我不知道您依凭到伯爵长女身上有何打算，但可以肯定的是，您的异常迟早会被佩西亚伯爵察觉，倘若发现自己女儿被她人夺取了灵魂，想必佩西亚伯爵一定会陷入极度悲痛进而疯狂的状态吧，即便是恶魔小姐您，被以实力强大著称的佩西亚领当做敌人全力追剿，也会显得力不从心。

所以我想，如果恶魔小姐愿意的话，我可以私下为您准备一些便利。比如您作为人质交换回主教大人后，再悄悄回到人类世界，这个纹章可以保证您在教会势力范围内随意走动，并且可以从各地神殿那里获得一定帮助。

当然，前提是您既不能说明恶魔身份，也不能暴露自己是吸血鬼，对可以转换种族的您来说，这不是什么难事吧？」

当然不是难事，不如说，和自己的想法不谋而合，伊丝有种买彩票中奖的感觉。

自己最初的想法就是与佩西亚伯爵交谈一阵后直接离开，悄悄潜入人类世界生活，欧恩的到来简直是雪中送炭，如果不是碍于身份，伊丝肯定会对欧恩道谢。

「那么代价呢？」

「您需要保证自己永远不再回到佩西亚领。」

第五十三章 阴谋与突变（加更）

「无妨。」

自己确实也没想过回到佩西亚领，至少不打算以伯爵长女的身份光临，伯爵长女在领内树敌极多，外出时经常遇见暗杀之类的不快。

按捺住心中的喜悦，伊丝不着痕迹的从桌上拿过纹章，随手掂了掂，收进仓库。

「只有这些？」

「呃，如果您需要金币的话——」

似乎早已想好伊丝会提出这种要求，欧恩把手伸进口袋，发出一阵金币碰撞的声音，不缺钱的伊丝及时制止。

「等等，我的意思是，你的索求只有这些？」

「不，刚才那条只是基本，为了避免佩西亚伯爵因为您的消失变的失去判断力，我需要您在彻底离开血族前，为佩西亚伯爵说明自己的去向，并且这个去向只能是血族内地。」

换言之就是转嫁矛盾，即便伊丝消失，佩西亚伯爵也不会怀疑到人类头上，发动战争也是血族内部的事情。

至于让恶魔居住在教会势力范围，则是一种赌博，欧恩认为，一个伊丝的危害程度远小于整个佩西亚领，两权相害取其轻，所以才有现在的做法。

此外欧恩没有说的是，伊丝的消失对尼鲁教区甚至整个人类世界而言，有着非同凡响的意义。

首先，唯一继承人伊丝的消失，会让佩西亚领面临没有继承人的窘境，在嫡系传承断绝的情况下，原本老实本分的家族旁支便有了继承佩西亚伯爵之位的可能，各个旁支会自发的加入争夺继承权的内斗，家族内部的矛盾将成为佩西亚伯爵后半生面临的最大难题。

其次，在家族内斗的前提下，佩西亚伯爵自身也会受感情驱使，四处寻找伊丝，而伊丝的消失地点是血族腹地，加上伯爵长女性格奇差无比，树敌极多，很容易让人怀疑是血族内的人暗杀了伊丝，这份责任自然会落到管理那片领地的领主身上，进而各领地间的争端将由佩西亚伯爵开始，向四周扩散。

而不论是佩西亚家族内斗，还是佩西亚领与其他领地发生战争，都会令紧挨佩西亚领的教会受益，哪怕教会在这段时间内不做任何发展，直到下一任佩西亚伯爵上任前，教会乃至整个北大陆的人类国度，都能获得长足和平。

更不用提教会与其他国家绝不会隔岸观火，尤其是同样与血族接壤的赫尔斯王国，倘若佩西亚领因内斗内耗严重的话，赫尔斯王国一定不会放过这个反攻机会，组织人类百年来的首次对血族战争，一举拿下佩西亚领。如果能抢到领地内的阿莱克西亚之塔，也就意味着这块领地将永远的归属于人类。

尽管欧恩一直强调他谋求的是和平，但和平的对象仅仅只限于教会，如果一直挑起边界问题的血族消失，教会自然能获得真正意义上的和平，在不用出动一兵一卒的情况下令血族瓦解，这就是欧恩的仁慈。

有一点欧恩并没有对伊丝说明，教会所谓的亲和派其实名为稳健派，和激进派一样，稳健派的政见虽然与激进派大相径庭，可最终目的却完全相同，那就是令教会、令人类变的繁荣，因此哪怕之前的欧恩看起来像是人类的叛徒，血族的走狗，教会里也没有反对之声，所有人都明白欧恩的目的，那就是为教会谋求发展。

最初的欧恩确实是在谋求双方的和平，但那是因为没有更好的可以减少牺牲的办法，如今有了可以令血族内耗的方案，自然会毫不犹豫的选择后者，哪怕是与恶魔做交易。

此外，在来这里之前，欧恩也想到了如果恶魔不同意自己方案的话，自己该怎么处理。

答案十分简单，那就是把伯爵长女被恶魔依凭的消息散布出去。

当然，不会是从教会散布出去，就和血族在教会里安插了卧底一样，教会在血族也同样有忠诚的卧底，欧恩可以通过这些卧底，将恶魔依凭的消息散布到佩西亚领内，即便佩西亚伯爵不相信，佩西亚领的领民也会惶惶不可终日，等到谣言四起时，即便是佩西亚伯爵，也会开始产生怀疑。

倘若佩西亚伯爵有能力验证灵魂，事情便重新进入循环，即，佩西亚领失去了唯一继承者，家族旁系分支开始为争夺继承人而内斗。

只是这种做法相比让伊丝主动合作有着些许风险，伯爵长女被恶魔依凭发生在教会领地，哪怕教会对恶魔深恶痛绝、绝不姑息，一旦佩西亚伯爵陷入疯狂，也就不会在意那么多，进而直接把矛头对准教会。

但世界上没有绝对能成功的计划，任何一个计划都是在赌博，只不过区别在于为了胜利将会付出多少代价，以及失败以后又将面临什么惩罚。

如果因为害怕失败就畏畏缩缩，那就什么事情也做不了，作为稳健派的欧恩，只是做出了胜算较大，失败也不会无路可退的选择。

当然，这些是只有欧恩才知道的秘密，现实里仅仅只过了不到半分钟。

感受热茶淌过喉咙时带来的舒畅感，伊丝轻舒了口气。

「确实，抛开佩西亚领的利益而言，这对我来说是没有任何损失的方案，不过我并不想看到——啊！」

伊丝的话还没说完，整个人便如遭雷击般直接从椅子上跳起来，接着连退数步，以一种仿佛看见了某种恐怖事物的表情微微张嘴，伸手指着欧恩身后。

没有意识到发生了什么的欧恩从座位上站起，朝前探出上半身，关切问道。

「怎么了？发生了什么吗？」

「你、你的背后……」

「嗯？」

下意识的，欧恩准备扭头，然而这个动作并没能完成，因为在那之前，一截涌动着黑色的尖锐物便从后背贯穿了他的胸膛，鲜血飞溅而出。

「呃……」

他艰难的回过头，最终只看到一个有着凌乱黑色长发，眼睛通红，身后长着鸟类翅膀，全身被黑色气雾笼罩的男性。

在看到的瞬间，欧恩便认出男人的身份，双眼猛然睁大。

「堕……堕天使……萨麦尔……」

「正解。」

完全符合不修边幅的外表，如同刚刚复活的丧尸般，男人的声音异常沙哑，接着用力将手中带有血槽的长刀前刺，伴随一阵尖锐物没入肉体以及骨骼被切断的咔嚓声响，欧恩的眼睛迅速黯淡下去，最终丧失了生命体征。

就像丢弃破麻袋般，名为萨麦尔的恶魔随手将欧恩尸体丢开，然后将沾着血的灰色干瘪手臂伸到嘴边舔舐了一下，以一个人类不可能完成的角度歪头扫视房间。

「嚯，味道不对，杀错了么，那么正餐在——唔呃！」

恶魔的话还没说完，一个闪耀着刺目金芒，体积堪比木桌的巨大铁锤便直接砸在他脸上

「『壁垒之锤』。」

嘭！

完全由金色幻化的光锤连带着恶魔一起，卷携着碾压一切的气势，直接贯通墙壁，伴随碎石一起飞出宅邸。

第五十四章 狡诈的权力者

同一时间，佩西亚领与尼鲁教区交界处。

｢给我走快点！｣

｢别磨磨蹭蹭的！｣

两名下级吸血鬼正牵着一股麻绳，在绳子后方，是一名黑发里掺杂有些许白发的老者，尽管从老者枯枝般的脸庞以及手臂可以看出其生活状况极差，但炯炯有神的双眼却显示老者并没有屈服于残酷环境。

他是在争夺魔王乌拉诺斯尸体时，被血族俘虏的尼鲁教区主教。

刚从帐篷里出来，夹杂着雪花的寒风便令老者打了个寒颤，对大冬天里却只套有一件囚犯衣服的他来说，外面简直如同地狱。

好在这种情况只持续了一小会儿，老者很快被兵卒带到另一个帐篷，这间帐篷极为宽敞，中间不仅有火堆供暖，地面也铺着厚实毛毯，和冰冷的外界比起来，完全是另一个世界。

房间里站着一位看起来只有三十岁，但头发却呈现全白的血族男性，华贵的着装显示其地位尊贵，脸庞上的刚毅线条以及匀称而宽厚的身形，配合尖锐的、饱含强烈意志的眼角，给人一种极富威严、以至于无法在他面前撒谎的印象。

这就是统领着血族十三片领地之一，以铁腕手段著称的德克雷亚·西瑞尔·佩西亚。

｢终于来了。｣

从老者一进门开始，佩西亚伯爵便一直把目光放在对方身上，如果是缺乏定力的普通人，此刻一定会心生胆怯。

但老者只是挺直胸膛。

｢你还是老样子。｣

｢哼，｣佩西亚伯爵的语气里没有丝毫尊敬，单就岁数而言，佩西亚伯爵的真实年龄已经接近百岁，面前的老者只是一个小孩，他朝进入帐篷后便守在门边的两名下级吸血鬼挥了挥手，｢下去吧。｣

｢｢是，伯爵大人。｣｣

伴随一股冷气钻进帐篷，宽敞的空间里只剩下佩西亚伯爵与尼鲁主教。

彼此沉默了近三秒后，佩西亚伯爵严肃的表情逐渐缓和，剑拔弩张的氛围仿佛没出现过一样，瞬间消失不见，取而代之的是老朋友重逢时的平和。

从腰间抽出短刃，佩西亚伯爵走到老主教面前，而老主教就像知道佩西亚伯爵要做什么般，主动伸出被绳子绑着的双手。

咔嚓。

限制主教行动的绳子应声落地，佩西亚伯爵先是抬头瞥了一眼主教的表情，然后轻笑出声。

｢怎么，对我给你的待遇不满意？｣

｢没有，我没猜错的话，这是你能拿出的最好待遇了吧？｣

老教皇脸上的神色也跟着缓和下来，如同在自己家里一样，朝佩西亚伯爵张开双臂，佩西亚伯爵礼貌性的抱了抱教皇，旋即松开。

｢你知道的，如果只是软禁你，手下那帮家伙一定会不满。｣

｢我当然知道，只是每当我想起你女儿正在我的领地里好吃好喝，就有些心里不平衡。｣

｢呵呵呵，这可不能赖我。｣一提到自己的女儿，佩西亚伯爵脸上的笑容更胜了一些，｢不过再差的环境，也到了该结束的日子。佩西亚领近百年来没有和尼鲁教区发生过战争，可都得益于你和上代主教，下面那些小家伙打死也想不到，其实我们一直在暗地沟通吧。｣

｢现在说的好听，别以为我不知道，如果不是为了你的宝贝女儿，你怎么会同意休战。｣尼鲁主教刻意用调侃语气揶揄，随后自己走到桌边倒了杯水，｢等下一代主教上任，可就没那么好说话咯。｣

｢那又怎么样，我已经把佩西亚领的领兵培养成血族实力排行前三的军队，下一代主教就算想挑起战争，也得掂量掂量自己，薇尔她虽然不擅长培养手下，但我也给薇尔准备了一批死士和暗哨，至少直到我死以后的五十年，薇尔都不会遇见困难。｣

｢你这家伙，真是十足的女儿控啊。｣主教先是咋了咋舌，然后又摇头叹气，｢唉，也不知道这样珍贵的和平能持续多久，很多事情不是我们两人能左右的东西。｣

｢所以为了避免日后可能的战争，我才会像现在这样尽力把领地治理到最好，免得被人类联盟惦记。话说回来，你家里的那个宝贝呢？以前听你天天念叨，现在一个月没看见，不会想死了？｣

正如佩西亚伯爵所说，主教也有一位十分得她疼爱的女儿，两人之所以像现在这样投机，其中最大的纽带便是交换养育女儿的心得，两位都是各自领地里的最高权力者，平时很难有可以真正交心的人。

一提到自家女儿，主教脸上也不自觉显露笑意。

｢呵呵呵，你这家伙，尽提些政治以外的事，多莉亚已经到谈婚论嫁的年纪，只要是她喜欢的人，就算是地痞流氓我也认了，不需要我多操心，我现在唯一遗憾的，只有阿伊莉斯。｣

说到阿伊莉斯，主教的眼睛一黯，脸上的表情也沉重许多。

知道其中内情的佩西亚伯爵跟着叹了口气。

｢记得阿伊莉斯是你的小女儿吧？到现在都没有找到？｣

｢嗯，当年因为教会圣规，不得不把她放到别人家门前，虽说最后被那家人收养，可几个月后那家人却突然不知去向。十五年过去了，直到现在都没有任何线索。｣主教停顿了片刻，仿佛在这一刻突然老去了许多，｢也许阿伊莉斯已经回归尤弥尔女神的怀抱了吧。｣

｢别那么悲观，说不定哪天她自己找上来了呢？｣

｢但愿如此。｣如同要把烦恼全部压下般，主教一口把杯中的热水饮尽，｢差不多要到交换人质的时候了，准备准备就走吧。｣

｢我也想早点看到薇尔，那么主教大人，束手就擒吧。｣

只是话音刚落，帐篷外便传来一阵异常吵杂的声音，不仅有士兵的喧闹声，还有兵器以及什么东西翻倒了的响动。

紧接着，一位身着铠甲的士兵急忙冲进敞篷。

｢伯爵大人，敌袭！是敌袭！｣

｢什么人？教会？｣

佩西亚伯爵看了一眼主教，主教微微摇头，示意并没有如此安排。

｢是恶魔，一大群恶魔！他们在同时进攻我们和教会！｣

｢啧，时隔百年，那群家伙又来了么，传我命令，准备迎敌！｣

｢是！｣

等到士兵离开后，佩西亚伯爵转向主教。

｢看来计划有变了。｣

｢可以的话我倒是想赶快回去，百年来的突然袭击，绝对没有表面上那么简单，他们应该有所图谋。｣

然而佩西亚伯爵只是摊手。

｢你知道这不可能，你是人质，老狐狸。｣

｢我就知道你会这么说。｣

目送着佩西亚伯爵离开，主教脸上的轻松逐渐凝固为严肃，他坐在房间里唯一的座位上开始大吃大喝，为了之后可能到来的逃跑机会，他必须攒积足够力气才行。

第五十五章 高阶恶魔（加更）

在『壁垒之锤』带着堕天使萨麦尔飞出宅邸后，伊丝便踏着墙壁上轰出的破洞，从二楼俯瞰战场。

外面依旧是沁人的寒冷以及被白雪覆盖的世界，只不过因为轰响声，原本原本聚集在宅邸外的圣骑士们全部行动起来，他们发现了被伊丝砸进庭院的高阶恶魔，并且在圣骑士长的带领下将其团团围住。

｢只有一个高阶恶魔吗？｣

伊丝皱起眉，展开全知地图，如同全息地图的画面上只有萨麦尔一人，准确的说，整个尼鲁城里都只有萨麦尔一个恶魔，但值得人警惕的是，全知地图上只显示了萨麦尔的种族、姓名以及所在位置，等级一栏和自己使用『第二形态觉醒』时一样，有一种模糊的，仿佛覆盖了毛玻璃的感觉。

也就是看不见等级。

｢用了伪装系魔法吗？如果用更高阶的检索魔法应该能突破认知遮掩，可我没有学习……不，也许可以用单体的鉴定魔法，『上帝之眼』。｣

将鉴定对象锁定在萨麦尔身上，伊丝蓝宝石般的右眼顷刻间被无数齿轮状的光影填满，视野里除了萨麦尔以外，其余景物全部变得模糊，与之相对的，萨麦尔的信息被显示在了视网膜上。

但这并没有让伊丝高兴起来，相反，伊丝微微皱眉。

｢喂喂喂……这种事情绝对很奇怪啊，为什么会存在这种怪物啊。｣

『上帝之眼』确实将萨麦尔的信息显示出来，但却多了一条让人不知道该说什么好的种族天赋，名为『失乐园的禁忌』，堕天使一族不存在等级这个概念，自然无法显示等级，哪怕是萨麦尔自己，也不知道他的等级有多高。

愣了片刻后，伊丝不由得咋舌。

｢算了，总之先把这家伙抓住，也许能通过他知道魔王的实力。｣

｢把圣水涂在武器上，恶魔和吸血鬼一样惧怕圣水！｣

下方在圣骑士长的指挥下，没有经历过生死战斗的士兵战战兢兢的将圣水泼在武器表面，而恶魔萨麦尔还没有从『壁垒之锤』制造的巨坑中爬出来，神圣属性的『壁垒之锤』似乎对他造成了相当伤害。

砰。

伴随门板砸在墙壁上的声音，房间里的门被猛然推开。

是卡米拉。

｢姐姐大人！｣

｢我没事。｣

看见伊丝没有受伤，卡米拉顿时松了口气，先是将因为出汗而黏在前额的金发拨开，接着视线被墙根下趴着的欧恩吸引。

｢这是……？｣

强压下因为欧恩在面前死亡而产生的，伊丝冷静回应。

｢欧恩，被萨麦尔暗杀了，记得卡米拉说过，萨麦尔是八大堕天使之一，他有多强实力？｣

｢萨麦尔是八大堕天使中位列最末的一个。｣

｢这样么……｣

就算说是位列最末，由于缺乏对比，伊丝也完全不知道对方到底有多强。

｢姐姐大人，我建议现在先离开这里，堕天使中的每一个人都有匹敌万人军队的实力，与他战斗太危险了！｣

｢唔呃！｣

还没等卡米拉说完，下方便传来士兵的痛呼声，伊丝回过头，萨麦尔已经从深达五公尺的巨坑里爬出，虽然身上不断发出皮肤烤焦的呲呲声，头发也有明显的烧焦痕迹，但却依旧行动自如，深红的眼眸里被怒火填满，扭动着脖子环视将他围在中间的圣骑士。

｢真是大礼……很久都没尝过人类的血液，如果把你们这些神职者变成不死生物，不知道你们会露出怎样的表情啊，呵呵呵。｣

并没有给予恶魔嘲笑时间，绕到恶魔背后的圣骑士长一跃而起，双手拿着的巨锤仿佛要把萨麦尔碾成齑粉般，连带着重力的力量从天而降。

｢去死吧！｣

砰。

令圣骑士们睁大眼睛的是，恶魔仅仅只是伸出一只手，圣骑士长的必杀一击便被轻易接下。

如同用木槌轻轻敲了一下桌子，恶魔除了肩膀震动了一下外，其余什么也没发生，而圣骑士长只觉得自己一击打在了山岳上，反震回的力量近乎让巨锤脱手。

｢不、不可能，这是被教皇大人祝福过的神圣武器，怎么可能轻易接下！｣

｢被小看了呐，但我没时间理你，滚吧。｣

声音依旧沙哑，任谁都能听出萨麦尔语气中的不屑，但正是这种态度，才让圣骑士长恼羞成怒，再一次，他举起了巨锤。

不过却失去了攻击目标。

原本站在凹坑边缘的萨麦尔就像从来没出现过一样，突然消失在众人眼前。

糟糕。

几乎下意识的，站在宅邸二楼的伊丝抓住卡米拉肩膀，发动了近距离的『瞬移』。

而也就是在这零点几秒的时间，一把半人高的弯刀掠过伊丝刚才站着的位置。

｢嘁，被躲过了吗。｣

这一次伊丝看清了对方踪迹——一团黑色的物质先是从阴影中蠕动着浮现，然后逐渐凝聚成黑色人形，如同活在影子中的生物。

此前之所以能在不知不觉中暗杀掉欧恩，应该就是用这种可以在阴影中随意穿梭的能力吧，确认了这一点，伊丝更加觉得要把萨麦尔干掉，萨麦尔对自己的威胁程度毫无疑问，自己可不想在睡觉的时候被人从后来一刀。

第一时间挡在伊丝面前，卡米拉从储物魔法里拿出魔杖。

｢姐姐大人，由我争取一些时间，恶魔的目标是您——。｣

｢我可不是话多的暗杀者。｣

卡米拉的话还没说完，萨麦尔如同丧尸般阴冷的声音再次降临，伊丝再一次发动了瞬移，考虑到对方可以躲藏在影子里的麻烦能力，伊丝这次直接闪现到了宅邸以外的半空。

｢『赫尔墨斯之翼』。｣

接着发动比『飞行』魔法更加上位的『赫尔墨斯之翼』，伊丝的长靴上生长出两对青色翅膀。

｢卡米拉先离开这里。｣

｢可——｣

｢啧，没有阴影也能追击吗，卡米拉，不要反抗。｣

没有再与卡米拉商量，伊丝先是一把将卡米拉抛到空中，然后将空出来的手对准卡米拉，接着掌心浮现出一圈白色魔法阵。

『空间跃送』

转瞬间，卡米拉消失在半空，伊丝将卡米拉传送到了娼馆最下层，平时面见宠物的房间。

然后。

『抗拒之环』

一圈橙红色火焰毫无预兆的以伊丝为中心向四周扩散，在飞散到距离伊丝约三公尺的位置时，一个长着鸟类翅膀的黑色人影突然从虚空浮现，就像被高速运动的卡车撞击了一样，被火环弹射而出。

『抗拒之环』虽然不会对敌人造成伤害，但瞬间施放以及强制击退的效果却深受玩家喜爱，尤其是对魔法咏唱者而言，几乎是必须学习的技能。

接着，伊丝对正处于击退状态中的萨麦尔发起了追击。

游戏中使用『抗拒之环』后，玩家会有一段僵直时间，但现实里却没有僵直限制，实验过这一点的伊丝当然要利用其优点。

伴随近乎让人睁不开眼的风压，仅仅只是眨眼功夫，伊丝便移动到萨麦尔身前。

第五十七章 寄生之种

这里是阳光无法涉足的牢底，冰冷与漆黑构成了世界的全部。

吱呀。

包裹了铁皮的沉重木门发出怪叫，紧接着，一道微弱火光照亮这个狭小房间，随后是驳杂的脚步声——不止一人造访了这里。

一名将白发扎成双马尾，蓝色眼眸中不带丝毫感情的娇小少女走进牢房，少女狭长的眼角以及修长的白色睫毛，更是加重了不好招惹的氛围，仿佛下一刻她就会说出「去死」之类的冷酷命令。

「『永续光』。」

少女轻打了个响指，阴暗的房间顿时被白光填满，没来得及适应光芒的人下意识闭上双眼。

简单扫视了一圈石头砌成的牢房，少女很快把视线锁定在位于左手边，被无数锁链与钉子限制在十字架上的男人。

男人显然脱离了人类的范畴，皮肤枯槁干瘪，就像失去了肌肉与血液，只剩下骨头与外皮般难看，不仅如此，男人背后还有着一对超过两人高的鸟类翅膀，只不过现在已经没有了羽毛，露出其下丑陋的肉翼。

「嚯～看起来还挺老实，蕾菲娜，把他叫醒。」

「是，主人。」

造访房间的少女自然是伊丝，跟随她一同前来的则是卡米拉与宠物蕾菲娜，现在是解决掉萨麦尔后的第二天，昨天伊丝的最后一击并没有把萨麦尔击杀，而是刻意留下了一命。

在那之后，被死亡恐惧笼罩的圣骑士们逐渐恢复镇定，开始清扫战场，欧恩的尸体也被赶来的神官回收。

至于伊丝本人，虽然一开始被怀疑欧恩的死是伊丝所致，但在神官们检查了伤口痕迹以后，就排除了伊丝的嫌疑，加上『击杀萨麦尔』的功绩，教会只是让伊丝换了个住所，把人质交换的事宜推迟，便没有了后续。

而伊丝也没有闲着，留萨麦尔一命当然不是出于善心，为了获取更多情报，伊丝直接将失去战斗能力的萨麦尔交给了娼馆里的宠物们看管。

尽管一开始有着萨麦尔会不会使用能量化逃跑的担忧，但当蕾菲娜拿出银质十字架，并加以圣十字剑贯穿萨麦尔胸膛，将其钉在十字架上以后，萨麦尔便无法再使用魔力。

据蕾菲娜说，这些东西是伯爵长女与宠物们做成年人事情的时候，偶尔会用到的道具，因为吸血鬼在银十字架附近会变得虚弱，加上圣十字剑制造的伤口极难愈合，所以伯爵长女才会让宠物们收藏起来，用以增加情趣，这也更加让伊丝确信，果然宠物们都是抖M。

蕾菲娜先是朝伊丝低头行礼，然后走向被钉在十字架上的高阶恶魔，捡起装满高浓度圣水的铁桶，直接泼在萨麦尔身上。

呲呲——

「咕啊啊啊啊啊！」

仿佛把烧红的木炭放进水中那样，萨麦尔身上发出呲呲的声音，皮肤也浮起阵阵白雾，手脚不自觉的弹动挣扎。

伊丝不禁觉得脑袋大了一圈，自己只是说把萨麦尔叫醒，没让蕾菲娜动用如此暴力。

她清了清嗓子，维系着之前的冰冷语调。

「蕾菲娜，把圣水洗掉，他的命还有作用——这是我送给父亲大人的礼物。」

「非、非常抱歉。」

听到违背了伊丝的意思，将紫发绑成侧马尾的蕾菲娜浑身一颤，连忙咏唱咒文，召唤出一满桶水泼在萨麦尔身上，将圣水冲刷干净。

萨麦尔的痛呼声顿时小了许多，大口喘息着，有气无力的抬起头，原本闪烁着红色流光的眼睛已然黯淡许多，不再有之前的嚣张气焰。

「无耻的凡人……」

「闭嘴，主人没有允许你说话。」

没有打招呼，站在旁边的蕾菲娜直接一拳打在萨麦尔侧脸，发出一阵骨骼断裂的咔嚓声。

伊丝再次感到头大，重新朝蕾菲娜强调。

「他是重要的资源。」

「主人，我们已经确认过了，萨麦尔是不死者，这点小伤不会影响他的生命。」

但看起来就痛死了。

在内心吐槽一句，为了避免蕾菲娜再次动用暴力，伊丝挥了挥手。

「出去，别让其他人进来。」

「好的，主人。」

包裹了铁皮的木门再次发出一阵吱呀声，牢房里只剩下伊丝与卡米拉以及萨麦尔三人。

「萨麦尔，天空魔王乌拉诺斯手下八大堕天使位列最后一人，拥有在短时间内连续雾化并快速移动的能力，千年时间里暗杀的血族贵族超过了三位数，没想到传说级的人物会有今天。」

刻意挑选会激怒萨麦尔的话，伊丝微微扬起下巴。

「我留你一命的目的只有一个，如果你能回答我的所有疑问，我会考虑释放你，我想你应该知道，你我之间有着无法跨越的鸿沟，挣扎与顽抗没有任何意义。」

如果有探查记忆的魔法，自己也就不用这么费劲，但探查记忆属于亡灵魔法的分支，自己并没有学习过。

刚刚经历了剧痛的萨麦尔咬紧牙关，发出不屑的嗤笑。

「背负堕天使之名的我就算死在这里，也不会向你透露任何消息。」

「嚯～卡米拉，把寄生之种拿出来。」

「是，姐姐大人。」

在伊丝命令下，一直守在伊丝身后的卡米拉捧着一颗棕色种子迈出。

可以明显看到，萨麦尔的眼皮跳动了一下。

以此作为威胁的伊丝发出冷笑，虽然自己不会真的使用寄生之种，但口头上的气势决不能少。

「你应该知道这是什么吧？只要触碰到鲜血就会生根发芽，寄生在血肉里，最终把宿主同化，成为保有意识却无法自由行动，连视听都无法做到的植物——啊，忘记说明，同化的过程至少持续十年，也就是说，被同化的剧痛还有身体逐渐麻木的恐惧将伴随你很长时间。」

没有再回答伊丝的话，萨麦尔沉默不语，在伊丝来之前，萨麦尔就已经受够了蕾菲娜与其他宠物的折磨。宠物们在伊丝面前表现的十分乖巧弱小，但在其他人面前时，却是穷凶极恶，以他人痛苦为乐的残忍吸血鬼。

对卡米拉点点头，伊丝后退一步隐入黑暗，让卡米拉成为询问对象。

「问题一共有四个，你可以选择沉默，但我会根据你的回答投放寄生之种，」不再是缺乏感情起伏的语调，而是事务性的质问语气，「第一，另外七个堕天使的能力是什么？」

沉默。

没有得到回答，卡米拉朝前迈出一小步，寄生之种带来的压迫令萨麦尔全身一跳，紧接着，因为身体被钉子与圣十字剑贯穿，龇牙咧嘴的发出痛呼。

仿佛没看见这一幕，卡米拉继续询问，明明很漂亮却无感情的反差令伊丝有些头痛，虽然卡米拉已经不再把自己放进人偶的角色里，可过去的行为习惯不是一朝一夕就能改变的东西。

「第二个问题，魔王乌拉诺斯的死亡原因是什么？」

「……」

依旧没有回答，卡米拉再次迈出一步，而也就是在这时候，萨麦尔不甘的开口。

「……我不知道。」

卡米拉收回脚步，继续问第三个问题。

「攻击姐姐大人的目的是什么，阿瑟夫的暗杀和你们有关？」

「第一个问题我无可奉告，阿瑟夫从很久以前就是我们的盟友。」

看来不是完全屈服了。

伊丝有些遗憾。

「最后一个问题，你的等级是多少。」

「我们高阶恶魔没有等级。」

「没有等级？」

隐藏在阴影中的伊丝追问，然而却没有得到回复，卡米拉皱起眉。

「姐姐大人在问你问题。」

「无可奉告。」

「啧。」

「卡米拉，等等。」看到卡米拉准备和蕾菲娜一样动用暴力，伊丝连忙制止，「以后有的是办法让他开口，今天就到这里吧。」

「可他忤逆您的命令……」

如果是以前的卡米拉，一定不会提出疑问吧，察觉到变化，伊丝不禁露出微笑，比起萨麦尔的情报，卡米拉的改变显然更让人开心。

「我想知道的事情已经知道了，一会儿还有更重要的预定，走吧。」

「姐姐大人这么说的话——我知道了。」

将寄生之种放回储物空间，卡米拉以仿佛要杀人的视线瞪视了一眼萨麦尔，快步跟上伊丝，离开了房间。

第五十八章 尾声（加更）

对大多数血族而言，阳光是致命而美妙的毒药，许多血族都喜欢阳光明媚的天气，但却因为种族原因无法伸手触碰，不过对身为纯种的佩西亚伯爵而言，晒太阳这种奢侈活动只是稀松平常。

尽管佩西亚伯爵不论身份还是实力，都允许他迎娶复数妻室，可佩西亚伯爵是个用心专一的贵族，自从伯爵长女的母亲死后，佩西亚伯爵便把全部精力放在了女儿身上，不仅拒绝了所有贵族女性的求婚，就连与女性相处的时间都尽可能缩短，以免招来女儿质问。

可以说，佩西亚伯爵把后半生的全部心力都放在了女儿身上，而今天，是他迎接女儿回归的日子。

数天前恶魔族的来袭只是佯攻，据说真正目的是为了方便高阶恶魔在尼鲁教区进行暗杀活动，不过具体内容佩西亚伯爵并不清楚，一是消息难以打听，二则是高阶恶魔杀了谁和她女儿回家根本没关系。

当然，这期间也发生了让佩西亚伯爵不快的事，当日由于恶魔族的突然袭击，以至于军中出现了小规模骚乱，而尼鲁主教居然趁这个机会逃回了尼鲁教区，尽管因为尼鲁主教知道扣留佩西亚之女会引发战争，从而同意悄悄交还伊丝，但佩西亚伯爵还是勃然大怒，直接将看守尼鲁主教的守卫当众斩首。

不过那都已经过去，现在佩西亚伯爵正不断整理衣装，站在边境城市的城墙上，满心欢喜的等待车队回归。

「伯爵大人，您看，那会不会是小姐的车队？」

一名文官打扮的青年指着山坡尽头，可以看见一队如同蚂蚁般的黑点正朝城市行进。

佩西亚伯爵脸上顿时展露笑容。

「今天怎么可能有其他车队敢走这条路。快备马，我要去接薇尔！」

「是，小的现在就去。」

……

然而佩西亚伯爵却扑了个空，现实是，伊丝和卡米拉并不在马车里，车队中除了蕾菲娜一行以及一同被扣押的仆役外，就只有一个被黑布蒙着的囚车。

「这到底是怎么回事！」

如同随时会暴起杀人般，回到城主府的佩西亚伯爵大声质问单膝跪地的五名宠物，她们是佩西亚伯爵专门送到城镇供伊丝享用的仆役，同时也背负着将伊丝带回来的任务，现在伊丝消失不见，佩西亚伯爵自然要向她们问罪。

战战兢兢的，为首的蕾菲娜缩了缩脖子，语气里带着颤音。

「对、对不起……伯爵大人，主人说她有别的任务……不回来了……」

「不回来了？我不是说过吗！薇尔不论如何都必须回来！你没有传达给薇尔？」

佩西亚伯爵开始来回踱步，长靴踩在地板上的嗒嗒声令宠物们的心都提到嗓子眼，她们甚至能肯定，如果她们不是伯爵长女喜欢的宠物，而是普通士兵的话，现在肯定已经鬼头落地。

「我对主人说过了，可是主人只让我把她准备的礼物和这封信交给您，还说您看了信以后，就不会制止她。」

「信？在哪？」

蕾菲娜连忙从衣服里拿出信件，红色的蜡印上印有佩西亚家族嫡系的华美纹章，这样的纹章只有两枚，分别在佩西亚伯爵以及伊丝身上。

怒火稍微平息了一些，佩西亚伯爵拆开信件，匆忙展开。

『致敬爱的父亲大人，想必蕾菲娜已经告诉您，我不会回到领内的事情，但这不是我想违背父亲大人您的旨意，而是事情已经到了不得不追查下去的地步。

正如您所知道的，几天前高阶恶魔萨麦尔出现在尼鲁教区，目的是为了刺杀我。』

读到这里，佩西亚伯爵皱起眉，但急于知道女儿近况的心理又迫使他停止思考。

『在一番打探下，我发现了恶魔族的目的，他们之所以派萨麦尔刺杀我，是因为恶魔族知道，只要我在教会领地受伤，就一定会引发您的怒火，进而重新挑起血族与教会的战争。

虽然佩西亚领现在已经发展有相当实力，可这并不代表有了与整个人类联盟相抗衡的力量，在思考了很久以后，我决定彻底利用魔王乌拉诺斯的力量，深入人类世界，拉拢人类强者的同时，进一步调查恶魔族的实力与真面目。

尽管我们血族与恶魔族争斗了近千年时间，可对敌人的了解却知之甚少，如今连他们的住所都不知道，过去我们没有办法探查，可现在有乌拉诺斯的指引，我相信，我将在未来的某一天登上传说中倒悬于天空的都市，然后借用乌拉诺斯的力量，成为统领天空的伪王。

到那时，世界的秩序将因我改写，您的佩西亚领也会成为血族最强大的领地——不，即便将血族女王赶下王位，让您成为新血族之王也不无可能，我将以此为目标，努力探索。

如果在很长一段时间内都没有得到成果，我将回到您身边，但在此之前，还请允许薇尔的这份小小任性，每当我取得成果，我就会派人将密信传达给您，还请您不要过于思念我。

另外，作为我实力增长的证据，我已命蕾菲娜将活捉的堕天使萨麦尔转交给您，因为时间关系，我没能从他嘴中得知更多消息，只能交由您发掘，还请父亲大人宽恕薇尔的无能，萨麦尔知道的情报一定对我们大有裨益。

最后，希望父亲大人能守望着我，祝福薇尔会带着浮空之城回来。

愿先代祖父西瑞尔之名庇佑着您。

您永远的女儿，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚。』

读到最后，佩西亚伯爵脸上已然流下两行眼泪，尽管这封信的字迹出自卡米拉，可最后落款上的唇印却属于伊丝，伯爵长女每次给佩西亚伯爵写信，都必定会在最后留下唇印，因此佩西亚伯爵才会深信内容的真实性。

他伸出拇指轻轻摩挲着早已干掉的红色印记，深吸口气，语气里充满不舍与欣慰。

「我会这样治理佩西亚领，完全是为了薇尔你啊。什么『您的佩西亚领』，难道不是薇尔你的吗？明明不舍得分开，却为了我冒险深入人类领地。浮空城是乌拉诺斯的老巢，有那么好找到吗……居然说让我坐上血族王位这样大逆不道的话，呵呵呵。」明明脸上还挂着眼泪，佩西亚伯爵却笑了出来，「不愧是我的薇尔，这是她才会说的话。」

沉默了半晌，佩西亚伯爵从复杂的心绪回到现实，他用袖子擦了擦眼泪，转向因为害怕而死死低着头的蕾菲娜等人。

「起来吧，我知道薇尔的心意了，确实不是你们的过失，另外，作为分担薇尔在尼鲁教区期间事务的报酬，你们可以在佩西亚领里选一块领地，我会册封你们为准男爵。」

「伯爵大人，还请容我拒绝，如果有了领地，我就无法继续待在主人的身边，那样的生活我宁可不要。」

没有丝毫犹豫的，蕾菲娜直接拒绝了佩西亚伯爵的赏赐，其它宠物也都以自己的方式拒绝奖赏。

思考了片刻，佩西亚伯爵叹了口气。

「好吧，既然如此，跟随薇尔行动，替她暗中解决麻烦的任务就交给你们了。薇尔此次深入人类世界极为危险，而且以她的性子，如果知道你们插手，肯定会不悦，所以你们的行动不能被薇尔发现，另外我会把所有的死士交给你们指挥，务必保证薇尔安全，知道吗？」

「是，伯爵大人，我等早已做好为主人献上生命的准备。」

脸上的笑容更盛一分，佩西亚伯爵挥了挥手，「都起来吧，薇尔还安排了另一份任务给我——萨麦尔么……不管你是谁，胆敢对薇尔不利，我会让你品尝到什么才是真正的地狱。」

摸了摸下巴，佩西亚伯爵棱角分明的脸上流露出阴冷笑容。

-----------------------

第一卷，毕

第一章 前往王国之路

位于阿莱克西亚大陆西端的人类联盟被分为三个较大国家，分别是西南方的诺塔帝国、西北方的赫尔斯王国以及位于两国之间，被许多人类当做圣地的尤弥尔教国。

虽说这些大国边境还存在着许许多多弱小国家，但因为这些弱小国家大都依附于附近大国，所以基本上也被认为是大国的一部分，而在这三个大国间，又以西南方的诺塔帝国国力最为强盛。

从很久以前起，人类联盟中就流传着这样的说法，如果不是有大陆东边的血族虎视眈眈，赫尔斯王国早就被诺塔帝国所吞并，至于事实如何，两国并没有人出面解释。

不过有识之士都清楚，有尤弥尔教国夹在两国之间，大规模的战争根本不可能出现，教国的领土虽然不大，但不论是顶尖实力者的数量还是军队的凝聚力，都是其他国家无法匹敌的存在。

此刻，位于尼鲁教区与赫尔斯王国国界边缘处，两个小小人影正缓慢进行于荒野。

「明明是连接两个国家的要道，为什么连条石板路都不修啊。」

低垂着头抱怨，将银色头发梳成双马尾的伊丝叹了口气。

虽说她可以直接用『高阶传送』飞到下一个城市，但因为出发前信誓旦旦的对卡米拉强调「用传送魔法代替步行完全是不解风情」的话，因此即便双腿走的快要断掉，也不好意思开口用『高阶传送』赶路。

至于头发为什么变成银色，又为什么绑成双马尾，前者是因为使用了『第二形态觉醒』遮掩种族，后者则是出于方便考虑，没过臀部的银发不加以限制总是会随风飘散，扎成双马尾的话，发梢就不会再飘到嘴里。

相比因为伯爵长女耐力不足而略显疲态的伊丝，旁边的卡米拉只是额头微微发汗的程度，绑着白色大缎带的金发在阳光映照下闪闪发光，配合深红眼眸与得体举止，将贵族气质演绎到极致，哪怕现在穿着平民着装，也没能掩盖一举一动中透露出的优雅感。

「石板路一般只有王都和有财力的城市才有能力铺设，如果姐姐大人是说连接两个国家的官道，我想应该没有哪个地方有吧。」

「明明道路才是发展的重要基石……」

以不会让卡米拉听见的声音，伊丝小声嘟囔着，如果自己不是转生成伯爵长女，而是变成佩西亚伯爵了的话，要做的第一件事肯定是调集人力在领地周边修好石子路。

卡米拉紧了紧背着的包裹——只是一个装饰品，真正的东西都放在了储物魔法里。

「姐姐大人，单用信件真的能说服父亲大人吗？如果要永远离开血族领地的话，我觉得最好还是回去见一面……」

「嗯？我没想过永远不回去，这次去人类领地是有目的的行动。」

「和您信中说的，寻找乌拉诺斯的浮空岛，成为伪王一样吗？」

写信的时候，考虑到自己的字迹和伯爵长女的字迹可能会有不同，所以伊丝便让卡米拉代笔，因此卡米拉知道信的内容并不奇怪，伊丝摇了摇头。

「那种事情我完全没想过，首先我对成为魔王、管理一大群下属不感兴趣，其次，信里面说的『乌拉诺斯的指引』只是我编撰的内容，单纯是为了说服父亲大人——嗯，也是时候该告诉卡米拉，卡米拉之前不就质疑过我其实不是伯爵长女吗？正如卡米拉想的那样，我只是一个外来的灵魂。」

伊丝小心瞥了一眼卡米拉，结果正好看见卡米拉在看自己，稍微有些尴尬的收回视线。

「嘛……替换伯爵长女的灵魂并不是我本意，等我回过神来的时候，事情就已经发生了，直到现在我也不知道原因。卡米拉会不会觉得我很可恨？」

卡米拉连忙否认。

「怎么会，不如说很庆幸，我喜欢的是现在的姐姐大人，以前的姐姐大人发生了什么，和我没有关系。」

「那如果我的灵魂又被其他人替换了呢？」

「我会囚禁她，将您救回来。」

不都用的同一个身体吗……

虽然想吐槽，但伊丝并没有说出口，卡米拉已经把自己当成重要的人看待了吧，想到这里，伊丝不禁有种怦然心动的感觉。

「话说回来，姐姐大人之前说的重要目的是什么？」

「诶？啊，重要目的是想办法找回原来的伯爵长女。开始的时候我还没觉得有什么问题，知道给父亲大人——嗯不，是佩西亚伯爵写信的时候才体会到，有种说不出来的愧疚感，所以如果可以的话，我想把原本的伯爵长女变回来。」

「那您该怎么办？」卡米拉停住脚步，深潭般的红色眼眸中显露出担，「如果您是想牺牲自己换回原来的姐姐大人，我一定会制止您。」

跟着停下的伊丝不禁苦笑。

「倒不会做到牺牲自己的程度啦，我的意思是，让伯爵长女或者我在另一具身体里复活，作为两个独立的人，不是共用一个身体。」

「呼，那就好。」

卡米拉微微放松肩膀，看起来松了口气，重新迈步前进。

伊丝继续解释。

「原本我没有这个打算，毕竟既缺少可以相信的人，又不知道有什么魔法可以做到这类事情，但之前尼鲁主教的话给了我启发。」

「姐姐大人是指复活欧恩副神官长吗？」

「嗯，走之前尼鲁主教透露过，他会把欧恩副神官长送到尤弥尔教国本土，从教皇那里争取到复活仪式的资格，虽然举行复活仪式的条件十分苛刻，争取到机会的可能性也很渺茫，但争取过至少比没有尝试过要好。」

一边说着，伊丝一边打开全知地图，借以确认自己与下一个城镇的距离。

「所以您想去尤弥尔教皇那里，打听复活过去的姐姐大人的方法？」

「正是如此，能进行复活仪式的人，对灵魂的研究应该相当透彻吧，就和尼鲁主教说过的一样，争取过总比没争取过要强，至少以后不会为此事后悔。嘛，说是这么说，我也没打算把复活伯爵长女作为短期目标，毕竟白费功夫的可能性很大，放在几年以后完成也没问题。」

第五章 也许是堕魔者的吸血姬

听起来有种不可思议的感觉。

堕魔者会因为获得力量而付出代价，这一点并没有让伊丝觉得奇怪，但堕魔者的病症会传染给其他人，就是伊丝觉得无法理解的地方，当然，这只是伊丝毫无依据的个人想法，事实上，假如没有发生过这类事情的话，在这个消息闭塞的时代，这种恐怖流言不仅会很快消失，就连广泛传播都做不到。

接着尼克斯的话，卡米拉代为补充。

「在教会的宣传里，堕魔者是背叛了尤弥尔女神，从而被尤弥尔女神变为恶魔的存在，他们会用语言蛊惑人类，让人类变为他们的同类，不过这都是教会的宣传。」

「但不止是教会驱逐堕魔者，另外的两个非教会国家也都在执行驱逐堕魔者的策略，」说到这里，仿佛害怕接下来的话被人听见，尼克斯神秘兮兮的看了一眼手下，然后上前一小步，走到伊丝面前，「最近有传言说帝国派遣了一支秘密部队到赫尔斯王国边境，我怀疑之前潜伏在村庄的那群堕魔者就是帝国军人，不然普通堕魔者根本不敢与军队抗衡，所以还请伊丝小姐尽可能远离堕魔者。」

意思是小心被卷进政治事件吧，伊丝收下了尼克斯的好意，只是国家居然会培养堕魔者这件事令伊丝感到惊讶，照尼克斯之前的说法，堕魔者应该是无法见光的类型。

仿佛看出了伊丝的疑惑，卡米拉勒了勒绳子，将想逃跑的狼崽拉回怀中，然后解释。

「虽然教会宣扬堕魔者的疾病会传染给正常人，但因为堕魔者能力的多样性与不确定性，运用在战争上拥有无限可能，所以除了尤弥尔教国严令禁止堕魔者入内外，另外的国家包括血族在内，均允许堕魔者存在。

只是不同国家的对策也不同，以赫尔斯王国为例，成为堕魔者的人必须由主人认领才能走上街，如果堕魔者惹事，罪名会由主人承担，而血族因为领地拥有高度自治权的缘故，十四个领地间对待堕魔者的态度也有很大区别，比如佩西亚领认为堕魔者和普通人一样，不需要监管，而内地靠近王都的领地则认为堕魔者不应该存在。」

「和普通人一样？佩西亚伯爵意外的开明。」

「不，姐姐大人，这是因为佩西亚伯爵的女儿，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚大人也是一名堕魔者。」

「欸……」

换言之，自己就是堕魔者。

伊丝先是愣了一瞬，然后立即开始翻找伯爵长女的记忆，虽然之前说过，为了不让伯爵长女的性格影响到自己，不会再看伯爵长女的记忆，可这件事关系到自己的存活，因此必须翻看。

沉默片刻后，伊丝找到了相关线索。

伯爵长女是一个有着自愈能力的堕魔者，这种能力与生俱来，从伯爵长女出生的那一刻起就已经存在，而且这种自愈能力并没有通常说起来那么美好，这是一种被动的、即便不想发动也会随时存在的能力，例如不小心在身上划了一道伤口，哪怕伯爵长女没有刻意催动意念，伤口也会自行复原。

而伴随着自愈能力发作，伯爵长女身上的暗红色印记也会随之增长，就伊丝知道的内容，即便伯爵长女从出生后便小心翼翼的行动，极力避免皮外伤出现，但到自己入替进伯爵长女的身体前，暗红色斑纹也占据了伯爵长女的整个背部。

可是自己从来没看到过暗红色纹路。

伊丝仔细回想来到这个世界后第一天的夜晚，那天洗澡时，自己并没有从镜子里看到什么纹路，而当时伯爵长女身上的纹路已经到肩膀位置，稍微低头便能瞥见。

难道从自己穿越的那一刻起，堕魔者的能力就伴随伯爵长女灵魂的湮灭一起消失了？

很容易得到如此推论，但伊丝无法肯定这就是事实，摆在眼前的现象是，自己受伤以后只需几秒钟便能愈合，起初伊丝以为是受等级影响，生命恢复速度很快，可现在看来，事实有待商榷。

总不可能光是负面效果消失，留下了自愈能力吧。

实在无法抱着侥幸心理思考，只能等之后与卡米拉独处时，问问卡米拉的看法。

「头儿，冰原狼的尸体已经从山那边搬回来了，该怎么处理？」

一名衣服被染红，全身散发着血腥味的年轻男性跑到尼克斯身边，之前伊丝因为担心战斗过程被人们看到，所以先是将冰原狼引到山坡另一头，然后才与它们战斗，而据尼克斯说，冰原狼运到城里能卖到好价钱，所以便让手下把冰原狼尸体收集起来。

「这些是伊丝小姐的财产，放完血以后装在车里，等伊丝小姐发话。」

「是。」

第七章 凯尔特城

作为连接赫尔斯王国与尼鲁教区的重要边陲城市——凯尔特城，是一个以人类为主，混合了其他多个种族的庞大都市。

白天的街道上到处是往来旅客，空气中混杂了人们的汗味、小摊上的青草味、以及各种调味品的香气，街道上流动着马蹄声以及人们的叫卖声，倘若是从小生活在乡下的村姑，第一次来绝对会为这种人声鼎沸的场景震撼到不知所措。

实际上，坐在马车里的伊丝也如同第一次进城的乡下人那样，不断从车厢侧面的小窗左右张望。

｢比起尼鲁城，这里要热闹很多啊，不对，多了一些市井气息。｣

尼鲁城的街道随处可见脖子上挂着十字架的住民，而这里的人们则没有尼鲁城的繁琐规矩。

接着伊丝的话，同样是第一次来凯尔特城的卡米拉低声感叹。

｢而且兽人也可以不受约束的走在街上。｣

尼鲁城里虽然也有兽人——兽人是指身体部分兽化的人类，传统的绿皮兽人被称为欧克——但却必须要在主人看护下才能出门，而凯尔特城里的兽人们则并没有受到这样的束缚，尽管脖子上也戴着皮质项圈，可周围明显没有主人的影子。

被尼克斯任命为车夫的手下扭过头解答。

｢两位小姐是第一次来凯米尔城吗？兽人能像这样走在街上，还是从五年前才开始。过去赫尔斯王国与尤弥尔教会一样，实行人类至上主义，人类为一等国民，兽人是二等国民，但自从上一代国王颁布了新法令后，兽人便可以享受和人类一样的待遇。｣

车夫的回答让伊丝脑袋上冒出问号。

｢可他们脖子上还挂着项圈。｣

｢那些是奴隶，凯尔特城执行新法令的时间才刚过去两年，这些兽人原本就是奴隶，新法令只是让兽人从二等民变成了一等民，没有说把兽人奴隶变成自由人。｣

｢原来是这样……｣

虽然之前就知道这个世界的规则十分残酷，但真正亲眼见到时，还是有种落差感，自己有些理想化了。

伊丝把视线转向街道两边的建筑上，凯尔特城的建筑风格和尼鲁城相差无几，同样是以灰色石料堆砌成的石造都市，唯一的区别是凯特城混乱而无序，街道歪歪扭扭不说，就连宽度都在时刻发生变化，前一段路还能容许两辆马车并行，后一段路却变成单行道，而这种变化每十几公尺就会发生一次，致使道路杂乱而拥挤。

很明显，这里并没有道路规划一说，人们只要买到一块地就可以随自己喜好搭建房屋。

当马车驶过一座石桥时，周围景物发生了极为明显的变化。

两层到四层的石造建筑消失不见，取而代之的是一片低矮建筑群，不仅高度只有一层，房屋面积也偏小，外墙因为常年没有打理而在阳光下泛绿，如同来到了另一座城市般，街道上的行人也少了许多，给人一种格外冷清的印象。

感受到这份变化，伊丝尝试着问。

｢这里是……贫民区？｣

｢不，贫民区还在更靠近西边的地方，住在这里的人要么是不那么有钱的人家，要么是亚人，新法令只是把兽人变成了一等民，精灵、欧克、还有血族这些二等、三等民，他们就算有钱也只能住在这里。｣

｢居然允许血族出现吗？｣

｢是的，不过身为三等民的血族想要进城，必须要有三位一等民做担保，而普通血族不可能被人类认可，所以他们只能成为别人的奴隶，由主人看管。｣

｢很严苛啊……｣

伊丝的话让车夫耸了耸肩。

｢这也是没办法的事情，亚人比人类的犯罪率高许多，不加以约束的话，秩序就全乱套了。｣

｢堕魔者呢？堕魔者也可以住在这里吗？｣

昨天晚上伊丝曾问过卡米拉关于堕魔者印记的事情，卡米拉的回答是从很久以前她就发现伊丝身上的堕魔者印记消失，但因为伊丝没有问起过，所以卡米拉一直没说出来，而等卡米拉变的不再单纯按照命令行事以后，堕魔者印记的消失已经被卡米拉当成伊丝刻意所为。

｢堕魔者？那群家伙也同样住在这里，但和吸血鬼一样，是三等民，没有人愿意担保他们，所以他们只能以奴隶的身份住下。｣

一边听着车夫的解释，伊丝一边瞥向全知地图，正如车夫说的那样，城市里的亚人与堕魔者大多都居住在这里，街上的人们也都只穿着十分单薄的衣服，瘦骨嶙峋的样子仿佛随时都会倒下。

而全知地图上，状态为『饥饿』的人在这里足足占了两成数量，伊丝不禁联想到最初看见的血奴，她们之所以甘愿成为奴隶，就是因为饿到无法维持生计，只能寻求有钱人家的帮助。

｢之前听尼克斯大人说，恩人小姐想在这座城里经营酒馆，建议不要买这一块的地皮哦，亚人不仅贪婪无比，而且性格也十分暴虐，虽说以恩人小姐的实力，那些亚人来找麻烦只是自讨苦吃，可天天被下等民骚扰也是件麻烦事。｣

｢我知道了，谢谢提醒。｣

第八章 蒸馏酒的构想（加更）

接下车夫送来的好意，伊丝放下车帘，外界的吵杂顿时小了几分。

坐在对面的卡米拉从车厢侧面的小窗上看了一眼天色——经过一天的赶路，现在太阳已经落到西边，只需再过几小时便会沉入大地。

「姐姐大人，今天要先找个旅店住下吗？酒馆选址不是一天两天的事情，想经营下去的话，要先找到消息比较灵通的人打听店面才行。」

「不需要那么麻烦，我打算把酒馆建在这里。」伊丝摇了摇头，在卡米拉开口前补充，「经营酒馆只是维持生活所需，我的真正目的是收集血液，如果选址太好，客人过多招来眼线，反而不利于收集血液。」

「建立在人少的一等民居住区呢？记得姐姐大人说过，健康人的血液比长期处于饥饿状态的人更美味，这里的人看起来都不那么有活力。」

说话的同时，卡米拉瞥了一眼窗外，大概是饥饿到了极点，正好有一个亚人倒在了地上，走在道路两边的居民就像是习以为常了般，仅仅只是绕开亚人男性，表情没有丝毫变化。

卡米拉也同样如此，这样的场景她在血族时就经常看见。

为了不被伊丝发现有人倒在路上，卡米拉不着痕迹的放下窗帘，点亮马车顶棚挂着的魔法灯。

得益于卡米拉的遮挡，伊丝并没有发现这一幕，慵懒的将背靠在马车车厢上，打了个哈欠。

「确实是这样没错啦，但我考虑的是同等金币下所带来的诱惑力，我们从蕾菲娜那里拿到的金币有500枚，除开购买店铺的金币，剩下的金币只有很少一部分，再除开雇佣人手与进购货物的钱，可以挪用的金币极少，而相对于不愁温饱的富庶家庭，刚好徘徊在饥饱线的人更容易与我们交易。

同样是拿一枚银币出来，如果我说献出一杯血液可以交换一枚银币，前者不仅会犹豫很久，还有直到最后都不答应，并且向官方揭发我的可能。

而后者只会一口答应我的条件，然后用这枚对她来说十分珍贵的银币去解决温饱问题，进一步的，因为只需要用并不珍贵的一杯血液，就能换取很难赚取的一银币，她不仅不会告发我，还会主动替我保守秘密，甚至在关键时刻保护我这个给予了她生活来源的人。

更重要的是，对这些亚人，嗯不，这个称呼太具歧视意味，还是改成非人类种比较合适。

对这些非人类种而言，他们本身就不被人类所认可，被划为下等公民，而我在这时候给予了她们帮助，她们自然会站在我这一边，人在陷入困难的时候被另一个人所帮助，即便另一个人的风评很差、外貌十分丑陋，在被搭救者眼中也等同于天使。

我是站在这个角度上考虑的。」

接连说了一大段话，伊丝觉得喉咙发干，从仓库中拿出水壶——当然不是昨天用来装冰原狼血液的水壶——咕嘟咕嘟的喝下几口。

「那味道该怎么办？而且我不觉得亚人——非人类种会有闲心去喝酒，对她们而言，能活下去就已经很不容易。」

「唔，味道确实是一个问题，但十个人里面总有一个人可以满足我，至于怎么吸引她们来喝酒，我自然有我的想法，比如改进酒的种类、开设其他更多菜品之类。」

伊丝并没有说的是，自己想把这个世界的发酵酒改成后世的蒸馏酒。早在尼鲁教区的时候伊丝就发现，这个世界的酒品全部是度数最高只有十几度的发酵酒。

而后世的蒸馏酒相比传统发酵酒而言，酒精度数更高，更容易让人喝醉。对一部分人来说，烈性酒是呛喉的毒药，而对令一部分天生嗜好酒精的人而言，则是世界上最美味的饮料。

不仅如此，考虑到生活在附近的非人类种的生活条件，自己并不用蒸馏出味道十分好的酒品，只需提高度数，让人易醉即可。

酒精可以麻痹人的神经，让人忘却烦恼，哪怕只是暂时，也会让身处泥潭的人们得到片刻慰藉，生活越是不如意，就越容易养成酗酒的习惯，一旦上瘾，便无法摆脱酒精的诱惑。

而只有自己知道蒸馏酒的制作流程，在产量稀少的情况下，只要有一个人爱上蒸馏酒，用不了多久，即便是不被允许进入酒馆的男性，也会央求着他们妻子，或者干脆寻找路人，让她们在自己这里购买酒品。

卡米拉并没有死心。

「可是姐姐大人打算怎么与她们接触？虽然我不会说出直接购买一批奴隶这样愚蠢的话，但我也不允许您涉险。」

「嗯……」这个问题伊丝没有思考过，她下意识咬住右手拇指，微微皱眉，「直接用现在的身份太危险，容易暴露，如果蕾菲娜她们在这里，倒可以拜托蕾菲娜她们作为代理人……」

「姐姐大人的意思是您依旧站在台前，然后让另一个人乔装打扮，在晚上与其他人交易吗？」

「正是如此。」

「那让我——」

「不行，卡米拉要和我一样站在台前，啊。」话说到这里，伊丝突然想到一个解决办法，「我直接变回吸血鬼的样子不就可以了吗？只要戴上兜帽和面具，刻意把吸血鬼翅膀露出来，这样就没人会联想到我。」

伊丝的话音刚落，马车缓缓停下。

外面传来商人尼克斯的声音。

「伊丝小姐，您现在方便吗？」

「嗯，有什么事？」

「您之前说过，想在凯尔特镇购买店面经营酒馆，这附近正好有消息灵通的人，虽然天色有些暗，只能等明天再议，但。」

「不需要等明天，我现在就过去。」

朝坐在对面的卡米拉眨了眨眼，伊丝忍不住翘起嘴角，在卡米拉持有清洁魔法，自己仓库里装着许多家具的情况下，也许今晚就能住进只属于自己的新家。

第十六章 两种能力的堕魔者（下）

｢话先说在前面，我可没有在里面投毒。｣

伊丝开玩笑的举起双手。

然而玛丽只是缩着脖子。

｢您……您吃过了吗……｣

看来是在顾虑奴隶与主人的身份。

原来在尼鲁教区时伊丝就见识过，如果自己很晚吃晚餐的话，仆役们也只能等到半夜才能用餐。

仆役不得在主人享用食物前进食，这是异世界的规则。

伊丝嫌麻烦的挥了挥手。

｢我已经吃过了，玛丽不用顾虑这些。｣

｢好、好的。｣

但令人好奇的是，玛丽在吃到最后时，明明眼睛里还有着渴求，却依旧没有吃掉篮子里剩下的两片面包，反而用白布将其好好盖住。

｢怎么了？你看起来还没有吃饱。｣

｢啊……｣

仿佛突然想起伊丝就在身边，玛丽肩头一跳，然后又缓缓把手伸向竹篮，动作里有着明显的不舍。

｢放心吧，会有下一顿的，我是这间酒馆的主人，这点食物根本不算什么。｣

即便伊丝这么保证，玛丽也还是不情愿的一小口一小口吃着面包。

难道不是在考虑下一顿，而是想把面包留给什么重要的人吗？

虽然想到了这一点，但伊丝并没有问多余的事情，而是尝试着打听女孩过去。

｢玛丽是堕魔者吗？｣

紫色的右眼里闪过犹豫，大概是觉得无法隐瞒这件事，玛丽迟疑着回答。

｢是……｣

｢可以告诉我你的能力吗？｣

｢……拿到武器就知道使用方法。｣

｢战斗型天赋啊。｣

｢前代主人经常让我担任护卫，所、所以我应该能帮到主人大人……｣

仿佛在窥探伊丝的想法，玛丽小心翼翼的从下往上抬起眼。

伊丝并没有在意。

｢玛丽应该知道自己还没有被解除奴隶身份吧，可以告诉我前代主人是什么样的人吗？｣

｢是一个贵族。｣

｢贵族么。｣

稍微有些麻烦，但并不是无法解决，尽管这个世界的贵族对平民有绝对的身份差距，不过对贵族而言，奴隶只是可以交易的商品，只要自己出钱，从贵族手中买下玛丽并不困难。

斟酌了一下语言，伊丝以尽量温和的语调开口。

｢如果我说我要买下玛丽，玛丽会留在原主人那里，还是到我这边？如果我没猜错的话，玛丽之前之所以会变成那副样子，应该就是前代主人所致吧。我可以许诺，如果玛丽到我这边的话，我会给予一日三餐外加一个月一枚银币的报酬，与之相对的工作是要到我的店里帮忙。｣

｢一、一日三餐？｣

｢嗯，至少每餐都像刚才那样。｣

｢我——｣

玛丽脸上的表情一下变得开朗起来，马上就要一口答应，但伊丝在那之前伸出手，示意玛丽先不要同意。

｢在那之前，我需要知道玛丽的眼睛到底是怎么回事，既然是交易，我必须清楚玛丽的一切。｣

听到这里，玛丽脸上的开朗又变的灰暗起来，手指紧紧攥着被子，额头上也沁出一层汗珠，似乎相当纠结。

｢慢慢考虑也没问题。｣

｢不……主人已经给出这么好的条件……我不能隐瞒这些……｣

没有打断玛丽的话，伊丝保持沉默。

｢我是有两种魔法的堕魔者，左眼是第二种魔法，可以看见人们剩下的生命，只要有魔力，就算被刺伤也能很快恢复。｣

看到玛丽没有继续说下去的意思，伊丝忍不住追问。

｢然后呢？｣

但玛丽的反应只是眼睛微微睁大。

｢您不好奇自己还剩下多久时间吗？｣

｢不……我是在问除了这个以外就没有别的效果了吗？比如被看到的人会生病什么的。｣

｢我不知道，但至今没有发生过这种事。｣

｢也就是说除了能看见剩下的寿命以外什么作用都没有，是这样吧？｣

｢是的，但知道自己的时间剩下不多以后，大家性格都会发生改变……｣

这就是玛丽为什么被称作怪物的原因吧，知道自己总有会死的一天和知道自己什么时候会死是两码事，既然不能把死的罪责归到自己头上，就只能把怒气发泄在告知自己死亡时间的玛丽身上，而那些不愿意相信这个事实的人只会把玛丽的眼睛当做诅咒，然后刺瞎她的眼睛。

但真正被诅咒的人其实是玛丽，因为被诅咒的左眼就算被刺瞎也能很快恢复，所以那些记恨玛丽的人只能重复折磨着玛丽，一旦意识到这点，伊丝便无法升起继续询问玛丽的想法。

命运真是残酷。

伊丝下意识伸出手，想安慰玛丽，但玛丽却如同被惊扰的兔子般躲开。

那是经常挨打的奴隶才会有的表现。

内心多了一抹阴霾，伊丝站起身，从仓库里一件件的拿出衣服，自己走之前购买了很多平民服装，虽然以伯爵长女的身材来说，女孩穿上去或许有些大，但也不会大到哪里去。

｢如果想继续睡觉的话就躺在这里，有什么事情直接叫我，另外，玛丽的前主人叫什么名字？｣

｢威尔斯，我只知道他的姓氏……｣

｢我知道了，玛丽的行动范围只能是这个酒馆，不能走出去——｣为了让玛丽放心，伊丝特意补充，｢外面有很多心怀不轨的人，这里属于二等民居住区，知道吗？｣

｢嗯。｣

看到玛丽点头，伊丝紧绷的脸缓和了一些，在走出门之前，突然想起一件忘记说明的重要事情。

｢玛丽身上的堕魔者印记我已经治好了，所以不用担心暴走的问题。｣

｢诶？｣

即便已经关上房门，伊丝也能听见屋里传来的、夹杂了惊喜的尖叫，对玛丽而言，堕魔者印记就像死神一样时刻缠绕着她吧，现在消失不见，就和亲眼看着自己获得新生一样。

伊丝微微弯起嘴角，踏着楼梯走下二楼，卡米拉正在做着扫除工作，清晨迎面而来的新鲜空气令伊丝长长伸了个懒腰。

｢今天还有很多事要做啊。｣

除了打听名为威尔斯的贵族以外，自己也该进行蒸馏酒的制备了。

第十七章 清晨之吻

「卡米拉，我要出去一趟。」

走下楼梯后，伊丝对正在进行扫除工作的卡米拉打了声招呼，大概是不想弄脏衣服，卡米拉身前围着亚麻色的朴素围裙，配合手里拿着扫帚的模样，伊丝不禁多看了一眼。

「姐姐大人，我做了什么让您高兴的事吗？」

「诶？」

「您看起来很开心。」

回过神来时，卡米拉已经放下扫帚，走到自己面前。

「姆嗯，只是在想如果卡米拉穿上女仆装会是什么样子。」

如果放在原本的世界，说不定会被当成性骚扰，不过在异世界里不需要抱有这种疑虑，这里的女仆装统一为长及脚踝，头上戴有白色荷边帽的款式，选用布料也更偏向保暖与结实，属于着重实用性的服装，尽管同样是黑底衬托白色围裙的模样，但实在缺乏美感。

当然，如果是后世加了许多缎带与其他无意义装饰品的女仆装的话，在日常生活里也很难派上用场。

和伊丝想象的一样，卡米拉脸上没有厌恶神色。

「女仆装……我的储物魔法里没有放女仆装，姐姐大人有吗？」

「没有，我说的女仆装和卡米拉说的女仆装是两种东西，等之后闲下来了，我会去找裁缝缝制一件适合卡米拉身材的女仆装。」

伊丝视线不自觉落在卡米拉的胸部，就伊丝而言，就算被人指着说胸部贫瘠之类的话也无所谓，有没有都无伤大雅，但对女生来说，这似乎是相当敏感的话题。

而卡米拉的胸部完全是垫出来的结果，那么之后定做女仆装的时候，胸部尺寸到底按照什么样的标准比较合适？刚好贴合卡米拉的体型或许会被当做是嘲笑，但如果做的比较宽松的话，似乎同样也会被当做嘲笑。

「那个，卡米拉，这件事还是交给你去吧，我说的女仆装只是把裙摆变短，在背后的腰间加上大缎带，围裙上装饰有荷叶边的样子。」

就算模糊不清的口述会让成品变的和自己想象中不太一样，但这种事情还是交给卡米拉自己去处理更合适，如果不满意的话，只需要再出钱让裁缝改进即可，由于购买酒馆只花了预想中十分之一的价格，所以自己剩下了许多可支配收入。

卡米拉微微移开视线，表情显得十分犹豫。

「可以倒是可以……」

「只是？」

「姐姐大人……我没有钱。」

「呃。」

伊丝愣在原地，因为之前在尼鲁教区时不论什么都予以予求，加上卡米拉也从来没说过想买什么东西，所以伊丝并没有注意到这件事，现在经过卡米拉提醒后伊丝才发现，自己从来没有给过卡米拉零花钱。

再怎么说现在我也是卡米拉的监护人啊……没想到犯了这么大的错误。

伊丝不禁想到那些路过商店街，却只能趴在橱窗上露出羡慕眼神的孩子，想必卡米拉也有许多想买的东西吧，没有早点注意到的自己真是太差劲了。

抱着愧疚感情，伊丝郑重其事的带着卡米拉来到柜台处，将盛装金币的布袋放到柜台上，发出「嘭」的一声轻响。

然后，伊丝从中拿出十枚金币，接着拎起布袋，交到卡米拉手中。

「从今天起，这些就是卡米拉的零花钱了。」

「……零花钱？」

像是没有理解零花钱的意思，卡米拉歪着头。

「卡米拉花掉它的时候既不用向我请求许可，也不需要告诉我买了什么。」

「可我的东西不就是姐姐大人的东西吗？」

「那是那，这是这，不能混为一谈，卡米拉觉得买到的东西应该拿出来分享，和我有没有给卡米拉零花钱是两码事。」

也就是帮忙管理钱袋的意思吧？

卡米拉似懂非懂的点点头，然后将沉甸甸的钱袋放回柜台，对卡米拉而言，装有几百枚金币的钱袋有些重了。

见到卡米拉收下钱袋，伊丝心中的负罪感顿时少了许多，连带着表情也变得缓和了一些。

「我要出去一趟。」

「我也一起。」

「不，卡米拉就留在酒馆，玛丽虽然已经可以下地行走，但为了以防万一，还是在酒馆留一个人比较妥当，她选择相信并把秘密告诉我，我也得做出对等的回应。」

「可比起您来说，她只是一个可有可无的人。」

「那是卡米拉的看法啦，就当做是我拜托卡米拉照看玛丽了，那孩子的遭遇很可怜，可以的话，我想让她回归到普通的生活里，就像我把卡米拉变成现在的卡米拉一样。」

听到伊丝这么说，卡米拉不满的嘟起嘴。

「姐姐大人的说法太犯规了。」

「是卡米拉太黏人啦。」被卡米拉嘟嘴的动作萌到怔住片刻，伊丝轻咳两声，掩饰尴尬，「卡米拉有什么想要的吗？我可以顺带带回来。」

「什么都可以吗？」

「只要是能买到的。」

「那——我想要姐姐大人的，不，姐姐大人可以先转过去吗？」

难道是想买一些不太好说出口的东西，所以要酝酿感情？

因为这种心理十分可爱，伊丝便顺着卡米拉的想法，转过身，背对着卡米拉。

然后，鼻腔里涌入一阵少女的馨香，在伊丝因为好奇而扭过头前，脸上传来一阵温热触感。

回过头以后，伊丝发现卡米拉正用手指半遮着唇瓣，脸上也布满绯红，但视线依旧放在自己身上。

看来是kiss。

理解了刚才发生的一切，伊丝也跟着不好意思起来。

「那个，卡米拉——」

「嗯，我知道，只有我和姐姐大人独处的时候才能做。」

怎么可能是说这个。

伊丝不禁觉得脑袋大了一圈，但正准备说亲吻是只能对喜欢的人做的时候，又突然回想起卡米拉喜欢的人就是自己。

这还真是……幸福过头了。

不知不觉间，伊丝有种『这样也不错』的感觉，不过自己并非是卡米拉的兄长，而是伯爵长女，不然这种姐妹间的感情就会变成蜂蜜一样甜美的恋情了。

但不论如何自己都必须要说。

卡米拉真可爱。

「姐姐大人不喜欢吗？」

因为伊丝长时间的沉默，卡米拉用试探般的眼神看向伊丝。

「怎么会，不如说我希望卡米拉每天都这么做。」

做出了会让人忌妒的发言，不过伊丝这么说完全是有目的的行为。

「那我每天都——」

「但每天都这样肯定会发腻吧，时间一长就没有宝贵的感觉了，所以只能偶尔一次。」

「啊，原来如此，我会注意。」

看见卡米拉点头同意，伊丝顿时松了口气，最开始的发言只是为了套取卡米拉的下一句话，然后自己就能用正论制止卡米拉这么做，并且也不会让卡米拉感到不满，当然，这并不是说伊丝不喜欢卡米拉，只是卡米拉的真实年龄才15岁，所以每当卡米拉做出亲密举止时，伊丝都觉得自己是在犯罪。

如果卡米拉再长大一些的话，自己就无法抵挡这种比起魅力，更像是诱惑的笨拙的亲近方式了吧。

伊丝由衷的认为。

「那么，我出门了。」

「嗯，姐姐大人，玛丽就交给我吧。」

对伊丝做出保证，卡米拉目送着伊丝离去。

第十八章 潜伏之物

清晨的街道依旧和以前一样热闹，狭窄街道被挤的水泄不通，人声混合着马匹的兽臭一起，成为整个城市的背景色。

「不过比起大都市的地铁来说，这种程度的人口还远远不够啊。」

一边体味着异世界的风土人情，伊丝一边根据全知地图上的显示在小巷间游走。

自己的目是观察同行，既然决定要开酒馆，为了吸引一定量的人流，除了独树一帜的产品外，还需要很多其他东西，诸如了解这个世界的饮食习惯、文化风俗、甚至宗教禁忌等等，比起从书本上得来的知识，直接从其他酒馆学习显然更加高效快捷。

另外就伊丝了解到的情况，这个世界没有『广告』的概念，各行各业小到个人，大到商队，都只依靠回头客们的口口相传逐渐壮大，管理也相对松散，缺乏奖励机制，虽然伊丝没打算把酒馆变成人尽皆知的地方，但这并不妨碍她在脑海里设想，假如只是以赚钱为目的开设酒馆，自己该怎么运营。

「另外还要买一些适合成为蒸馏酒原料的粮食。」

「喂，那边的，过来！」

突如其来的喊话将伊丝拉回现实，以为是在叫自己的伊丝下意识抬起头——在前方较窄的街道处，一群穿着皮甲的卫兵正盘查什么，路过那里的人不论商人还是奴隶，都必须脱下衣服露出背部，让卫兵一一检查。

内心升起讨厌的感觉，伊丝停下前进脚步，悄悄从远处观望。

「前面在做什么？」

不止是伊丝，走在这条路上的其他人也都抱有疑惑，相互交流情报。

「城主大人在盘查堕魔者，据说前几天卫兵在城外的村子里和堕魔者发生了战斗，派出去的士兵几乎全灭。」

「所以城主大人才会盘查堕魔者，害怕被暗杀？」

「不知道，刚才有好几个堕魔者被抓走带到监牢，说是要在几天后处决。」

「可那些不都是有主人的堕魔者吗？」

「天知道城主大人在想什么，反正那群家伙是恶魔，早点死了也好，免得传染给我。」

「喂，那群士兵看向我们了。」

「怕什么，你是堕魔者啊？」

「……说的也是，快赶路吧。」

七嘴八舌的说了一通后，聚集着围观的人们开始朝士兵设置的关卡移动，而也正如人们说的那样，一队士兵迈着带有目的性的急促脚步走向伊丝所在的位置。

不会是把我当成堕魔者了吧。

伊丝皱起眉，虽然她不是堕魔者，但却反感在冬天的大街上脱下衣服。

她从口袋里拿出欧恩给的教会纹章，在赶路的时候就已经尝试过，这个纹章是教会神官的象征，可以免除士兵盘查，在赫尔斯王国里，教会与皇权是两个分开的存在，互不干扰。

但令伊丝意外的是，在士兵们距离自己只有二十公尺远的时候，就像在害怕士兵一样，旁边一直躲在墙根处的几位女性突然朝后方逃跑，而看到这一幕，速度本就很快的士兵们毫不顾忌的开始追逐，直接越过伊丝，撞开人群，笔直朝逃跑的几名女性追去。

全知地图显示，一共八名女性全部为堕魔者。

她们就是与王国士兵发生战斗的堕魔者吧。

擅自作出结论，伊丝同样掉头离开关卡，就算自己不是堕魔者，也不会让士兵脱下衣服，街区的小巷错综复杂，一条路走不通换另外一条路即可，有全知地图在，不论怎样都不担心迷路。

「希望不会和那群堕魔者扯上关系啊。」

低声的喃喃消失在寒风中。

第十九章 阴影（上）

绕开士兵设置的关卡，伊丝很快便来到附近的一家酒馆。

一共两层的石制建筑看起来平平无奇，大概是白天人们都在工作的关系，酒馆里仅有零星几个顾客，相当冷清。

看来自己来的不是时候。

如果是晚上的话，这里就是另一副景象了吧，想象着男人们举杯痛饮的样子，伊丝不禁觉得，这才是酒馆应有的模样，可惜自己的目的是收集血液，不然就能在自己的酒馆里听大叔们吹嘘光辉历史。

别人的故事从来都不会让人腻烦。

踏着门口的两层楼梯，伊丝走进店内，尽管在错误的时间来到这里，但也不能就这么回去，考察酒馆里各种酒的价格也是调查的一环。

也许是在打扫卫生，半人高的木质柜台后看不到店员，而且不像后世的超市与酒吧，柜台后面不存在盛放了许多酒品的货架，除了光秃秃的墙壁以外什么也没有，当然，这也许和发酵酒容易变质以及玻璃制品难以获取有关，事实是，这个世界的玻璃不仅昂贵，而且整体十分浑浊，此外考虑到工艺上的差距，也很难做成规矩的瓶状。

「总觉得应该散播一些方便的技术，现在的生活各种各样都很不方便。」

自顾自的喃喃，伊丝下意识用食指抵住下巴思考起来，玻璃的制造原理并不复杂，只需要把石英砂与适当的碳酸钠以及石灰混合在一起烧制就能得到，这些过程异世界里已经实现，之前在尼鲁教区时，伊丝就见过玻璃的存在。

困难的是如何将改进玻璃的制造工艺，令玻璃变的更透明、更廉价。

廉价方面，伊丝知道可以用草木灰代替天然碱，以碳酸钾代替碳酸钠，借此降低成本，可如何变得透明，这就是伊丝知识范围以外的东西，而且玻璃之所以昂贵，是因为数量稀少，只能靠经验丰富的工匠一个个制作，想要让其真正廉价起来，以至于能够当做酒瓶，除了掀起工业革命以外，几乎没第二种可能，除非魔法能直接制造玻璃。

「工业革命啊……虽然是很热血的过程，但想想就麻烦透顶。」

自己又不是落难公主或者王子的设定，不需要去做这些麻烦的工作。

「啊，是客人，请问有什么需要吗？」

在伊丝自言自语的时候，店内的员工终于来到前厅，年轻女性先是用围裙擦了擦手，然后走到柜台后。

「我要酒，每种酒都来一桶，另外如果要住店的话，多少铜币一晚？」

「五铜币一晚，不过您确定每种酒都要一桶吗？至少也得好几枚银币了。」

「没关系，按我说的做。」

伊丝的话让女店员忍不住多看了一眼，不过当她瞥见伊丝故意别在腰间的短杖后，便立即收回了上下打量的视线，魔法咏唱者不是她这个级别的人能惹得起的存在，在任何一个地方，魔法咏唱者都是贵族重金招揽的对象。

正是知道这一点，伊丝才刻意把短杖拿出来，借此避免无聊的搭讪者。

突然，外面传来一阵喧哗声，伊丝很自然的窥探过去。

是之前追逐堕魔者的那队士兵。

大概是发现了什么，又或者是在执行新的任务，一名身着甲胄的士兵强行将屋主从家中拖出，抓住屋主肩膀，不让其反抗，然后其余士兵从打开的门里鱼贯而入，接着是一阵桌椅被打翻的声音。

很快，几名士兵架着一名女性从屋内走出，粗暴的动作简直像在对付犯人。

「队长，找到了。」

「带走。」

「我、我没犯过事啊！大人，您看我的堕魔者印记，只有一点点，绝对不是潜入城内的暗杀者啊！」

被抓住的半^裸女人大声哀求着，试图让士兵放过自己，但队长不为所动。

「我收到的命令是带走所有堕魔者，和你是不是暗杀者没有关系。」

「大人、大人！我保证我们今天就离开凯尔特城，您看……」

似乎是想保护自己的妻子，被士兵抓住肩膀的男人勉强靠近队长，从口袋里掏出几枚闪闪发光的东西，接着又以谄媚表情对队长说了些什么，但队长只是皱起眉，一把推开男人。

「滚开。」

男人的表情逐渐变得疯狂，歇斯底里的大声质问。

「怎……怎么会，这里不是外街区吗？不是可以让堕魔者住在这里的吗！为什么要突然抓走她！」

「这是城主大人的命令。」

队长面无表情的宣告令男人面露绝望，另一边的女人开始拼命挣扎，结果只是被旁边士兵一拳打在脸上，立刻萎靡下去。

不过士兵没有注意到的是，在建筑二楼的窗户边，两名小孩正相互推搡着，一个接一个从窗户上跳下。

那些小孩也应该是堕魔者吧，伊丝这么想着的同时，萎靡下去的女人被士兵用绳索绑住双手，在士兵们身后，约有十人左右的堕魔者被绑在一起。

「队长，已经搜索完了，没有其他人。」

「去下一家。」

「是。」

看来是挨家挨户的搜查。

「客人，您要的酒数量太多，当家的现在不在家，可以在这里稍微等一会儿吗？当家的应该马上就回来了。」

回来的女店员面露抱歉神色，不好意思的低下头。

伊丝从外面收回视线，挥了挥手。

「无妨，带我去仓库，我有储物魔法。」

「好——」

「喂喂，这里的店员呢。」

先是两道粗暴的叩门声，接着无数男人涌进店内。

是刚才负责抓捕堕魔者的士兵。

第二十一章 平和的日常

热闹景象在抵达外街区时戛然而止，仿佛进入了另一个世界般，内街区车水马龙的景象在外街区变成了家家紧闭门窗，无人敢在街上行走的模样。

大概是在害怕卫兵吧。

一路上伊丝已经看见好几队在城内排查堕魔者的士兵，一副山雨欲来的模样。

｢堕魔者看起来稍稍有些可怜啊……｣

回忆起酒馆门前那名被士兵带走的妇女，伊丝不由得叹息，明明从没使用过能力，只是因为身为堕魔者，便被带进监狱，听来时路人的对话，被抓住的堕魔者还会在几天后公开斩首，实在太严苛了。

｢如果仓库里那些低级药水能解除堕魔者印记的话，就以伯爵长女的名义稍微放出去给一些无辜者吧，要是外街区一直这样家门紧闭，酒馆也没办法经营下去。｣

前提是低级药水有效。

玛丽身上的堕魔者印记已经被自己用『温蒂尼的低语』清除，所以没办法用玛丽做实验，这样一来，考虑到可能引发的风波，自己就只能找绝不会泄露秘密的人实验。

脑海里闪过奴隶的影子，只要对奴隶下达绝对不能泄密的命令，奴隶契约就会强制限制奴隶行动，可现在全城都在缉捕堕魔者，购买堕魔者会招来不必要的麻烦不说，首先能否从奴隶商人手中买到堕魔者都是问题。

｢把门打开，检查堕魔者！｣

附近士兵粗暴的敲门声打断了伊丝思考。

｢以后再说吧。｣

想到还在酒馆中等待自己的卡米拉与玛丽，伊丝加快了回家的脚步。

……

与出来时不同，酒馆的门被关上了。

不过伊丝并没有太担心，全知地图显示卡米拉和玛丽都在酒馆里，应该是卡米拉为了避免被卫兵找上门所以才关上的吧，这间酒馆已经有半年没人使用过，加上才过去一天时间，外面的墙壁和屋顶还没来得及打扫，所以关上门以后看上去就像无人居住一样。

｢这样的话，还是不要从前门进去了。｣

伊丝看了看街道两边，由于逃避卫兵，街上连奴隶都看不见，附近的住户都紧闭门窗，没有人敢向外面窥探。

｢『飞行』。｣

脱离重力束缚，伊丝双脚离开地面，仿佛身后有一根无形的丝线在控制行动般，轻而易举的落到二楼悬空出来的木质阳台上。

木质阳台上有很多大小各异的脚印，之前把酒馆当做住所的流浪者应该就是从这里进入房屋。

｢总觉得以后会有窃贼从这里进来啊……有时间做一个魔法陷阱吧。｣

想着这样的事情，伊丝推开风化严重的木门，和昨天相比，走廊上的霉味与灰尘少了许多，还能看见玛丽正提着木桶，用抹布擦拭墙壁与走廊的模样，脸上的认真表情配合即便在昏暗环境下也闪闪发光的栗色长发，有种说不出的和谐感。

除了衣服让人皱眉。

｢玛丽？｣

伊丝的声音让俯下身擦拭地板的玛丽抬起头，在看到是伊丝后，脸上畏怯的表情顿时缓解许多，赶紧用抹布擦了擦手，双手合在腰间，局促的并拢双脚。

｢主、主人大人？您不是出去了吗……｣

｢我的事情先放到一边，我可不记得给过你这样的衣服。｣

自己给玛丽的衣服虽然都是平民服装，但至少尺寸合身，而玛丽现在的衣服看起来就像是路边奴隶穿着的衣服，不仅沾满脏污，还到处是破损，乍一看如同是把麻袋套在了身上。

尤其是光着脚踩在冰冷地板上的样子，在深冬季节，有种让人心脏被揪紧的感觉。

伊丝的话让玛丽双手紧紧握在一起，头也跟着低下。

｢这是我在打扫房间的时候找到的。｣

｢我给你的衣服呢？｣

｢在这……｣

玛丽稍微拉开麻袋一样的破旧衣服，露出下面伊丝给的正常着装。

看来有好好穿着。

伊丝无奈的叹了口气，挑染了幽蓝色的银色双马尾也跟着耷拉下去。

｢为什么要故意穿流浪者留下的衣服？｣伊丝走到比自己矮半个头的玛丽面前，按住玛丽的肩膀，｢不要动，把外面的衣服脱下来，这是命令。｣

｢可这会弄脏您给予的衣服……我还是第一次穿这么干净的衣服。｣

虽然嘴上是这么说，但大概是伊丝强调了这是命令，玛丽并没有反抗。

｢以后还有很多机会换上更好的嗯——礼裙，作为我的佣人，我要求玛丽必须时刻穿上不会让人嗤笑的衣服，倘若外人看见我的下人着装和乞丐一样，只会嘲笑我贫穷，知道吗？｣

换了个利己的说法，伊丝看着玛丽露在外面的紫色右眼。

｢所以快点脱下来。｣

｢主人大人这么说的话……｣

动作里有着不舍，玛丽将麻袋一样的衣服慢慢脱下，然后交给伊丝，接着，伊丝直接在掌心召唤火焰将其化为飞灰。

｢啊……｣

玛丽朝前微微伸手，像是在感到可惜，伊丝假装没有看见，上下打量穿着粉白色连衣裙的玛丽，正如玛丽说的那样，她是第一次穿这种衣服，证据是连衣裙肩膀处需要用扣子合上的披肩稀稀拉拉的飘在后背，在扣上纽扣的情况下，这里应该刚好能护住肩前与半个后背。

只是即便如此，在略微有些透明的粉白色及膝连衣裙衬托下，身为有着尖尖耳朵的半精灵，配合长及腰部的栗色长发以及玛丽小巧玲珑的体型，整体看上去也有种俏丽与可爱并存的感觉。

长大以后肯定会迷倒无数男性。

｢什么嘛，这不是相当可爱吗。｣

毫不吝啬夸奖之词，伊丝围着玛丽打量了一圈，仅仅过了一天，玛丽不健康的肤色就变成了焕发光彩的模样，也许是半精灵的体质特殊吧。

伊丝没有思考太多。

第一次被人夸奖外貌，玛丽有种手足无措的感觉。

｢怎、怎么会……可爱用在我身上太浪费了……｣

｢玛丽自己照照镜子就知道了，另外袜子呢？我记得应该有把保暖的裤袜放在床上，床下面也有不那么合脚的棉拖鞋。｣

｢您是说那个白色的、很长很长的东西吗？｣

｢嗯，就是那个。｣看来玛丽从来没穿过袜子，伊丝不由得扶住额头，｢算了，和我去房间里，我帮玛丽穿上吧。｣

玛丽只是一个十二岁的女孩，伊丝并没有太多羞涩，当然，就算是这么说，伊丝也只打算告诉玛丽衣服的穿戴方法，而不是亲自替玛丽穿上裤袜。

……

过了一刻钟后。

｢什么？十五岁？玛丽居然和卡米拉一样大吗！？｣

在替玛丽穿好衣服后，伊丝得到了一个令人震惊的消息。

因为伊丝的声音高了一调，站在铜镜前的玛丽看上去有些害怕。

｢是……是的，虽然不知道我是在哪一天出生，但比我更大的帮工告诉我，我已经十五岁了。｣

十五岁的女孩会是这么小的体型吗？伊丝用手比了比玛丽和自己的身高，玛丽才刚刚到自己鼻子处，要知道，同龄的卡米拉足足比自己高半个头。

应该是营养不良所致吧。

再次叹了口气，站在玛丽身后的伊丝将玛丽推到铜镜前。

｢已经穿好了，玛丽可以看看自己的样子，怎么样，是不是很可爱。｣

｢居然是这么大的铜镜……主人大人难道是比贵族还有钱的人吗？｣

为什么是先感叹铜镜。

伊丝伸手戳了戳玛丽的脸蛋，由于没有多少肉，手感有些偏硬。

｢我说的是玛丽的样子啦，样子。｣

话说到一半，伊丝发现玛丽已经沉默着睁大双眼看向镜子中的人，如同在确认里面的人究竟是不是自己一样，不断做些看起来很有趣的小动作。

明明有十五岁，对待新事物的态度却和外表的年龄一样大。

｢虽然打扰玛丽欣赏自己很不好意思，但必须得问一下，这些衣服穿着还暖和么，姑且在连衣裙里面加了毛衣。｣

｢非常暖和，主人大人，就和威尔斯主人家里的暖炉一样。｣

眼睛里如同在发光一样，玛丽全身都散发着高兴氛围。

伊丝忍不住敲了敲玛丽的头。

｢那个贵族允许玛丽待在暖炉边上吗？｣

｢没有，佣人只能在给威尔斯主人养的狼喂食的时候才能待在暖炉旁边，那只狼非常凶，只有在冬天的暖炉边才会安静一些。｣

｢玛丽连狼都不如啊。｣

｢啊哈哈……｣

对于伊丝的话，玛丽只是用不知道该做什么好的表情附和着微笑。

｢是姐姐大人吗？｣

门外传来卡米拉的声音，明明可以直接推门进来，但却依旧先打招呼。

｢嗯，是我，卡米拉可以进来了。｣

｢失礼了。｣声音结束的同时，穿着亚麻色长裙的卡米拉走进房间，先是对伊丝行了一礼，然后看向玛丽，红宝石一样的眼睛里有着松了口气的感觉，｢原来在这里，看到走廊里只留下水桶和抹布，还以为逃跑了。｣

｢话说回来，玛丽怎么在打扫房间？不是才刚刚恢复吗？｣

并非在质问，而是单纯的询问语气。

｢总觉得不做点什么就静不下来，所以找卡米拉小姐要了扫除的工具，以前在威尔斯主人家里就经常做这种事情。｣

玛丽抬起头不好意思的说。

这家伙说不定是闲不下来的那种人。

在内心做出判断，伊丝挥了挥手。

｢嘛，只要不离开酒馆，玛丽想做什么都可以，前提是不要太有干劲，要是因为劳累过度倒下的话，我可是会被别人当成恶魔的。｣

｢怎么会，主人大人是很善良的人，不可能是恶魔。｣

玛丽一口否定了伊丝的话，让伊丝不禁觉得有趣，挑起一边眉毛。

｢别看我这样子，如果玛丽看到真正的我，说不定会吓得哭鼻子哦？｣

｢……绝对不会的。｣

明明嘴上是这么说，但玛丽语气里却缺乏自信。

说不定玛丽有被欺负的价值——不对，是捉弄。

之前因为堕魔者而淤积的沉闷一扫而空，伊丝砰砰的拍着玛丽脑袋。

｢呵呵呵，既然玛丽这么说的话，有时间就让玛丽看看真正的我吧，到时候就算玛丽想逃跑我也不会放过玛丽了。｣

『真正的我』是指吸血鬼状态下的自己。

｢那么，我也该去做自己的事情了，卡米拉，过来帮我一下，玛丽就继续打扫吧。｣

｢是，姐姐大人。｣

｢我知道了！主人大人！｣

分别是认真的声音与积极向上的声音。

看来以后会热闹不少。

伊丝不禁憧憬起未来。

第二十二章 来制作蒸馏酒吧！

放下坚持要打扫卫生的玛丽，伊丝带着卡米拉来到酒馆一楼，在开店之前，自己得做好充足准备，而目前来说最重要的事情就是制备蒸馏酒。

蒸馏酒的制作原理并不困难，只是利用酒精比水的沸点低，将作为原料的发酵酒加热至酒精与水的沸点之间，然后把蒸发出的酒精收集起来即可，相当于提纯发酵酒。

但和之前说的玻璃制造一样，知道原理并不代表着能轻松做出来，怎么让火焰保持在稳定的大小，蒸馏装置又如何制作，哪种发酵酒蒸馏出来的酒液更口感更好，这都是必须通过实践才能知道的东西。

前两个问题对伊丝来说并不难解决，如果是普通的柴火或者炭火加热，火焰大小确实难以掌控，需要一段时间累积经验不说，还一直得守在旁边添加柴火。但如果是魔法火焰的话，控制起来就极为容易，只需通过念头就能控制火焰大小，并且只要魔力充足，火焰可以长时间保持同一状态，不会忽大忽小。

而蒸馏装置上，伊丝只能采取老办法。

也就是现在正在做的事情。

出于保密起见，伊丝并没有选择在露天的宅邸后院进行蒸馏酒制备，而是与卡米拉一起在厨房实验。有了卡米拉的打扫，高度不足两公尺厨房变的异常干净，原本狭窄的空间现在显得有些空荡，除了橱柜以及砖块与泥土砌成的炉灶外，没有再摆放其他东西。

「卡米拉，把之前我们露宿时用到的铁锅拿出来。」

「是。」

举起魔法杖轻声咏唱咒文，卡米拉从黑洞中取出一口直径在三十厘米左右的铁锅，不同于炒菜用的上大下小的铁锅，这是一口内壁直上直下的、适合煮粥的器皿。

伊丝正是看中这一点才让卡米拉拿出来。

将锅交给伊丝后，卡米拉疑惑的歪头。

「姐姐大人，这样的锅会不会有些小了？应该放不到灶台上。」

砖块砌成的灶台至少要直径超过半米的大锅才能放下。

伊丝并没有在意。

「今天只是实验是否可行而已，如果可以的话，之后再去买更大更适合批量生产的容器。」

毕竟这里是和地球不同的世界，虽然从至今为止的情况看，两个世界的物理法则并无差别，但这里毕竟是存在魔法的地方，不能一概而论。

从仓库拿出几把『Ragnarøk』中的新手制式长枪，伊丝将其横竖摆在灶台上方，确定长枪不会滑动后，将手对准灶台口。

「『固化』。」

『固化』是可以令两个物体紧密贴合在一起，令其化为整体的魔法，伊丝之所以将长枪摆成网状，就是为了可以把铁锅放上去。

从伊丝手中散开一层白色光芒，被笼罩其中的长枪很快化为整体，伊丝将其拿起来摇了摇，仿佛被焊死了一般，长枪与长枪牢牢的结合在一起。

「好了，做下一个。」

「姐姐大人……这样不会很浪费吗？」

「嗯？」

「全身由熟铁打造的长枪属于很珍贵的武器，普通士兵只能用枪尖嵌入铁质矛头的长枪……」

「啊啊，是这个意思啊，没关系，之后可以用魔法把结合在一起的长枪分开，而且这也不是用钱买到的武器。」

只是『Ragnarøk』中的新手武器而已。

此外值得一提的是，从数天前开始，伊丝就发现现在的自己并不是单纯的一个职业，而更像是把游戏中所有职业的技能融合起来的结果，例如427级其实是自己创建的魔法咏唱者职业，可身为魔法咏唱者的自己却可以使用战士系的『刚毅』、『冲锋』技能。

究其原因，只是因为自己记住了游戏中使用这些技能时的感觉，自己当然不止创建了一个角色，除了魔法咏唱者以外，还有射手、驯兽师、魔导使、剑士、枪使、暗杀者、盾职等等，另外还有一些非人型种族，这些种族相当于特殊职业，诸如巨龙、史莱姆、深海恶魔、以及械精等。

前面的人型种技能伊丝可以随便使用，但后面的非人型种技能，伊丝目前还没有成功过，就伊丝的猜想，也许只有变成非人型种族时候，才能使用非人类型种族的技能，毕竟人类使用技能使的感觉和怪物使用技能时的感觉完全不同。

比如人类不能像史莱姆一样把身体分成许多小块，这种感觉是人类身姿无论如何也无法重现的感受，自然无法再现。

不在意的挥了挥手，伊丝把注意力重新放回灶台上。

「接下来只需要用魔法引火……唔姆，比起人工待在旁边蒸馏，果然还是用器具更好么。」

现在只是实验阶段，自己一直守在旁边点火并不算辛苦，可要是等之后大批量制作，并且还是每天都得花大量时间在这上面的话，事情就变的十分麻烦，倘若因为工作而让自己变的不自由，那还不如多花点钱进购其他更好喝的发酵酒直接卖给客人。

尽管一直以来伊丝给人一种勤勉的印象，但其实是半个享乐主义者，能偷懒的事情绝对不努力。

在仓库里快速翻看，很快，伊丝找到一个手掌大小的火红色球型道具，既能够提供稳定火源，也可以随心调节火力大小。

『日暮之眼』

「虽然正确用法应该是作为高阶魔法陷阱的核心，为魔法阵提供稳定的火元素，但目前也没有其它可以替代的廉价道具……」

当然，伊丝也不觉得日暮之眼可以在别的地方派上用场，游戏里日暮之眼确实属于高阶素材没错，可用处只能是作为魔法阵核心，而高阶魔物往往不会受玩家引诱，主动走进魔法阵里，所以伊丝从来都没用到过日暮之眼。

伊丝将手掌大小的火红色晶体塞进炉灶燃烧柴火的地方，然后把铁锅轻放在长枪构成的铁网上。

「解决了燃料问题，剩下的事情就好办了啊。」

正如伊丝说的那样，之后的事情变得简单起来，先是在铁锅内灌入事先购买的发酵酒——原本应该从制作发酵酒开始复原蒸馏酒技术，可那样需要多等待好几天时间——然后在酒液的中央摆上空碗，保证空碗浮在液面不会翻倒，接着再在铁锅上方盖一层铁板，这层铁板原本是平直的模样，考虑到需要加快蒸馏液的收集效率，伊丝用火魔法将其炙烤变软后，把铁板做成中间凹陷下去圆锥形。

这样一来，在铁板内侧凝结成水珠的高浓度酒液就会顺着内陷的角度，滴在放置于铁锅中心的空碗内，最简单的蒸馏装置也就制作完成。

做完这些后，伊丝朝日暮之眼注入魔力，将其激活，就像被点燃的木头那样，日暮之眼被火焰包裹，释放出灼目光亮，虽说没有温度计，但只需要用慢火把酒液加热至沸腾状态即可，相比猛火，慢火蒸发出的酒液更加香醇。

之后只需等待空碗内被液体填满。

伊丝后退两步，远离灶台。

「虽然效率很低，但以后换成更大的容器就能做出更多的蒸馏酒。」

说是这么说，如果制作出来的蒸馏酒大受欢迎，就不得不考虑供不应求的问题，光是扩大容器，不改进蒸馏装置的话，总会有达到极限的一天。

「嘛，从一开始就没打算家喻户晓，变的大受欢迎我也会很头痛，而且改成限量供应说不定还能让价值上升好几个档次。」

和容易变质的发酵酒不同，保质期长的蒸馏酒越是放置，味道就越是醇厚，新酒的口感反倒苦且涩。

想到限量供应可能会让蒸馏酒变身为收藏品一类的奢侈品，伊丝不禁升起本末倒置的奇妙感觉。

「总觉得姐姐大人在想一些不好的事情。」

卡米拉歪着头，由下向上窥探伊丝表情。

伊丝连忙摆手。

「没有没有，我只是在想现在做出来的东西可能会在十几年后变成宝石一样的奢侈品，有种微妙的心情。」

「姐姐大人可以告诉我现在在做的是什么吗？看起来只是把酒温热，可那样味道不会变差吗？」

「这是被叫做蒸馏的过程哦，为了提高酒里面的酒精含量。」

「『蒸馏』……『酒……精』？」

卡米拉姣好的脸上浮现出茫然，明显不知道这两个词的意思。

「蒸馏是为了分离两种不同的东西所用的工艺，酒精是可以让一部分人着迷，麻醉神经的物质，卡米拉应该喝过酒吧？」

卡米拉出席过贵族宴会，自然免不了饮酒，不过血族的酒大都是果酒，度数很低。

「嗯，味道不那么好喝。」

「姑且不说口味，酒之所以会让人产生醉意，就是里面含有酒精的缘故，而把酒里面最精华的酒精提取出来，这个过程就是蒸馏。」

尽量用浅显的语言，伊丝以十分缓慢的语速讲解。

卡米拉微微皱眉，红宝石般通透的眼睛里不断闪过思索神色，对没有接触过科学知识的她来说，这应该是很难理解的东西吧。

伊丝拍了拍手。

「就算不懂也没关系，以后我会从自然科学的基础开始，慢慢讲解给卡米拉听，说不定会对魔法修行有帮助。」

经过了快两个月时间，伊丝几乎放弃了魔法修行，感知魔力与掌控魔力并不成问题，最难的一步在于咏唱咒文时的节奏，起初伊丝认为魔法咒文的节奏是和歌曲节奏一样，可以照葫芦画瓢的东西，但真正实践起来却发现，咏唱咒文其实是心分几用的过程，不花费足够长的时间去熟悉根本不可能做到。

所以伊丝只能将探求科学与魔法关系的任务交给卡米拉。

也许根本没什么联系，但尝试了总比没尝试过强。

第二十三章 吸血姬的至宝

「比起姐姐大人，我掌握的知识还远远不够啊。」

卡米拉的模样有些气馁。

「怎么会，真正要说的话，卡米拉比我聪明多了，至少我不能在一个月里掌握魔法咏唱。」

「唔姆，就当做是这样吧。」

明显不够满意，可卡米拉的反应反而让伊丝觉得有趣，女孩子开心的样子虽然令人向往，但偶尔的不满也十分可爱。

淡淡的酒精味道飘散在房间，伊丝把注意力放在简易蒸馏装置上。

「卡米拉，把火熄灭。」

「是，——『火破坏』。」

就像被沙子蒙住了一样，日暮之眼上的火焰顷刻熄灭。

伊丝掀开发烫的铁板，先是用冰块为铁锅中的水降温，然后才小心翼翼的将铁锅里散发着酒精香气的碗拿出来。

轻嗅了嗅味道，比起木桶中的发酵酒，碗中液体的酒精香味明显更浓郁。

「看样子成功了。」

因为是自己亲手做出来的东西，伊丝不禁有些心动，伸出食指在透明的液面上轻点了一下，然后用舌尖舔了舔手指。

稍微有一点点甜，但还没等人反应过来，甜味便转变成轻微的灼痛，旋即是满溢味蕾的酒精芳香。

如果是一大口喝下去的话，一定会呛出来吧，伊丝有这种预感，不过存在灼痛就意味着自己达成了目的。

「虽然不知道度数到底是多少，但只要比发酵酒高就没问题。」

「闻起来很香的感觉。」

「卡米拉要尝尝看吗？」

「嗯。」

学着伊丝的样子，卡米拉伸出食指在碗中沾了一下，然后放进嘴里，不过因为手指上沾染的酒液过多，卡米拉的眉毛皱紧在一起。

「和以前喝过的酒比起来有些辣。」

「毕竟是蒸馏酒嘛，虽然根据发酵原料不同味道也不一样，但多数都很辛辣。」

伊丝将剩下的酒液倒进事先准备好的另一个空木桶，然后用木塞塞住，防止更多空气进入，接下来的几天自己需要把这个木桶装满，作为『玛格丽特酒馆』独有的商品。

「既然是姐姐大人制作出来的酒，姐姐大人不给她取个名字吗？」

在两人使用的赫尔斯王国语中，存在『她』、『他』与『它』的差别，而这里卡米拉特意使用了称呼女性的代词。

「嗯……就叫卡米拉怎么样？」

由于没有取名的才能，伊丝不禁试探性看向卡米拉的表情，后者用食指抵着唇瓣，既不像不满也不像高兴。

「既然是姐姐大人亲手制作出来的东西，还是在名字里加入姐姐大人的名字比较妥当，比如伊丝的至宝。」

伊丝并没有注意到，卡米拉在说这句话的时候同样在窥探伊丝的表情，红宝石般的眼睛里闪烁着期待与欣喜。

「把我的名字加进去也太不好意思了……不过如果卡米拉这么建议的话，就叫吸血姬的宝物，嗯不，吸血姬……血……血腥玛丽？不行，不那么好听的感觉，干脆就叫玛格丽特吧。」

虽然玛格丽特是鸡尾酒，但这个世界的人绝不会知道这个知识。

抱着期待被肯定的神色，伊丝抬头看向卡米拉。

「怎么样？」

就像被夺走玩具的小孩一样，卡米拉的表情有些失落，但很快又变成微笑。

「如果姐姐大人觉得没问题的话，我也赞成，只是没想到姐姐大人会用玛丽作为酒的名字。」

「不是因为玛丽才叫玛格丽特啦。」伊丝放心的拍了拍胸脯，「接下来我要重复刚才的过程，把这个木桶装满，卡米拉可以先去做自己喜欢的事。」

「那么，我在这里等姐姐大人做完。」

「有这么一位漂亮的美少女待在旁边，我倒是觉得没问题，前提是如果卡米拉不觉得无聊的话。」

伊丝耸了耸肩，故意开了个玩笑，但卡米拉相当不幽默的、以嗔怪而认真的语气回答。

「怎么会无聊，真是的，姐姐大人总是喜欢开玩笑。」

第二十七章 达克的败北

例如蒸馏酒中的白兰地是以葡萄作为原料，经发酵后蒸馏制造而出，伏特加则是以土豆、玉米与小麦发酵蒸馏而成，蒸馏酒在工艺上大同小异，区别较大的地方只有原料，不过伊丝也没打算全部复原，酒并不是血液，自己没必要投入大量心思。

｢那个神秘人是谁？呃，不对，我是说，伊丝小姐可以告诉我她的住址吗？｣

哥布林商人迫不及待的问，在亲自品尝过以后，他已经看中了里面存在的机遇。

｢这个嘛……老实说，我也不知道，神秘人小姐只会定期到我所买下的酒馆提供货源，而我则作为把玛格丽特卖出去的商人，除此以外没有更多信息，那位神秘人小姐似乎不愿意接触生人，我也是费了很大心力才找到与她对话的机会。｣

那位神秘人其实就是自己，之所以制造这么一个不存在的人，只是为了预防一些好事者，怀璧其罪的道理很容易便可以理解。

｢定期？我也可以接触到吗？｣

｢不行，如果带哥布林先生去与她见面，她一定会讨厌我吧。哥布林先生不论如何也要见她的话，我可以帮忙传话，倘若神秘人小姐愿意，她自然会来见你。｣

｢我现在就回程取定金。｣

走的时候还没忘记把杯子里剩下的蒸馏酒喝完，恋恋不舍的咂了咂嘴后，智慧哥布林才离开万事屋。

伊丝把目光转向达克，后者放弃了大口喝酒的想法，转而细细抿着酒液，与粗犷外表完全不符的动作让伊丝觉得好笑，故意调侃。

｢达克先生，这可不符合你刚才的豪言壮语呀。｣

｢呃，伊丝小姐，你就别调侃我了，这个叫玛……｣

｢玛格丽特。｣

｢啊啊，这个叫玛格丽特的酒就算是我也经受不起。｣

伊丝甚至能看到达克的脸开始变红，这是酒精没能完全分解的表现。

摸了摸旁边玛丽的脑袋，栗色长发柔顺的手感令她爱不释手。

｢所以达克先生觉得味道不好吗？｣

｢好，当然好，如果可能我想每天都来一小杯，嗯，一小杯。｣

｢那宣传的事情……因为供应量的关系，玛格丽特会很贵。｣

有了伊丝的暗示，达克用力拍了拍胸脯。

｢包在我身上！宣传的费用就是这剩下的小半桶了。｣

｢不行，这是我现在全部的存量，如果达克先生愿意，以后可以到店里来品尝，我会用优惠价格卖给你。｣

｢唔，好吧。｣

｢那么事不宜迟，先把契约书签下吧。｣

伊丝从口袋里拿出卡米拉事先写好的契约书，虽然因为达克醉酒的关系，提一些过分要求让他签下也没问题，但伊丝想要的是能真心合作的商人，所以上面都是十分公平的条款。

用羽毛笔在契约书的署名栏签上自己的名字后，伊丝把纸张推到达克面前，但回应伊丝的只有轻微的呼噜声。

达克已经睡着了。

｢主人大人，要把达克先生叫醒吗？｣

同样发现这一幕的玛丽小心问道。

伊丝微笑着站起身，自己现在的心情已经好到想把玛丽抱起来用力亲一阵的程度——她克制了这种想法，如果玛丽真的只有12岁的话，自己或许会做吧，可玛丽已经到能够被称为少女的15岁了。

｢咳哼，不必，我们先回去，达克醒来之后看到我们不在，自然会来找我们，他不会放过这个机会。｣

想到这里，伊丝回头看了一眼趴在桌上呼呼大睡的达克，内心突然冒出恶作剧的想法，她再次从仓库里拿出笔和纸，匆匆写了些什么后，贴在达克可以反光的光头上。

『达克先生的酒量好到让人意外。』

第二十八章 不速之客

天空很快盖上夜色帷幕，淡淡的紫色光芒笼罩在远处山巅，明月被云层遮蔽，空中开始飞舞带着点点冰凉的雪花，倘若有人从空中俯视城镇，一定能发现透过橱窗映照在雪地中的光亮，到处都流淌着安静而祥和的氛围。

受困于天气寒冷，伊丝在旅店一楼支起火堆，附近酒馆通常会在大厅中间用石块围出空地，借此燃烧木柴，伊丝虽然觉得这样有些呛人，但条件有限，只能暂时委屈一下。

「稍微有些无聊啊……」

坐在板凳上拨弄着火堆的伊丝打了个哈欠，异世界夜晚缺乏打发时间的游戏，加上为了节省灯油上的开支，人们很早就会躺到床上，如果是有钱一点的人家，最多也只是男人在火堆前修整农具，女人缝补衣服、编制竹筐。

「以前薇尔是怎么打发时间的？」

伊丝看向坐在旁边板凳上的卡米拉，后者正借着火光练习魔法。薇尔是伊丝用来称呼伯爵长女的名字，佩西亚伯爵对女儿的爱称就是薇尔。

卡米拉放下手中的魔法杖，似乎在考虑怎么表达更加委婉，光火映照下的侧脸十分犹豫。

「……薇尔大人会和蕾菲娜她们消遣时间。」

「啊。」

也就是在做大人的事情吧。

伊丝不禁觉得自己选了个错误的话题。

看见伊丝重新把视线放在火堆上，卡米拉尝试着追问。

「姐姐大人也想尝试吗？」

「不、不必了。」

如果真想尝试也不可能找卡米拉，有大姐姐的店凯尔特城里要多少有多少。

当这边在进行对话的时候，坐在两人对面的玛丽睁大眼睛，在她脚下还躺着两只打哈欠的冰原狼狼崽，因为以前有喂养冰原狼的经验，所以玛丽很快就和两只冰原狼狼崽熟悉起来。

「那个，卡米拉小姐，蕾菲娜小姐是谁？」

「是姐姐大人饲养的宠物。」

「和奴隶一样吗？」

卡米拉点点头，回应了玛丽的疑问，玛丽若有所思的喃喃。

「原来是这样啊。」

「不不，这里应该惊讶的说『怎么能把人当成宠物』才合适吧？」

「可如果是主人大人的宠物，应该会很幸福的说。」

对面伊丝的吐槽，玛丽相当认真的否决。

这家伙绝对是笨蛋。

伊丝清了清嗓子，摆出要说重要事情的表情。

「话先说在前面，接下来我对玛丽说的事情，玛丽绝对不能告诉别人，不然我不止会把玛丽赶出去，还会用针把玛丽的嘴缝起来。」

「应该是割掉舌头。」

就算是恐吓也用不着这么血腥啊，伊丝不禁苦笑，看来不止自己觉得玛丽很有捉弄的价值，卡米拉也是如此。

玛丽小心翼翼的点头。

「我……我会保密的……」

「——其实，我是吸血鬼。」伊丝开始窥探玛丽的反应，也许是没有理解，后者并没有表情变化，伊丝又特意补充，「就是每天都得补充血液，不补充血液就会吃人的那种。」

「嗯嗯，我知道了。」

玛丽连连点头，紫色的大眼睛里满是认真。

「等等，玛丽真的理解了吗？我是吸血鬼哦？吸血鬼。」

因为玛丽的反应过于平淡，就像喜剧演员表演结束后台下却没有人捧腹大笑一样，以至于伊丝有种窘迫的感觉。

玛丽只是眨了眨眼。

「然后呢？」

「玛丽不会不知道吸血鬼是什么吧？普通来说，不应该觉得很可怕吗？」

「如果是主人大人的话，总觉得不会有危险呢……主人大人很温柔的说。」

「被玛丽夸奖我可高兴不起来。」

玛丽如果知道伯爵长女以前做过什么的话，恐怕就不会有现在的印象了吧，不过伊丝也没有纠正的想法，玛丽不害怕自己总归是好事，之前吃饭时还担心被玛丽看到饮血的一幕，以后就不用再有所遮掩。

想到这里，伊丝从仓库里拿出一小瓶血液，由于这个世界缺乏薄而透明的容器，所以自己只能用『Ragnarøk』中用来收集液体的试管盛装血液。

「既然玛丽不害怕的话，我也就不用回避了。这瓶血是……蕾菲娜的啊，还是换一瓶好了。」

蕾菲娜的血液味道仅次于卡米拉，就像高级恢复药即便留到最后也舍不得用一样，对自己而言属于奢侈品，只有在必要时刻才能拿出来享用。

不知道玛丽尝起来是什么味道。

瞥了一眼玛丽，后者并没有对血液表现出恐惧，反而一副十分感兴趣的模样。

「这么漂亮的杯子我还是第一次看见。」

「杯子？」伊丝晃了晃手中的试管，「玛丽是说这个吗？」

「以前从佣人那里听说过，越薄越透明的玻璃，价格就越贵。」

「是这样吗？」

「嗯，像姐姐大人手中的容器，如果放在血族的话，至少能卖20海鲁恩特金币。」

一时间，伊丝不禁觉得手中的试管沉重许多，起初自己还觉得用试管盛装血液会被人说成没有品位，现在看来，或许早已被其他人看作是在炫耀财富吧。

砰砰。

没有预兆的，楼上传来一阵某种东西被打翻的声音，如同被惊动的猫那样，玛丽从座位上弹起，卡米拉则站起身，立于楼梯口与伊丝之间。

「姐姐大人，有人闯进来了。」

「嗯。」

应该是从二楼阳台上翻进来的吧，伊丝回想起上午使用飞行魔法时看到的阳台，自己还没有来得及布置魔法陷阱。只是从声音上判断，闯入酒馆的人应该在三楼上的阁楼，因为时间关系，卡米拉和玛丽只打扫了一楼和二楼，三楼以及更上面的阁楼并没有触及。

一边对卡米拉与玛丽投去不要轻举妄动的视线，伊丝一边打开全知地图。

「一共五人么，等级在3到7级之间，大多数人负伤——而且还是堕魔者？原来如此。」

肯定是想要找地方避难的堕魔者。

思索着点头，伊丝招了招手，示意卡米拉与玛丽过来，小声耳语。

「不用理会她们，就当做什么都没听见。」

「主人大人，这样没问题吗？如果她们是强盗的话，我和卡米拉小姐可能应付不过来……」

玛丽可爱的脸蛋上浮现担忧。

「要相信姐姐大人的判断。」

「嘛，和卡米拉说的一样，我有我的想法，玛丽就假装什么也没发生，等到夜深以后再说吧。」

那些堕魔者们与自己有绝对的等级差，所以比起赶她们出门，伊丝更多的是同情，堕魔者即便什么都不做也会被处刑，虽说自己没有拯救所有堕魔者的宏愿，可偶尔收容一次落难的可怜人，这完全在可以接受的范围。

姑且以洛伊丝薇尔的名义上去看看吧，正好可以让其他人意识到神秘人与我是两个不同的存在。

如此决定后，火堆旁的伊丝长长伸了个懒腰，在玛丽不安的视线中，重新坐回座位。

第二十九章 落难者们

深夜很快来临，在将玛丽送回房间后——由于床铺不够，所以玛丽与卡米拉住在一间——伊丝带着卡米拉回到卧室，解除『第二形态觉醒』。

和以前一样，无数白色光点闪过，紧接着，伊丝变回了吸血鬼的模样，挑染了幽蓝色的银发变为伯爵长女的白发，位于腰部的吸血鬼翅膀瞬间将衣服鼓起，为了不损坏服装，伊丝连忙落下外套。

「翅膀很碍事啊，必须要在衣服上留出缝隙。」

「这也是没办法的事呢。」

站在镜子旁，手里拿着礼裙的卡米拉面露苦笑。

虽然穿上露背或者露出腰间的服装才是吸血鬼的传统，对吸血鬼而言，翅膀外形也是漂亮与否的一环，但因为伊丝完全不知道怎样的翅膀才算好看，所以比起露出翅膀，她更注重保暖。

「每次换衣服都要拜托卡米拉，都有些不好意思了。」

「侍奉姐姐大人是我职责所在。」

礼裙之类的东西光靠一个人无法穿上，所以伊丝必须要拜托卡米拉，当然，在卡米拉为自己换上基调为白色，辅以蓝色装点的连衣裙的同时，伊丝也没有闲着，她放下双马尾，任由瀑布般的白色长发披散开，在火光映照下，伯爵长女本就冷清的脸庞更加冰冷了几分。

穿好礼裙后，伊丝坐在床上，接下来要做另一个麻烦而羞耻的准备工作。

涂指甲油。

这是伯爵长女的习惯，不止是手指甲，连双脚上的指甲也不能放过，而且指甲油一定要是妖艳的红色，在血族的时候，伯爵长女经常会光着脚在铺着地毯的家中走来走去，所以这也成了伯爵长女在大家眼中的标志。

而为了加快速度，伊丝又只能自己涂好双手，同时让卡米拉负责双脚，尽管因为纯种的体质问题，不会产生难闻的体味，而且伯爵长女的身体十分匀称，白瓷般的皮肤以及精雕细琢的腿部线条看的人眼花，但伊丝还是觉得不好意思，说到底，这种被侍奉的感觉就让人浑身发毛。

尤其是冰冷足趾被卡米拉握住的时候，温暖顺着双腿一路蔓延上来的感觉，每当卡米拉这么做时，伊丝都忍不住停下手中的动作。

——虽然有些痒，但实在太舒服了。

如果对象不是卡米拉而是宅邸里的佣人的话，伊丝甚至觉得自己说不定可以抛弃羞耻感，沉溺在这份美好里。

等做完了所有准备工作后，伊丝又重新站在镜子前。

「不愧是打扮过一番吗……比起刚才，简直是妖精啊。」

披散开的白色长发被卡米拉用红色大缎带扎成侧马尾，更加突出冰冷的五官，而白色与蓝色混搭的礼裙则衬托出其下白皙到不健康的肌肤，光洁的双腿上没有任何装饰品，连长袜都没穿的双脚站在地面，配合微微蜷缩、却又涂有红色指甲油的小巧脚趾，简直如同画卷里走出来的妖精。

倘若再算上微微露出红唇的尖牙，伊丝肯定，光凭这副外表，就能令无数人主动献上血液。

刚才的伊丝确实富有魅力，可比起现在的薇尔来说，还差了许多气质上的改变，如果现在走到大街上的话，一定会令无数男性为之疯狂，哪怕是伊丝自己，都被这份魅惑众生的妖艳所惊叹。

以伯爵长女的外貌加上恶劣性格，能好好活到今天简直得感谢上帝。

「姐姐大人只要好好打扮一番的话，就会是现在的样子了。」

站在伊丝身后的卡米拉面带恭敬，伊丝连忙摆手。

「没有没有，卡米拉好好打扮的话也会很漂亮。」

砰。

再次传来一阵某种东西被打翻的声音，沉默片刻后，伊丝对着镜子揉了揉脸，让表情恢复成看起来不好惹的样子。

「那么，我上去了，卡米拉先回去休息吧。」

「是，还请姐姐大人您回来以后通知我，我会替您更换衣服。」

「啊啊，拜托了。」

拉紧衣领处的蝴蝶结系带，伊丝披了一件黑色斗篷，戴上遮住半边脸的银色面具，走出房间。

◇

并非直接走楼梯，而是先到酒馆外面，然后利用飞行魔法飞到楼顶。酒馆阁楼是一个尖顶的，开有天窗的狭窄空间，走楼梯很容易惊扰到对方。

「还是五个人没有变，但伤势却更重了吗……」

里面的五人全部为女性，而且没有贵族——贵族的名字由名和姓两部分组成，而平民只拥有名字。

姓名并非当事人想叫什么就能叫什么，必须由拥有『命名』魔法的魔法咏唱者或者神官给予命名后，才算是拥有正式的名字，除非接受二次命名，否则这个名字将伴随使用者一生。

在夜色与大雪的掩护下，伊丝悄悄接近阁楼天窗，里面传来一阵争吵的声音。

「我已经说过，我是绝对不会投靠帝国的。」

「但现在已经无路可走了，真红，难道你想在这座城市里等死吗？就算你想死，也不应该拖累大家一起。」

「投靠帝国的下场只会更惨，你忘记那些投靠的人的下场吗？被当做奴隶，成为消耗品，丢到战场上乱箭射死。」

「我赞成，我也不会投靠帝国。」

第三个人加入话题。

「如果不去找他们，现在就只能在这里等死了。」

「比起奴隶一样的生活，我宁愿死在这里，我们之所以聚拢在一起，不就是为了不被奴役，寻找可以容纳我们的自由的地方吗？现在又要去投靠帝国，芙兰，这可不像你的发言。」

「我只是做出了能让大家活下去的选择。」

看来这群堕魔者是一个小团体，伊丝暗自点头，就目前的情况，堕魔者中分为两派，名字叫真红的女性不愿意投靠他人，而被称为芙兰，声音听起来较为柔弱的女性则更偏向能让众人活下来的选择。

话是这么说，真红这个名字还真是特殊啊……

读音听起来和漫画里的J州语言一样，发音明显不属于赫尔斯王国语。

「……好吧，如果你要离开我不会拦着你，其他人也是，要跟芙兰一起走的就站起来，但你们要保证，离开以后不会透露我们的行踪。」

「真红！如果我们分开，戈兰他们就白死了。」

「唔——咳咳。」

一阵剧烈的咳嗽声打断了争执，紧接着是一阵木罐被打翻的声音，里面的人似乎在找草药。

「纹路已经长到额头，赛拉快不行了……」

低沉的声音，紧跟着的是一阵宛如得了肺病般，氧气跟不上的急促齁声，似乎每呼吸一次都会带来极大的痛苦。

「在赛拉暴走之前结束吧，这是我们所有人的约定」

「嗯……」

出奇的，之前争执不停的真红与芙兰达成一致，气氛沉重到仿佛要滴出水来。

从天窗悄悄向里窥探的伊丝忍不住咋舌。

名为真红的兽人女孩手里拿着短剑，一步步走向发出痛苦喘息，全身长满暗红色纹路的娇小少女，像是知道接下来会发生什么般，身材娇小的少女背靠墙壁坐在地上，紧闭双眼，仰起头等待死亡。

要是继续看下去就会发生本可以阻止的惨剧了。

没有在冻得发麻的双脚上用力，伊丝直接以飞行魔法从早已破损的天窗钻进阁楼。

「到此为止了。」

「谁？！」

伊丝话音出现的瞬间，整个阁楼变的剑拔弩张起来，除了坐在地上名为赛拉的娇小女性，其他人全部面露惊惧的朝墙壁靠拢，手里拿着看起来像是桌子腿的东西，似乎将其当成了武器。

哪怕是从没有在现实世界练习过格斗技的伊丝也能看出，这些女孩里大部分是普通人，而且从她们脏兮兮的穿着上看，这段时间应该过得相当辛苦。

提防可能出现的偷袭，伊丝假意环视了一圈，最终把目光锁定在即将死去的女孩赛拉身上，发出挑衅般的冷笑。

「嚯～这不是堕魔者么，真是凄惨呐。」

「吸血鬼。」

头顶长着红色猫耳，拥有一头黑红色长发的矮小少女冷静说道，有之前的观察，伊丝直接认出了女孩的身份，这就是名为真红的人，虽然个头看起来和自己差不多，但挡在同伴面前的模样说明她才是团队领袖。

如果好好清洗一下的话，那头长发应该是鲜艳的红色吧。

上下打量着兽人萝莉，伊丝落到地面。

「怎么？你觉得你们有可能打败我吗？还是说不知道具有飞行能力的人究竟代表何种实力？」

没有为伊丝的话所吸引注意，红发的猫耳少女只是把视线放在伊丝腰间的翅膀上，仿佛看到了极为可怕的东西，金色的瞳孔顿时缩小成一个点。

「纯种……」

「恭喜，猜中了，那么，该从哪一个人开始……倒是忘记这边就有一个。」

没有在意真红在内的几位堕魔者，伊丝转向坐在地上的娇小女孩，先是用食指和拇指捏住女孩下巴，然后咂了咂嘴。

「啊咧，已经快死了。」

「你要对赛拉做什么？」

「只是让她陪我玩玩而已。」

『温蒂尼的低语』

重复对玛丽用过的技能，一团蓝色的巨大黏体顿时将女孩包裹其中，女孩的衣服与身上沾染的污垢被迅速溶解，悄无声息的模样仿佛女孩也会被吞噬一样。

「喝啊啊啊！」

一名堕魔者女孩举着木棍朝伊丝冲来，但大吼出来的声音与其说是在恐吓伊丝，倒不如说是在给自己鼓起勇气，伊丝只是冷哼一声，朝冲过来的堕魔者女孩挥了挥手。

「滚开，家畜就该有家畜的样子。」

如同撞上了一堵墙壁，原本冲向伊丝的女孩顿时以比来时更快的速度倒飞回去，最终被其他堕魔者同伴接住。

伊丝做这一切只是为了省去不必要的麻烦，先不说伯爵长女不像是能好好与弱者交涉的人，首先对方根本不会相信吸血鬼的话，其次即便伊丝说「我可以治疗堕魔者的伤势」，由于吸血鬼的身份，这群堕魔者也很难相信，而等到通过交涉取得信任后，名为赛拉的女孩肯定已经陷入暴走。

第三十章 交易

没有一直把注意力放在赛拉身上，伊丝一只手拿着从仓储里取出的冈格尼尔，另一只手抚摸向尖牙，展露出异常残酷的表情。

｢我可以给你们两个选择，全员死在这里，或者臣服于我。｣伊丝扫视了一眼墙角的四名堕魔者女孩，看到她们眼中的动摇后才继续说，｢选择死亡，我会给予你们无痛苦的结束，但如果臣服于我，我不仅会提供给你们安全的住所，同时还可以替你们解除身上的堕魔者印记。｣

｢开什么玩笑！｣

女孩中的一人大吼，伊丝并没有理会，堕魔者纹路无法逆转，这是所有人公认的事实，现在突然有人提出可以治疗，被当成疯子也是理所当然。

唯一可以让人相信方法就是让她们亲眼见证。

轻蔑的冷笑，伊丝直接动用『短距离传送』来到质疑自己的女孩面前，同时因为处于飞行状态，伊丝可以从高处俯视女孩的脸——上面布满了对自己的恐惧。

｢那么，就允许你见识真正的奇迹。｣

一把抓住女孩衣襟，伊丝再次使用『短距离传送』来到名为赛拉的女孩面前，接着松开手中的女孩。

起初女孩还想挣扎，但当伊丝撤掉『温蒂尼的低语』，露出下方的赛拉以后，妄图逃跑的女孩顿时愣在原地，瞪圆了双眼，嘴巴长大到可以塞下一个苹果的大小。

｢不可能……｣

赛拉枯瘦发黄的皮肤上，原本蔓延到额头的暗红色纹路已然不见，虽然赛拉没有恢复意识，但平稳的呼吸却反应了她的状态——已经安全了。

同样的，缩在墙角处的几名堕魔者女孩也看见了这一幕，反应如出一辙，眼睛里满是不可思议，呼吸也变得粗重许多。

｢真、真的消失了……｣

｢这一定是障眼法，是幻术，不要被吸血鬼骗了！｣

猫耳少女的话让伊丝做出残忍的笑声。

｢自己去确认如何？我对猎物有足够的仁慈。｣

为了给堕魔者们留出空间，伊丝朝远离赛拉的方向走了几步，就像是迫不及待般，剩下的三位少女猛然窜出，手忙脚乱的掀开赛拉衣服，仿佛忘记了伊丝还在这里，甚至连唯一的油灯都拿到赛拉面前，用来确认赛拉身上的纹路。

｢脖子以下的印记还在。｣

｢但脸上的纹路确实消失了。｣

｢喂，赛拉，赛拉！还醒着吗？｣

着急的少女们开始摇晃睡着的赛拉，虽然伊丝觉得这很不尊敬同伴，但考虑到女孩们想要脱离堕魔者诅咒的心理，这样的表现才算正常。从玛丽遭受过的待遇以及全城搜捕堕魔者的行动就能知道，堕魔者到底承受了多少不公。

在堕魔者女孩们的摇晃下，名为赛拉的女孩终于慢慢睁开双眼。

｢嗯……真红……芙兰？怎么你们也在……｣渐渐地，女孩眼里涌出雾气，｢难道你们也死了吗……对不起，没能在最后帮你们逃出去，对不起、对不起……｣

演变成了悲伤的啜泣。

一旁被冷落的伊丝开始伤脑经起来，不过其他的堕魔者少女打断了赛拉。

｢别说这么不吉利的话，我们没死，赛拉也没有，你感觉好点了吗？｣

虽然少女们已经亲眼见证了堕魔者印记的消失，可她们还是忍不住向当事人确认。

｢我没死？｣

｢先说你的感受。｣

｢啊啊……感觉轻松多了。｣

｢你脸上的堕魔者印记消失了。｣

｢诶？｣

赛拉嘴中漏出符合外表年龄的可爱轻咦，她下意识看向真红脸颊，但那里除了认真以外什么也没有，换言之，真红没有说谎。

｢真、真的吗？真红，你没有骗我吗？｣

｢咳哼。｣一直被冷落的伊丝轻咳一声，让所有堕魔者少女为之一震，｢既然你们已经从同伴那里确认过，那么我再问一次，臣服还是死亡？我没有让你们成为奴隶或者眷属的打算，之所以找到你们，只是有一些小小的事情需要人代劳，只要你们完成这个任务，你们就能做自己想做的任何事情，与我再无瓜葛。｣

没有像最开始那样质疑伊丝，堕魔者女孩们陷入沉默，面面相觑起来，在已经亲眼看见堕魔者纹路消失的现在，她们内心除了震惊、畏惧以及逐渐胀大的希望外，不再有其他感情。

她们之所以会过上四处流浪，被人当成老鼠一样人人唾弃的生活，就是因为身为堕魔者，仅仅因为这个原因，她们从出生下来便遭到周围人诅咒，起初是邻居，后来连父母都将她们赶出家门，过着每天躲在散发腐烂味道的小巷里，寻找仅存的一点点食物的生活。

而她们在诅咒命运不公的时候，又期盼着有谁能够将她们从地狱中拉出来，过去这个人是将她们团结在一起，寻找容身之所的真红，现在，这份可能性就站在她们面前。

可以解除堕魔者印记的人。

这是她们想都不敢想的事情，但奇迹确实在她们眼前发生，甚至获救的人还是她们的同伴，摆脱枷锁的机会近在咫尺，仿佛落入深渊的人看见了阳光般，她们想要去相信伊丝的话。

最终，所有人一齐望向作为团队核心的真红，她们从这位领袖脸上读出了迷茫与怀疑。

为了加上压倒骆驼的最后一根稻草，伊丝不耐的挥了挥手。

｢我的耐心有限，我要委托的事情也并非只有你们能做，在把你们血液吸干之后，会有很多人求着我答应。｣

｢我们怎么相信你？｣

｢我说过，就算你们不做，我也可以找其他人，而且凭你们的实力，你觉得有和我谈条件的余地吗？我可以把要委托的事情告诉你们——｣

伊丝停顿片刻，转过身，目光深沉的望向窗外天空。

｢我曾经做过有愧于这间酒馆主人的事情，我来此地的目的就是为了偿还以前的过失，但如果我亲自出面，酒馆主人不会愿意见我，所以我需要其他人代我偿还——不，是保护好她，她最近打算经营酒馆，缺乏人手。｣

其实都是临时编纂的。

伊丝在内心吐了舌头，之所以背过身，只是害怕表情上的细微变化被人看出来。

有着红色猫耳、身材矮小、名为真红的萝莉追问。

｢所以你要我们去充当佣人？｣

｢不止是充当佣人，还需要照顾好这间酒馆里的其他人，替我做一切可以回报她的事情。｣

其他人是指卡米拉和玛丽。

｢我需要和伙伴商量，还请你，不，您给我们一些时间。｣

｢不要耽误太久。｣

得到伊丝首肯，女孩们顿时聚拢在一起，叽叽喳喳的讨论起来，不过说是讨论，话题几乎朝一面倒，除了明明很小却冷静的像个大人的猫耳少女真红以外，其他人都用明显压抑着激动的语气支持这项委托。

很快便有了结论。

｢我们同意您的交易，但前提是您要把我和同伴身上的堕魔者印记一次性清除。｣

｢不行。｣

伊丝果断拒绝了猫耳少女的提议。

自己的想法是慢慢消除女孩身上的印记，等自己打算离开凯尔特镇的时候，再彻底替她们把印记清理干净，这是为了自己、卡米拉以及玛丽的安全考虑。

令人起死回生的魔法总是比杀人的魔法更容易招来麻烦，治疗堕魔者印记的魔法也同样如此，如果一次性将女孩们身上的印记治好，结果她们却马上逃跑，然后将这个秘密告诉他人的话，自己就会有数不清的麻烦，姑且不说可能会被庞大势力盯上，首先哭喊着来求自己治疗的无数堕魔者就足以让人头疼。

伊丝的拒绝让堕魔者女孩们流露出紧张与不安，伊丝甚至能看见一部分人攥紧衣角的样子。

有着猫耳的真红赶紧辩解。

｢如果不彻底清除堕魔者印记，我们可能会被外面的巡逻队盯上，假如巡逻队知道您的朋友私藏堕魔者，她也会被连累。｣

｢我无法相信你们，你们应该清楚，能够清除堕魔者印记的人究竟有多大吸引力，如果你们得到治疗以后悄悄逃跑，并且把我的事情告诉他人，不止是我，就连这间酒馆的主人也会被牵扯进去。｣

不过同样的，真红的解释也很有道理，之前在街上的时候，伊丝就遇见过强行检查的巡逻队。

｢我们绝不会欺骗帮助过我的人。｣

｢我也不会因为你的一句话就相信你们，也许你不会欺骗帮助过你的人，但其他人不一定。｣

｢可是……｣

对话一时陷入僵局。

不过就在伊丝以为只能冒险的时候，如同在内心做出了某种重大决定般，猫耳少女脸上浮现出决绝神色——可以从她的细微动作里看出惧怕感情——真红吞咽下一口唾沫，话语里带着颤抖的说。

｢我……我可以替您看管她们，作为诚意……我愿意成为您的血奴……如果我们中有人背叛……您可以随意处置我。｣

｢哦？｣

伊丝眼前一亮，对方确实提出了一个很好的建议，尽管真红会成为自己的奴隶，但如果自己不下达任何命令的话，真红实际上和普通人没有区别，当然，为了不让真红逃跑——逃跑以后会听不到命令，而听不到命令就自然用不着遵守——自己还是得限制真红不得离开这座城市，不能说出印记的秘密，直到自己离开酒馆。

思考片刻后，伊丝伸出两根手指。

｢两个，我需要两个奴隶，之前和你发生争执的芙兰也必须算在里面。｣

｢不行。｣

｢我愿意。｣

在真红拒绝的同时，名为芙兰的、看起来像是贵族出生的少女一口答应下来。

｢芙兰你——｣

｢嗯，既然你们答应了我的要求，我也会满足你们的愿望，不过在缔结主从契约之前，我必须要警告另外的三人。｣伊丝以兼具冷漠与威严的视线扫视向堕魔者女孩，里面属于伯爵长女的冰冷杀意令她们颤抖了一瞬。

｢如果你们有想泄密的想法，真红和芙兰会立即替我杀掉你们，假如她们没有动手，我会同时处决你们所有人，不论你们逃到哪里。｣

｢我……我保证不会说出去。｣

｢我也是……｣

等所有人都做出了保证后，伊丝满意的点点头，将恐吓用的冈格尼尔收回仓库。

｢稍后我会带真红和芙兰去奴隶市场，在那之前，你们先决定出接受治疗的顺序。｣

在听到伊丝的这句话以后，女孩们的表情顿时明朗起来，先是惊喜的抱紧在一起，然后又十分有自觉的把第一第二让给真红与芙兰。

看来会是一个忙碌的夜晚。

伊丝有这种预感，但同时也有些许期待，有了这批堕魔者，自己就可以尝试仓库里的低级恢复药是否可以治疗堕魔者印记。

第三十一章 契约之前

时间很快到第二天，还未被太阳笼罩的凯尔特城被一阵浓雾覆盖，虽说冰冷的天气很容易让人赖在床上不愿意起来，但如果是没有取暖设备的异世界，比起躺在如同冰窖的床上，伊丝还是选择早早起床。

「总觉得要连带床铺一起改进啊。」

走出房间的伊丝长长伸了个懒腰。

暖气设备之类的东西伊丝暂时没有想过，需要的前提条件太多，不容易复制，因此她想到了直接对床铺动手，比如土炕之类的东西，重现起来并不困难。

哈出一口白气，伊丝顺着楼梯走到一楼，昨天在送走真红等五名堕魔者后已经是凌晨一点，而现在的时间才刚刚到上午七点，仅仅六小时的睡眠实在让人难以集中注意力。

「也不知道她们什么时候会来。」

她们指的是昨天救治的堕魔者，经过一晚上实验，伊丝确认了自己仓库里的低级魔法药也能治愈堕魔者印记，虽然使用一次只能治疗一部分印记，如果是赛拉那样印记长到脸部的堕魔者，至少要使用三瓶才能完全康复，但怎么说也比自己亲自一个个使用魔法治愈要强，所以伊丝对结果十分满意。

而作为回报，女孩们全部对『薇尔』抱有感激，承诺会在今天之内以佣人的身份找上门，努力应聘成为酒馆帮工。

「还有很多东西没问啊。」

因为时间关系，伊丝还没来得及了解女孩们各自的身世以及能力，就连这几天的遭遇都没有询问，只能从她们的对话中知道，她们似乎是与什么人发生了战斗，然后才沦落至此，伊丝不打算忽略这个潜在的祸根，准备通过『伊丝』的身份去了解。

「啊，是主人大人！」

正当伊丝这么想时，一个颇有活力的声音从侧面传来，伊丝下意识转过头，栗色长发被汗水濡湿的玛丽出现在视野，明明身体才刚恢复，手中却拿着和身高差不多的长剑。

轻轻敲了敲来到面前的玛丽，伊丝看向玛丽的右手。

「玛丽？你拿着的是……？」

「是我找卡米拉小姐要的，总觉得闲着很不安，所以就找了武器锻炼。」

「不不，玛丽才刚恢复吧？想要找事情做的话，打扫卫生之类的事情不就可以吗？」

「那个……」

玛丽为难的侧过头。

大概是有自己的想法吧。

伊丝没有继续追问，对于玛丽这样的小孩子，活泼好动是天性，只要不闯祸，想做什么都可以。

「话说回来，卡米拉呢？」

「卡米拉小姐很早就在做料理了。」

「呜。」

真应该提醒玛丽，如果发现卡米拉在做料理就第一时间叫醒自己，卡米拉在料理天赋上毁灭性的糟糕，如果让卡米拉把早餐端上来的话，就算是对食物不挑剔的玛丽，也一定会露出相当微妙的表情吧。

伊丝不由得苦笑，但料理这种事情只要不断尝试下去，总会慢慢变得好吃起来，卡米拉喜欢的话，就这样也不错，即便自己和玛丽两个人消化不了，后院里的冰原狼狼崽和昨天买下的各种牲畜也可以帮忙。

当然，为了避免早餐无从下口的情况，伊丝拍了拍玛丽肩膀。

「玛丽，我们出去买些别的早餐回来吧。」

笃、笃、笃。

紧闭的门外传来敲门声。

可以感受到玛丽的身体瞬间绷紧，之前卡米拉曾嘱咐过她，如果有人敲门，就假装没有人在里面，外面的人可能是前来搜查堕魔者的巡逻队。

安慰似的摸了摸玛丽脑袋，伊丝走到门前，全知地图显示外面的人是真红和芙兰等五名堕魔者，尽管伊丝猜想没有住所的她们可能会在上午造访，但完全没想到会这么早。

「谁？」

「我们是得知您这里缺少人手，想要在您这里工作的人。」

声音听起来有些柔弱，这是有着一头亚麻色头发的芙兰的声音，在堕魔者们的分工中，曾经是贵族的芙兰负责交涉，而猫耳少女真红则负责做出重大决意。

台词和薇尔嘱咐的一样，伊丝先是让面部表情变得足够温和，然后打开门，目光扫过五名少女，刻意装出惊讶万分的模样。

「达克这么快就办好了吗，快进来吧。」

「诶？好、好的。」

也许是在为自己很快答应下来而惊讶，女孩们脸上闪过一丝茫然。

「玛丽，去把卡米拉叫上，让她准备契约书。」

「是，主人大人。」

「主人？」

刚走进门的芙兰脸上浮现出警惕，但在看到玛丽衣着整洁，并且焕发活力的模样后，橙红色的眼睛里又流露出羡慕神色，伊丝甚至从后面女孩的嘴中听到「奴隶居然穿着这么漂亮的衣服」的话。

值得一提的是，尽管堕魔者女孩的精神状况与昨天相比发生了极大改变，但不论服装还是外貌，都没有好好打理，依旧是乱糟糟的模样。

「还没有介绍过，我的名字是芙兰，这几位是和我一起想在您这里工作的同伴，一大早就来打扰您，十分抱歉。」

「没关系，我叫伊丝，进来坐下吧，酒馆还没有开张，我们可以先商量酬劳上的事情。」

伊丝摆出请的姿势。

「不需要查验身份或者考核吗？」

「嗯？啊，不需要，只要懂得打扫卫生，清洗衣服和上菜就可以了，当然，如果有会料理的人更好。」

这个世界的酒馆大都白天经营正餐，晚上则上些小菜与酒，多数还兼职旅店，甚至让店员提供色色的服务，虽说伊丝没打算做最后两种，但料理是必须的。

「料理可以交给赛拉，赛拉是厨师的女儿。」

「那我就放心了。」

关上酒馆门，伊丝坐在一楼的长桌上，另外五名堕魔者则坐在对面，除了真红与芙兰外，另外三位女孩都没有要说话的意思，她们虽然都是普通人，但在共同逃亡的过程中，形成了一定的上下关系。

「姐姐大人，契约书拿来了。」

「嗯。」

「这是卡米拉小姐准备的茶水哦。」

另一边的玛丽也非常热心的为五名堕魔者女孩送上茶杯，大概是长时间没有喝水，包括性格稳重的真红在内，五名女孩全部在第一时间端起冒着热气的茶水，一边吹气一边小口喝下。

「居然是这么干净的水。」

「而且还有茶叶，我记得这是很贵的东西吧？」

「连茶杯都有一股香味。」

「好暖和……」

如同看见金子一样，女孩们的眼睛闪闪发光，还没等伊丝开始说契约的事情，就已经把很烫的红茶喝完。

「真红姐，我、我还想要一杯。」

「我也是。」

「笨蛋，不说茶叶，干净的水就是很难得的东西，等谈完了事情再说。」

像是对同伴的举动感到羞愧，真红红着脸拒绝了另外几名女孩的话。

明明看起来和自己差不多大，却被其他更年长的少女称呼为姐姐吗？

忍着想要吐槽的欲望，伊丝又有些羡慕起这些女孩，自己的理想就是有一个像真红这样值得信赖、依靠的大姐姐。

虽然身材差了点，但重要的是气场啊……

「咳哼。」察觉到伊丝一直用很奇怪的眼神看着自己，真红轻咳一声，将伊丝拉回现实，「伊丝小姐，在酒馆工作的时候有什么需要注意的吗？」

「啊，抱歉，在说正事之前，真红小姐有用过早餐吗？」为了不让真红难堪，伊丝继续补充，「现在还是清晨，我和家人还没有用过早餐，如果真红小姐不嫌弃的话，可以和我们一起享用。」

「早餐？我、我们已经吃过了。」

话音明显有着停顿，不擅长撒谎的真红把视线瞥向一边，但其他女孩吞咽口水的动作却暴露了事实。

伊丝不禁莞尔，真红大概是为了面子考虑吧，这时候应该推她们一把。

「这也是为了今后的合作考虑，老实说，我们这里的人都不擅长料理，之前真红小姐说过，那个叫赛拉的女孩可以担任厨师一职，其他人可以不用考核，但厨师的职位十分重要，就当做是审查的一环，还请赛拉小姐和我的家人一起去后厨准备早餐。」

「真红姐，可以吗？」

叫做赛拉的娇小女孩试探性问道。

低着头思考片刻后，真红微微颔首。

「好吧，既然是考核的一环，那也就没办法了。」

得到同意，外表看起来和玛丽差不多大的赛拉立即露出欣喜表情，充满希望的看着伊丝，伊丝笑着朝旁边的玛丽招手。

「玛丽，把赛拉带到后厨，记得多做一些料理，正好也可以让我看看玛丽的料理技艺。」

并没有把话说完，伊丝回头看向真红，由于没有住所，真红与其他堕魔者还是一副脏兮兮的模样。

「在早餐做好之前，可以请诸位先去后院清洗身体吗？既然要作为我手下的佣人，为佣人准备合适的服装自然也在我的工作范围内，实话说，诸位现在的打扮不适合在正厅里行动。」

「诶？伊丝小姐的意思是要给我们这种人准备衣服吗？不会是要收钱的吧？那种不必要的开支……」

真红旁边的芙兰睁大眼睛追问。

「作为初次见面的礼物，准备衣服的钱就由我来出，不过前提是各位要允许卡米拉测量衣服尺寸。」

「要脱下衣服啊……」

「可是印记——」

「已经全部被消除了。」

尽管只听到只言片语，但知道全过程的伊丝还是猜出了女孩们的对话，她们习惯性害怕被别人看见堕魔者印记，不过现在堕魔者印记已经被清除了。

真红站起身，深深朝伊丝鞠了一躬，就连头顶的猫耳也跟着垂下。

「我代我的同伴们感谢您，伊丝小姐。」

「不，这只是份内的事情，契约书就等早餐以后再签，在那以后，我还有一些问题想问你们。」

这些女孩究竟和谁发生了战斗，又为什么和帝国的人扯上关系，不问清楚的话，伊丝难以安心。

停顿了片刻后，真红直立起身，迟疑的说。

「……是，如果我知道答案的话。」

第三十六章 令人疑惑的烈炎眼虫

距离玛格丽特酒馆开业已经过去了近一周时间，和伊丝预想的可能会出现挑衅者的情况不同，由于来到酒馆的人大多是贵族，接连几天下来，这里逐渐变成了贵族与平民参半的奇妙场所，平日里对平民不屑一顾的贵族统一坐在酒馆左侧远离柜台的地方，而平民们则坐在剩下的右侧，彼此互不干扰。

伊丝当然也乐意如此，倒不如说全是贵族自己反而会很难办，为了让普通人可以不用顾贵族想法的畅饮，伊丝甚至在酒馆中央摆上了屏风，将酒馆阻断成左右两侧。

而因为有着想听冒险者们讲述故事的想法，伊丝最开始还会在柜台后帮芙兰收钱，借机旁听，但意料之外的是，只要自己一站在柜台后面，贵族们就会互相争抢着来结账，过去几天甚至还出现了大打出手的事情，深谙其中缘由的伊丝便能放弃当旁听者，转而跑到酒馆二楼睡觉。

——这样的时间只持续了三天。

实在太无聊了。

大清早赖在床上，任由银发披散开的伊丝叹了口气。

｢好想要手机和电脑……｣

阳光照进的房间里只有伊丝一人，因此伊丝的话并没有得到回应，她呆呆的看着天花板，竖起耳朵仔细听街道上过往人们的说话声。

来到酒馆的人以冒险者居多，当他们通过完成冒险任务得到报酬后，就会与同伴一起来酒馆喝上几杯，顺带把自己在冒险中的故事夹带几分夸张的讲述出来，得到他人赞誉，大多数酒馆都是如此。

而因为冒险者们讲故事的水准颇高，所以许多人都会聚精会神的把注意力放到冒险者身上，这样一来，伊丝也就有机会打扮成薇尔的样子，悄悄潜入酒馆里采集女性客人的血液。

｢可现在还不是时候……｣

至少也得等培养出了老顾客后再出手，而且因为酒馆客人的需求——现在一杯玛格丽特的价格是三铜币，一位普通木匠一个月的工资为五银币，所以比起用银币收买，伊丝觉得直接用玛格丽特酒或许更合适，例如将玛格丽特再提纯一次，让酒精浓度变得更高，然后将其称为『特制玛格丽特』。

再然后，把『特制玛格丽特』作为新品，推荐给老顾客，等极小一部分人尝过玛格丽特的味道后，再将特制玛格丽特变为每天限量的高价品，接着推行一种类似兑换券的东西，只有消费到达一定数额的顾客才能获得兑换券，然后拿兑换券交换特制玛格丽特。

这时候尝过特制玛格丽特的极小部分人会出于优越感，大肆吹捧自己喝过特制玛格丽特，并且宣扬特制玛格丽特独有的味道，相当于免费宣传，进一步的，特制玛格丽特的兑换券就成为了一种高价奢侈品，紧接着，薇尔身份下的自己就能用兑换券作为诱惑，让普通人甚至贵族都愿意以血液交换兑换券。

｢只是一切都建立在玛格丽特足够美味上啊……有没有更吸引人的东西——啊。｣

联想到异世界缺乏娱乐的现状，伊丝脑海里突然冒出一种想法。

那就是把兑换券做成一种娱乐工具，为兑换券增加附加价值。

｢扑克？麻将？还是棋局？嗯……要让不懂文字的普通人都容易上手的游戏，果然还是选择扑克吧，稍微高雅一点的棋局可以把贵族作为销售对象。｣

当然，自己不能一上来就直接把兑换券做成扑克，那样根本就凑不成一副牌，因此在推行扑克兑换券之前，自己得先让大家熟悉扑克，并且喜欢上扑克。

｢那么就先用硬纸板做成普通的扑克，然后教会真红她们游戏规则，最后再让真红教授客人游戏方法，嗯，还可以让达克帮忙宣传。｣

等客人们喜欢上扑克以后，自己就可以在扑克牌上做手脚，比如发行正面印花更加好看的扑克牌，并且说明这些扑克可以作为兑换券，交换特制的玛格丽特酒，这样扑克就产生了附加价值，在客人手中的份量也将更重。

｢嘛，这些都是需要时间经营的东西，暂时不用着急，血液可以暂时以薇尔的模样去找真红她们，正好也该把赛拉背后的印记清除了。｣

话说到这里，伊丝突然想起一件重要的事情。

自己似乎忘记了在佩西亚领放出去的烈炎眼虫。

虽然外形类似水母，顶端长着巨大眼球的烈炎眼虫无限接近于无人侦察机，但却并不具备储存信息的能力，即，伊丝只能在与烈炎眼虫获取连接后，再以烈炎眼虫的视角俯瞰大地，而在那之前发生了什么，就连烈炎眼虫自己都不知道，烈炎眼虫几乎不具备智慧，就连进食都是像鲸吞一样吸收周围火元素维持自身存在。

因此如果不隔一段时间观察一次烈炎眼虫的话，很可能连烈炎眼虫飞到哪了都不知道。

想到这里，伊丝从床上坐起，闭上双眼，尝试与派遣出去的烈炎眼虫获得联系。

如同监控画面般，视网膜上呈现出四片不同的风景，依次是广袤群山、宏伟都市、沿海村落以及被红色覆盖的火海。

｢都市和村落……前面的烈炎眼虫应该在佩西亚领南方，村落记得是北方的烈炎眼虫，群山是靠近血族王都的东边，剩下的火海就是凯尔特城以西么，不过这片火海不论怎么看都像熔岩世界啊，烈炎眼虫不应该在天上吗？｣

前面三者的视角全部是高空俯瞰，只有身处火海的烈炎眼虫似乎在地底，伊丝把注意力集中在位于火海的烈炎眼虫，尝试用命令让其拉高身形。

但是控制失败了。

伊丝微微皱眉。

难道是脱离掌控了？不可能，我能获取它的视野就证明它依旧处于我控制，这样一来，就只可能是有什么东西令它无法升起来吧。

也许是飞到了禁空领域，所以烈炎眼虫不得不潜入地底，对没有实体的它来说，短时间内穿梭在墙壁里并不成问题，至于火海，大概是烈炎眼虫在潜入地底的过程里刚好遇见熔岩流了吧。

伊丝没有太在意，即便走进了禁空领域，只要没有消亡，烈炎眼虫就会不断前进下去，迟早可以离开禁空领域。

｢而且熔岩环境下的烈炎眼虫近乎有无限的生命力，除非让熔岩消失，不然没有人可以消灭它。｣

让伊丝注意的是禁空领域，虽然『Ragnarøk』里禁空领域并不少见，但放到现实中，自己就得多加注意，比如有没有可能是其他穿越者布置的东西，又或者是强大的异世界原住民。

依次查看了其他三只烈炎眼虫的状况，并且确认它们没有问题后，伊丝切断了与烈炎眼虫的联系，轻轻呼了口气。

｢之后搜索一下在火海的烈炎眼虫吧，说不定能发现惊喜。｣

｢我要检查你们的身份，转过去把衣服脱下来，我怀疑你们是堕魔者！｣

话音才落下不久，一个不和谐的声音从伊丝下面的酒馆一楼传来。

第三十七章 紧迫（上）

清晨的阳光照进玛格丽特酒馆内，由于酒馆的特殊性，往往要工作到半夜接近十一点才会关门，因此伊丝对员工们的起床时间也放宽许多，直到下午三点之前，都是堕魔者女孩们可以自由的活动时间。

原本伊丝是出于可以让女孩们多休息一会儿的考虑，让她们在舒适的环境里睡个好觉，但堕魔者女孩们并没能适应大部分时间都无事可做的生活，通常是太阳才刚升起，她们就已经起床，据本人说，是因为流浪生活里养成了如此习惯，一到固定时间就会自行醒来的缘故。

而等女孩们洗漱完毕，并且享用了赛拉做的简单早餐后，新的一天便正式开始，女孩们开始在空闲时间里做一些打扫工作，将昨晚清扫出来的垃圾倒掉，或者是提前将蔬菜洗净，从水井里把水打好，以及喂养后院圈养的牲畜。

而其中最重要的，则是对蒸馏酒的提纯，作为玛格丽特酒馆的招牌，蒸馏酒在提纯后不能直接端上餐桌，而是要存放在木桶里静置约半个月后，才能拿出来给客人享用，至于提纯方法，当真红一行在酒馆住下的第三天，伊丝便将提纯方法告诉了她们。

现在负责提纯蒸馏酒的人是真红，虽然有着一头红发的真红不止是有着红色猫耳与尾巴的兽人族，而且还是堕魔者女孩中年龄最小的人，但不论等级还是遇见危险时的冷静程度，都是队伍里最高的一个。

「把买好的发酵酒倒进锅里，然后把空碗放在酒面上……」

站在灶台前低声复述伊丝交代的过程，如同在举行某种宗教仪式般，真红神色凝重的按照步骤进行蒸馏。

对比真红的认真，一旁的赛拉显得格外跳脱，走到冒着热气的灶台旁，一脸好奇的看着铁锅。

「真红姐，为什么这样做出来的酒会更受欢迎啊？明明辣死了。」

「赛拉不喜欢不代表别人也不喜欢。」

「但要是有和我一样不喜欢这个味道的客人该怎么办？」

「伊丝小姐说过，我们只需要留下喜欢这个味道的客人。」

「可是就这么让客人白白走掉没问题吗？」

小心谨慎的把中间凹陷下去的锅盖盖上，真红转过身看向身材娇小的赛拉，由于营养不良的缘故，赛拉明明有十六岁，但看起来和自己差不多高。

「有不喜欢的人自然有喜欢的人，我们要做的是抓住喜欢这个味道的客人，记得伊丝小姐说过，这叫鱼和熊掌不可兼得。」

「鱼和熊掌不可兼得又是什么意思？」

「这……」

真红开始犯难，她虽然可以在危机中做出冷静判断，带领同伴走向安全地带，可学习从来不是她的强项，她刚才也只是把伊丝的话复述了一遍，实际上没有理解这里面的意思。

如果是芙兰的话，应该知道吧，只是真红一直不太喜欢芙兰，这种不太喜欢并不是讨厌，而更像是逆反心理，芙兰在生活上一直是大姐姐一样的存在，对真红更是给予了格外关照，不过这个年纪的孩子都不喜欢有人束缚自己，所以也就变成了不愿意与芙兰说话的状况。

然而，最不愿意发生的事情往往最容易发生，当真红在为如何回答赛拉而犹豫的时候，无所事事的芙兰走进后厨，紧跟在芙兰身后的，还有那两只冰原狼狼崽，因为拥有可以与动物对话的能力，所以芙兰天生就和小动物亲近，现在芙兰虽然不再使用能力，但基本的驯兽方法依旧有所掌握。

「就是两种选择摆在面前的时候，最好从中做出取舍的意思哦，举例子的话，比如赛拉做了厨师就不能像我们一样整天干些打扫的活一样，时间和精力只允许去做一项工作，想要兼职两种工作，最终什么也做不好。」

「是吗……稍微有一点理解了，那为什么普通的酒被『蒸馏』以后会变得更好喝？」

「这个……卡米拉小姐说她也不知道，所以我不清楚。」

芙兰摊了摊手，比起伊丝，她更愿意与卡米拉接触，并不是因为伊丝不好说话，而是芙兰很在意老板与佣人的身份差距，认为随意向老板搭话是无能举止，此外伊丝冷冰冰的外表也给人一种不好接近的感觉，即便芙兰知道事实并非如此，可心理压力就是心理压力，怎么也挥之不去。

「话说回来，我听玛丽说真红又使用能力了？不是说好了不再使用能力了么？」

「主人说每隔一段时间会替我们清除一次印记，作为唯一有战斗力的人，我必须随时做好战斗准备。」

真红的能力是为武器附加上火焰，而这个火焰并不会伤害到真红，所以真红从小就被部落中的人锻炼为战士，直到兽人族的部落被人类侵占，真红也就流落街头。

「可现在不是已经安全了吗？」

芙兰微微皱眉，比起真红杞人忧天的想法，她更觉得从现在起做一个正常女性更好。自从进入酒馆以来，她们就没遇见过麻烦，睡觉时不用担心随时可能追上来的士兵，也不必为下一顿没有吃的而着急。

但真红并没有点头，相反，还拍了拍小腿腿腹，一个浅浅的短剑轮廓顿时出现在众人视野。

「我担心的是那个万一，如果有人记住了我们的样子，然后去巡逻队那里告密，结果不用我说你们也知道吧？那些人不会听你辩解。」

「薇尔大人不是说会为我们提供保护吗？」

看着赛拉眼睛里的天真，真红忍不住叹了口气。

「主人说的保护仅限于她看见我们的时候，现在主人不在这里，要拿什么保护我们？虽然我和你们一样对主人充满感激，但比起依靠别人，自己的实力才是能时刻伴随身边的东西。

而且换一种说法，如果以后周围酒馆的人眼红我们，雇佣地头蛇来找我们麻烦，打翻桌椅，窃走伊丝小姐秘制酒的方法，我们难道只在旁边看着吗？伊丝小姐不仅不歧视我们的过去，而且还愿意给我们提供工作，即便是出于回报伊丝小姐的恩情，我们也应该保护这里不受损害，更不用说这里是现在唯一能收容我们的地方，主人也让我们好好守护伊丝小姐和她的酒馆。」

嘭嘭嘭。

真红的话音刚落，前厅的酒馆大门便响起一阵粗暴的敲门声，赛拉被吓的全身一跳，芙兰则微微皱眉。

「是和伊丝小姐有预约的人？」

「不可能，这个时间伊丝小姐还在睡觉，不会约定在这个时候。」

「也……也许是新客人？」

老顾客不可能不知道现在是打烊时间。

芙兰径直朝前厅走去，真红连忙拦住。

「等等再出去，也许是巡逻队。」

「我们身上的印记已经不见了，不需要再害怕他们，真红才是，先找个地方藏起来。」

「不行——」

吱呀。

伴随一阵隐约的刺耳声音，酒馆木门似乎被人从里面打开，身处后厨的真红与芙兰面面相觑，开门的人应该是琳赛与贝拉，她们二人刚才正在前厅擦桌子。

「该死的。」

咋了咋舌，真红朝芙兰与赛拉向下压手，示意两人留在后厨，然后自己伏下身，贴着墙缓缓从后厨迈向前厅。

可以看见琳赛与贝拉面前站着一队手持武器的士兵，为首的男人一副冷漠模样，看起来相当不好说话。

真红记得这位士兵，正是之前将她们追的满城逃窜的巡逻队队长。

「我们是来检查堕魔者的巡逻队，配合我们调查，我们不会动用暴力。」

「我、我们这里已经……打、打打烊了，几位先生。」

稍微沉稳一些的贝拉躬着身子，朝士兵送上谄媚微笑，但所有人都能看出来，贝拉现在异常紧张，不仅面部表情僵硬，就连说话也支支吾吾，另一边的琳赛更是连话都说不出来，满头大汗的紧紧攥着裙角。

这样下去肯定会暴露。

果然，察觉到异常的巡逻队队长伸手抚摸下巴，皱起眉仔细端详起两人。

「我……是不是在哪里见过你们？」

「一、一定是在这里生活久了，所以看起来有几分面熟吧？」

「不，我们应该才见过不久，这个街区过去半个月我没有来过，不应该这么面熟……」

队长的眉头越皱越深，最后朝身后的手下摆了摆头，示意他们把门堵住。

「我要检查你们的身份，转过去把衣服脱下来，我怀疑你们是堕魔者。」

「大、大人，这……」

如同受到惊吓的小猫，琳赛与贝拉后退几步，露出畏惧表情，巡逻队对她们而言一直是无法对抗的存在，即便她们身上已经没有堕魔者印记，这份恐惧也依旧残留在内心。

「快点！不然就和我去监牢里说！」

「咿！」

糟糕。

真红下意识把手伸向小腿，匕首传来的坚实触感令她稍微安心了一些，如果巡逻队想把人带到监牢，哪怕什么也没做，那个人也会只能被带走，而监牢里的严刑拷打足以令人精神崩溃，主动求饶，因此不论如何也得阻止伙伴被带到监牢里。

「以我的能力，虽然不足以把所有士兵击杀，但也足够拖延一些时间……」

而那时候伙伴们可以从后院翻墙逃走。

第三十八章 紧迫（下）

缓缓上拉裤腿，真红将匕首握在手心，深呼吸，调整战斗状态，接下来只要让短剑染上火焰，与士兵战斗即可。

但就在真红决定先攻击巡逻队队长的时候，一个温暖触感覆盖了真红拿着短剑的手。

是芙兰，赛拉与两只冰原狼狼崽被她留在了后厨。

对真红比了一个噤声手势，芙兰摇了摇头。

「这里就交给我吧。」

「你——」

没等真红制止，芙兰走出大厅。

「琳赛、贝拉，你们在做什么？」

「芙兰姐！」

如同看见救星般，两名快要哭出来的堕魔者女孩小步跑向芙兰。

紧随其后的，巡逻队队长跟着把视线移过来。

「你就是这里的主事者？」

「我只是负责收钱的人，这两位是我的同伴，她们不是堕魔者，可以请大人放过她们吗？当然，我会证明她们是无辜的。」对巡逻队队长弯腰行了一礼，芙兰朝两名堕魔者女孩使了个眼色，「转过去把衣服脱了，证明你们不是堕魔者。」

被芙兰的目光点醒，两名堕魔者女孩终于想起自己已经不再是堕魔者，连忙转过身。

「这位大人，她们还是未出嫁的姑娘，可否请您让您的手下回避片刻？如果您队员里有女性的话就更好了。」

喉咙里发出低沉的声音，队长先是朝后面招手，让事先带出来的女性士兵上来，低声对女性士兵说了些什么，然后自己与其他男性士兵一同转过身，让女性士兵检查堕魔者女孩们的身体。

「可以请各位自己解开衣服吗？只要各位背后没有堕魔者纹路，便能证明你们的清白。」

有芙兰主持大局，两名堕魔者女孩开始解开衣服，将背后露给女性士兵检查，详细查看一番后，女性士兵转过身报告队长。

「队长，她们背后没有堕魔者印记。」

「是么……」

也许自己真的搞错了。

女性士兵已经在他手下工作多年，没有欺骗他的可能，队长脸上的线条缓和许多，等堕魔者女孩们穿好衣服后，面朝芙兰颔首。

「是我弄错了。」

「大人也是为了凯尔特城的治安着想，我们做出一点小小的牺牲并不过分。」

「怎么这么吵？赛拉又把东西打翻了？」

一个带着些许慵懒的声音从楼梯处传来，立即吸引了所有人视线。

披散着银发的伊丝走下楼梯，在看见巡逻队后，脸上露出一丝不耐。

肯定是来搜查堕魔者的人。

虽然知道巡逻队是在执行公务，但因为执法过程太暴力，所以伊丝对他们没有好感，拜玛格丽特酒馆经常被贵族光顾的关系，伊丝现在也有了一些人脉——主要是追求自己的年轻贵族与嗜酒如命者——如同驱赶苍蝇般挥了挥手。

「检查完了吗？检查完了就快走吧，这里没有堕魔者。」

「喂，那边的兽人族！」无视伊丝的话，队长直接将视线锁定于躲在后厨与前厅之间的真红身上，「我见过你！你是打伤我部下的堕魔者！」

「队长大人，您一定是认错了，她和我们一样没有印记，怎么可能是堕魔者？」

芙兰连忙拦在队长面前，结果却被眼睛里充满怒火的队长一把推开。

「我清楚记得她是用火的堕魔者。」

要战斗吗？

因为已经被队长发现，真红不再隐藏自己，而是手握短刃站起身，等待巡逻队队长靠近自己的时候给予他致命一击。

在自己已经被发现的现在，除了战斗以外没有第二种选择。

不过身后却响起真红意料之外的声音，从楼梯上下来的伊丝走到真红背后，伸手揽过真红娇小的肩膀。

「等等，我能证明她不是堕魔者，克拉尔男爵可以为我担保。」

「我不会因为你认识贵族就放过堕魔者，我只受命于城主大人。」

「所·以·说，你认错人了，只要看到她身上没有印记就可以了吧？」

到这里时，真红突然感到脊背一阵发凉，就像是有人把冰块塞进了后背一样——不对，那是水。

真红无法理解伊丝为什么要这么做，但现实不容许她发问，对方已经走到距离自己只有两三步的距离，她绷紧全身，死死盯着队长的位置，只要男人靠近自己，自己就会用短刃割开男人脖子。

「嘘，放轻松，接下来交给我。」

耳边响起伊丝蚊子般的声音，紧接着，伊丝用出了真红完全无法想象的巨力，就像被十几匹马同时拉住般，真红惊讶的发现自己居然完全无法抵抗伊丝这个普通人类的力量，沉稳的力道如同山岳，不论自己怎么使劲都无法移动分毫。

最后只能乖乖转过身。

「有了上次的教训，我想你应该带了女性士兵，让女人来检查。」

虽然真红看不到身后发生了什么，但轻微的脚步声却能清楚听见，大概是队长听从了伊丝的话吧，真红内心再次涌起一阵不可思议，在她眼里，巡逻队应该是蛮不讲理，无法沟通的人。

「真红，把衣服脱掉吧。」

「……是。」

如果脱下衣服的话，自己就会立即暴露吧，只是不知为何，真红有种十分安心的感觉，尤其是搭在自己肩膀上的那只手，传来的温暖让人觉得，就这样把事情交给伊丝解决也没问题。

一颗颗解开扣子，真红把酒馆佣人穿的厚实棉袄与毛衣脱下，最终只剩一件长袖内衣，然后将衣服下摆拉起，露出其下掩盖的雪白后背。

印有水渍的光洁后背没有任何痕迹，就连一个黑点都看不到。

一番检查后，女性士兵悄悄走到队长身边，踮起脚轻声耳语了几句，十分明显的，队长脸上逐渐浮现难以置信的神色。

「怎么样？我已经说过她不是堕魔者，队长先生你认错人了。」

「怎么可能……珍妮，你没有看错吧？」

「是的，队长，我已经仔细检查过了。」

「不可能。」

队长显然没有相信女性士兵的话，违背约定，直接转过身看向真红，只是真红的背后确实没有堕魔者印记，巡逻队队长一时僵硬在原地。

与此同时，真红也陷入了不可思议中，自己身上到底有没有印记，身为当事人的自己再清楚不过，可现在印记却莫名其妙消失，难以言喻的动摇令真红僵硬在原地。

耳边继续响起伊丝不耐烦的声音。

「什么不可能，难道队长先生要凭空污蔑我雇佣的人吗？我不介意进行贵族仲裁，但后果还请队长先生自负。」

与平时好说话的模样完全不同，强硬到像是在挑衅的语气令真红眼中的震惊更多了几分，她从未见过哪个普通人敢这么对巡逻队说话，简直像不知道巡逻队到底有多大权利。

难道伊丝小姐其实和自己的主人一样，拥有深不可测的实力？联想到刚才钳住自己的怪力，真红不自觉吞咽了一口唾沫，自己之前一直好奇区区一个人类为什么能让纯种吸血鬼欠下人情，现在看来，里面似乎有着很深原由。

如同不愿意承认般，队长在沉默了半晌后不甘心的点头。

「抱歉，是我认错了。」

「知道了就赶快走，晚上这里还有一场贵族聚会，耽误了正事不是你们说承担就能承担的。」

在伊丝的催促下，巡逻队很快离开了酒馆，芙兰连忙合上酒馆大门，面带焦急的快步跑到正在穿衣服的真红面前。

「真红，你身上没有印记？主人昨天晚上来过？」

「没有……是伊丝小姐……」说到这里，真红抬起头看向伊丝，金色的眼眸里有着疑惑，「伊丝小姐，刚才那个是……神药？」

「什么神药？」

「主人用来治疗我们堕魔者印记的药物。」

「这个嘛……」伊丝从真红身上移开视线，瞥向天花板，「谁知道呢，今后再遇见巡逻队一定要先通知我，都去做自己的事情吧。」

「「「是。」」」

除了发呆的真红以外，所有女孩一起朝伊丝低头。

等到伊丝打着哈欠去洗漱后，芙兰连忙把真红拉向后厨，眼睛里既有焦急又有责备。

「真红，你在干什么？刚才伊丝小姐明明救了你，你连感谢都不说，伊丝小姐是给予我们安稳生活的人啊。」

「……我没有不感谢，只是有一些在意的事情」

说到这里，真红低下头，牙齿轻咬嘴唇，做出在思考什么的表情。

芙兰下意识追问。

「什么事情比你刚才的无礼更重要？」

「我想，不——这只是我的猜测，伊丝小姐可能比我们的主人还强，」联想到刚才洒在自己背后的药物，真红抬起头看向比自己高许多的芙兰的眼睛，「说不定就是同一个人。」

「怎么可能，你脑袋被吓糊涂了吧。」表情变得怪异起来，芙兰蹲下身，额头贴着真红的额头，「也没染上寒疾啊。」

「把你的头拿远一点，芙兰。」嫌弃似的推开芙兰的脑袋，真红低声喃喃，「应该是我的错觉吧，再怎么说也是两个不同种族的人——啊！」

仿佛想到了什么，真红突然张大嘴，做出符合外表年龄的「糟糕了」的表情。

「怎么了？」

「玛格丽特还在火上面！」

「啧，那还不快去！」

在芙兰的催促下，二人连忙跑向后厨，并没有注意到隐藏在她们附近的、躲在影子里的伊丝。

「女人的直觉真恐怖……」

松了口气似的声音消散在冬日寒冷的空气里。

第三十九章 安德的担忧与蕾菲娜的思念

深冬的星光穿过树枝间隙照进林间，在地面的厚厚雪粒上反射出一层银光，加上荒野中时不时响起的狼嚎，犹如坟场般的死寂笼罩在这里。

但如果往这片雪堆里下挖几公尺的话就能发现，与地面上漆黑一片的环境不同，地下住着一支约二十人的队伍。

狭窄的甬道里仅有灯油充当光源，男人们不时朝手心哈出白气，借此争取片刻温暖，仔细看的话还能发现，在他们穿着的轻薄铠甲下，棉衣胸口处挂着印有诺塔帝国国旗的徽章。

嗤啦——砰。

先是一阵衣服与雪堆摩擦的声音，然后是什么东西落到了甬道里，原本安静的地下通道顿时骚乱起来，但在队长的眼神示意下，又立刻得到平复。

进入甬道的人是斥候。

没有给予斥候喝口热水的时间，面色阴沉的队长立马起身挤到斥候面前。

「情况怎么样？」

「附近除了魔物以外什么也没有，王国士兵没有追上来。」

斥候的话显然没有让队长满意，后者面露不悦。

「我问的是那群吸血鬼。」

「没有发现他们，但我在三公里外的地方发现很多明显的脚印，应该是那群吸血鬼所为。」

「妈的。」

朝地上吐了口唾沫，队长愤怒的一拳砸在甬道墙壁上。

他们已经被吸血鬼追杀近一周了。

目的不明，所属不明，只知道他们是一支超过百人的精锐部队，而这一百人又被五名女吸血鬼分成五支小队，活跃在凯米尔城周边，最初自己——诺塔帝国第七秘密部队队长安德是在郊外密林里与对方相遇，本着秘密部队绝对保密的原则，安德很自然的下令将对方尽数杀死，但没想到对方不仅人数比自己多出几倍，就连实力也不相上下。

作为结果，队伍折损了近一半人数。

而这只是噩梦的开始，对方有着自己所不知道的追踪能力，起初安德以为吸血鬼们是根据魔力反应确定自己的位置，于是命令手下在驻扎时不得使用任何魔法，可对方依旧发现了自己的位置，几经战斗后，自己一行已经到了油尽灯枯的地步。

「队长，他们到底是什么人？为什么吸血鬼会绕过尼鲁教区，到赫尔斯王国境内？」

「我怎么可能知道！」安德的语气里有着无法掩盖的愤怒，「他们绝对是从出生下来就被培养出来的死士。」

安德看向自己隐隐作痛的右手，在前面几天的战斗里，自己用长剑洞穿了一名吸血鬼战士的胸膛，可对方却反过来抱住自己右手，零距离施放了『炎爆』，如果不是队伍里有治愈师的话，自己的右手肯定不保。

「那我们接下来要怎么办？队伍折损过半，很难再发动大规模骚扰。」

大规模骚扰指的是诺塔帝国制订的战略，派遣数支帝国精锐部队，沿海路北上侵入赫尔斯王国领，接着在赫尔斯王国各城镇北部作乱，将王国兵力尽可能向北方吸引，削弱王国在南部的兵力。

这是大方向上的战略，对安德这支队伍而言，他们要做的是在赫敏伯爵领以北烧毁村庄，尽可能拉拢有实力者加入队伍，迫使赫敏伯爵将领兵调往领地北部，方便其他『人』夺取赫敏伯爵领内，靠南边的阿莱克西亚之塔。

对于夺取阿莱克西亚之塔的『人』是谁，陛下虽然没有直接告诉安德，但从各方面的线索看，安德认为这个人可能并不是帝国的队伍，而是与帝国达成合作的其他势力。

也许是恶魔族吧。

安德轻吐了口气，陛下与恶魔有联系，军队里早就流传着这样的传言。

「还能怎么办？我们现在没有取得任何成果，就这么回去，你想被送上裁决厅吗？」

「可继续下去我们会全灭……吸血鬼在附近徘徊，这里已经不安全了。」

没有回答手下的问题，安德从口袋里掏出一支烟，默默点燃。

「21号呢？伤势怎么样？」

「精神状态比之前好了一些，但还是什么都看不见。」

「他半个月前到底看见了什么？」

「听他说，凯尔特城里存在着怪物，如果我们遇见那个怪物，会连还手之力都没有就被杀死。」

「看来他已经疯了。」

发出嗤笑，安德深吸了口烟卷，21号是一名拥有远程探查能力的堕魔者，视线可以穿透墙壁，探查五公里以内的、身上具有魔力的人，据本人说，有魔力的人在他眼里就像会移动的蓝色火焰一样，而魔力越强的人，蓝色火焰也就越大，曾数次帮助安德的队伍脱离险境，可以说是帝国最优秀的斥候。

出现问题的时间是半个月前的晚上，当安德命令21号检查凯尔特城内有多少战力时，如同魔怔了般，21号突然双目充血，张大嘴面带恐惧的看着凯尔特城。

从那以后，21号便失去了视力，精神也变得不正常起来，总是说一些「怪物」、「快跑」、「比十几头巨龙加起来还强」、「超越英雄领域的英雄领域」之类的胡话。

这个世界当然不存在能挑战十几头巨龙的人，要知道，一头普通的成年巨龙足以横扫一个小国，更不用提十几头一起。

将疯掉的21号抛之脑后，安德不紧不慢的说。

「先找个安全的地方住下，虽然不知道吸血鬼为什么会在附近徘徊，但我们与他们是绝对的敌人，没有任何缓和余地，如果在破坏村庄的时候被他们包围，后果不堪设想。」

安德的话令手下面露难色。

「哪里有安全的地方……」

「去城里，以我们现在的人数，可以悄悄潜入城内——从地道。」

队伍里有擅长使用大地系魔法咏唱者的人，让他们挖一条直通城内的通道，昼夜不停的话只需要两天时间。

「不能用『帝国恩赐』把那群吸血鬼全部杀死吗？」

由于这句话，甬道重新变得骚乱起来，所有人脸上都燃起希望之色。

『帝国恩赐』是只有帝国秘密部队队长才有的魔法水晶，将『帝国恩赐』捏碎后，可以召唤出一只存在时间极短的、异常强大的魔物，传言一击就能击碎山岳，是超越人类极限的存在。

迟疑片刻，安德摇了摇头，将烟掐灭丢到地上。

「不行，『帝国恩赐』只能作为关键一击使用，陛下说过，这样的水晶帝国现在只有七枚，分别给了我们七位队长保管，用在区区吸血鬼身上太浪费了。」

砰。

再一次，甬道里响起轻微的落地声，挂在墙壁上的烛灯也跟着摇曳，所有人把视线转移过去，进来的人是另一名斥候，与第一位面带愁容的斥候不同，第二名斥候脸上满是喜悦。

「队长，有好消息。」

「说。」

「最近凯尔特城里流传着一种说法，城里有一个叫伊丝的神官拥有能治愈堕魔者印记的巫术。」

「哼，无稽之谈。」

虽然嘴上冷哼一声，但安德还是忍不住追问，他和他的手下大多都是堕魔者，在听到有能治愈堕魔者印记的巫术时，自然会去在意。

「查到传言是从哪里开始的么？根据呢？」

「是一个叫威尔斯男爵的人透露出来的消息，他的一位奴隶原本是堕魔者，但在被叫做伊丝的神官收养后，身上的印记被巫术治愈了。」

「神官会治愈堕魔者？真是荒谬——」话说到一半，安德又皱起眉，「难道教会掌握了治愈堕魔者的方法？看来有必要调查一番啊……」

不止是调查，如果真的存在可以治愈堕魔者的人，自己必须得想尽一切办法，把她带到帝国里，为帝国所用，届时培养堕魔者军队的计划也可以提上日程。

「绝对是其他人无法比拟的功劳啊……」

有了这份功劳，骚扰赫敏伯爵领也就成了芝麻般的小事。

下意识把手放进胸前口袋，安德沉默下来。

也许『帝国恩赐』有了用武之地。

◇

与此同时，不远处的吸血鬼阵营。

比起躲藏在地下的帝国堕魔者部队，对寒冷有着较高抗性的吸血鬼则选择在巨石后休息。

「蕾菲娜，找到目标了吗？」

「还没有，他们也许猜到我们用血液标记了他们，要么全员更换了衣服，要么藏到了地底，『血迹追踪』发现不了。」

「是么……居然让伯爵大人的部队损失了十一人人，这笔帐必须要让他们血偿。」

「如果是为了主人，死了也就死了，但他们不是为主人献身，就算到了地狱，也不会瞑目吧。」

抬头看了一眼皎白月光，蕾菲娜面色凝重的把视线重新放到地图上，对惧怕阳光的吸血鬼来说，夜晚是最佳行动时间，起初她们追逐伊丝的时候差点跟丢，但好在伊丝停留在了凯尔特城，蕾菲娜才没有出现丢失目标的尴尬，现在，她们带领的秘密部队已经潜入人类领地有近一个月时间。

「艾琳，潜入城内的人带回消息了吗？」

「嗯，已经回来了，主人在城内经营了一家酒馆，借用特殊的酒笼络了许多贵族，叫做玛格丽特的酒探子带回来了一些，蕾菲娜要尝尝看吗？」

「等白天再和其他人一起享用，现在先准备出发搜索目标，那群帝国的堕魔者会出现在这里，肯定是有什么目的，如果他们要做的事对主人有害，我们就必须在他们行动之前予以铲除。」

蕾菲娜的话令其他在这里的两名宠物女孩点头，随后两名宠物里名为艾琳的少女忍不住提问。

「主人为什么要在凯尔特城住下？是发现了什么吗？伯爵大人说主人之所以会离开领地，是为了寻找传说中乌拉诺斯的巢穴浮空岛，并且成为新的天空之主，但这和住在凯尔特城有什么联系？」

将紫发收束成侧马尾的蕾菲娜摇了摇头。

「我也不知道，但主人的行动一定有她的意义，只是以我们粗浅的眼光无法理解，就像之前在尼鲁教区时，主人明明可以用我们不知道的方法回到领地，结果却非要继续成为人质一样，作为结果，主人引诱出了堕天使萨麦尔，并且将他活捉，现在萨麦尔为伯爵大人提供了无数有用信息，伯爵大人打算将萨麦尔变成奴隶，为佩西亚伯爵领所用。」

「为什么主人知道萨麦尔会来？」

艾琳继续问出了关键问题，但蕾菲娜显然没有那么多耐心。

「我怎么可能知道，只要耐心等待，主人一定会给我们惊喜，艾琳开始准备吧，我们要出发了。」

「是～」

似乎对蕾菲娜缺乏耐心的态度习以为常，艾琳以轻佻语调回应后，便回到了自己带领的队伍，除开在后方以防万一的三百名死士外，她们五只宠物每人率领一支20人的队伍。

抬头仰望月亮，蕾菲娜长长的叹了口气。

「真希望能早点结束啊……比起这样的生活，我更喜欢和主人您待在一起的时光。」

尤其是被吸血的时候。

下意识摸了摸脖颈，蕾菲娜收回思念，带领自己的队伍朝前方追去。

第四十章 后院的战斗

｢『斩击』。｣

｢咿呀。｣

伴随木头轻轻敲在脑袋上的声音，交战许久的卡米拉与玛丽彼此分开，长长吐了口气。

｢好了，就到这里。｣伊丝拍了拍手，示意两人停下，｢先休息一下吧。｣

｢是，姐姐大人。｣

卡米拉放下木剑，对伊丝点了点头，刚才进行的是战斗训练，战斗者则是卡米拉与玛丽，当然，出于安全考虑，两人使用的武器全部为木头制成，而且有伊丝在旁边监督，即便受伤也能很快恢复。

至于两人为什么要进行战斗训练，完全是因为闲下来的时间太过无聊，起初堕魔者女孩们会在清晨的一大早开始打扫房间，只是酒馆总共就那么大面积，加上七个人一起打扫，很快就能清理干净。

倘若是普通人，闲下来的时候往往会选择去街道闲逛，抑或者去郊外捡拾柴火，但玛丽不能随便出门，堕魔者女孩又大都怕生，还没有从过去被人唾弃的阴影里走出来，所以她们只能老实待在酒馆里，无事可做的上午就变成了十分无聊的时间。

好在伊丝这几天用纸片做出了简易扑克，并且教会了女孩们游戏方式，让女孩们有了消遣道具，不过这只是对芙兰、赛拉这些不懂战斗的女孩们而言，性格认真的真红以及太过单纯的玛丽并没有加入到打扑克的行列，在闲到发慌的时间里，她们只能和卡米拉一起用战斗打发时间。

｢玛丽，把汗擦一下。｣

｢谢谢主人大人。｣由于把脸蒙进了手帕里，玛丽的声音听起来有种瓮声瓮气的感觉，｢果然卡米拉小姐很强呢，就算全力防御也挡不住进攻。｣

｢你的战斗方式太单一，如果不是一直保持守势，而是多少选择进攻的话，就不会陷入被动挨打的境地。｣

与玛丽满头大汗的模样不同，卡米拉只是微微发汗，看的出没有使用全力。

一直在伊丝旁边观战的真红也跟着指出玛丽的缺点。

｢玛丽的战斗方式与其说是『战斗』，更像是在守护什么东西，完全没有进攻的意思，之前明明有机会趁卡米拉小姐力尽的时候反击，但却没有把盾牌推出去。｣

｢诶嘿嘿……以前的主人不让我进攻，说要把注意力全部放在帮他抵挡攻击上，所以慢慢忘记怎么进攻了。｣

玛丽抓了抓栗色长发，站在原地尴尬的笑着，事实上她所使用的圆盾应该配合单手剑使用，但玛丽却放弃了使用单手剑。

伊丝不由得心生疑惑，由于众人所在的露天后院里没有其他人，所以直接发问。

｢记得玛丽说过，自己的能力是拿到武器以后就知道该怎么使用，难道不是身体下意识就行动起来了吗？还可以有选择的进攻？｣

｢虽然不知道主人大人说的下意识行动起来是什么意思……但我在战斗的时候脑袋里会出现很多下一步该怎么做的念头，我只要选择其中的一个，身体就自己动起来了。｣

｢如果我像这样发起突刺，玛丽的脑海里会出现哪些策略？｣

伊丝对玛丽伸出手，比出突刺的动作，玛丽像是在思考般嘟起嘴。

｢朝左边躲开、朝右边躲开、用盾牌挡住或者低下身，朝主人大人冲过来，还有其他很多很模糊的东西。｣

｢其他很模糊的东西？那是什么？｣

｢不知道，选择以后身体也会动起来，但不知道有什么反应，有时候会不听指挥，所以我很长时间都没有选择过那些模糊不清的图案了。｣

｢是么……｣

一开始还以为是预知未来之类的能力，现在看来似乎还差一点感觉。

嘛，玛丽的另一个能力绝对是预知未来就是了。

只是自己从来没让玛丽用过，玛丽到现在也都用绷带缠着左眼。

｢连我都无法战胜，玛丽的实力也只比普通士兵强一点，这个能力比想象中要没用。｣

｢唔姆。｣

卡米拉的话让玛丽一滞，沮丧的低下头。

而这也是伊丝一开始的疑惑，既然拿到武器就知道使用方法，那么这个使用的程度到底有多强？相当于宗师级别的人物？还是刚刚步入战士行列的初心者？

旁边的真红拍了拍玛丽肩膀。

｢堕魔者的能力会随着使用次数逐渐变强，玛丽还有很大成长空间，而且玛丽也不用完全依靠堕魔者的能力战斗，如果想变强的话，每天上午我都可以陪玛丽训练。｣

｢诶？真的吗？｣

明明前一秒还很沮丧，现在却变成了十分期待的表情。

｢嗯，当然。｣

｢那现在就开始吧，我得变的更有用才行。｣

发出颇有干劲的宣言，玛丽立即拿起木盾，小跑到后院中央，摆出与真红战斗的架势，而真红也没有拒绝，拿起两把单手剑，将其中一把递给玛丽。

｢用上这个吧，不然不可能打赢我。｣

｢欸……｣

｢玛丽，就按照真红的做，我不需要你一直保护我，另外可以请玛丽在训练里选择那些看不清结果的战斗方案吗？我想看看会出现什么结果。｣

｢好的，主人大人。｣

玛丽接过真红手中的单手剑，十分陌生的挥舞了两下，接着在卡米拉介入下，两人慢慢拉开距离。

从等级上看，真红比玛丽要低一级，但在战斗技巧上却与卡米拉相当，此前卡米拉与真红战斗过一次，如果不是卡米拉可以在战士与魔法咏唱者中切换，并且刚好擅长克制真红能力的水元素魔法的话，胜者就将是真红。

当然，伊丝在意的不止是两人谁胜谁负，还有她们的经验栏。

不知出于何种原理，卡米拉、玛丽以及真红全部出现在了自己的好友栏里，因此自己不需要一个个使用『上帝之眼』，就能从全知地图上确认两人的经验值。

而根据全知地图显示，经过刚才的战斗以后，卡米拉、玛丽与真红都出现了不同程度的经验增长，虽然三人加起来的经验增加量都不足1%，但确确实实出现了增加，玛丽的经验值甚至到了99.7%

于是就有了一个问题。

在玛丽与真红开始战斗的时候，伊丝偏过头看向卡米拉。

｢卡米拉，就算不与魔物战斗也可以升级吗？｣

｢嗯，与人类战斗以后也会很快升级，魔法书上是这么说的。｣

也就是说，获取经验的方法并非像『Ragnarøk』里那样，必须要杀死魔物才能升级。

既然如此，即便不与什么东西战斗，而是单纯自己练习，经验值也会获得增长吗？如果是阅览书籍呢？

在『Ragnarøk』的官方设定里，一些NPC会在剧情任务中告诉玩家，他是通过阅读魔法书来获得经验，因此伊丝觉得现实世界说不定也会这样。

嘛，以后再试吧，虽然我不觉得我也能升级。

从来到异世界到现在已经过去了近三个月时间，哪怕是击败了堕天使萨麦尔，自己的经验值都没有获得0.1%的增长，伊丝已经对升级这件事不抱希望。

也许因为自己是穿越者，所以无法获得经验吧。

伊丝自顾自的给出判断。

另一边，玛丽与真红的战斗也结束了彼此试探的阶段，虽然玛丽比之前多了一把单手剑，但依旧处于劣势，真红在战斗时会为武器附加上火焰，而玛丽因为不会魔法，只能采取守势，陷入被动挨打的地步。

之后得给玛丽配备一些对抗魔法的手段才行，或许自己该着手学习这个世界的炼金术与魔法装备制作了。

｢玛丽，再不反击就没有机会了。｣

看出玛丽的畏缩，真红一击敲打在玛丽举到身前的盾牌上，发出砰的一声脆响，比起长剑，真红的惯用武器是两把短刃，不过玛丽太过弱小，几乎没有选择进攻，所以即便真红用不熟悉的武器，也依旧能将玛丽逼到死路。

一击即退，真红后退几步。

｢可是真红小姐的魔法看起来很痛……｣

｢如果我是敌人，玛丽就算怕疼也得进攻，敌人不会因为你认输就放过你，失败以后只会迎来更悲惨的结局，试试用盾牌挡住攻击以后用剑还击怎么样？双持武器刚开始很难使用，但习惯以后会比用单手武器的人强得多。｣

真红的话让伊丝点点头，这一点在『Ragnarøk』中也是一样，在不考虑魔法的情况下，使用双手武器的人比用单手武器的人更有优势，游戏中就有玩家举办过禁止使用魔法，单纯凭借技巧战斗的活动，而使用单手武器的玩家往往会因为抵挡双手武器玩家的一次攻击后，忘记对方还有第二把武器，进而被一击取胜。

伊丝不由得苦笑，自己当时就是因为掉以轻心，输给了使用双刺的玩家，连复赛都没入选。

也有武器克制的原因就是了。

伊丝耸了耸肩，自己喜欢的神圣之锤在灵活度上天生无法与双刺媲美。

再一次，玛丽与真红陷入缠斗，这次真红故意放慢进攻速度，给玛丽使用单手剑反击的机会，而玛丽也没有辜负真红的苦心，凭借自身堕魔者的能力，总是在真红暴露出破绽的时候反击。

｢玛丽，我要认真了哦。｣

与玛丽拉开约五公尺的距离，真红双手将长剑合握在身前，玛丽则将右腿后退半步，前举盾牌。

｢放、放马过来吧！我也要用魔法了。｣

｢『焰华』！｣

伴随真红高举木剑的动作，高达两公尺的火舌瞬间覆盖长剑，灼热的温度即便是旁观的伊丝也能清楚感受到。

此前对阵卡米拉时，真红就使用过这个魔法，只是卡米拉立即拿出魔法杖以『火破坏』让火焰消失，所以伊丝并没能看到作用。

｢不妙啊……如果真红这一下打中玛丽，玛丽应该会挡不住。｣

｢应该是在给予玛丽压力吧。｣同样旁观的卡米拉盯视着战场，｢一昧的防守绝对无法取胜，所以真红想用这种方式逼迫玛丽躲开，或者以更强的攻击还击，不亲身体会这个过程的话，怎么也无法踏出学习进攻的第一步。｣

｢卡米拉明明是魔法咏唱者，在近战知识上比一般战士还丰富啊。｣

｢没有那回事，比起能帮到姐姐大人的程度，我还差了很远，您在与堕天使萨麦尔战斗的时候，我连您做了什么都看不清。｣

｢欸……｣

只是单纯凭借数值压制而已。

第四十三章 魔法的分类

无视庭院里推销奴隶的商人，伊丝来到最内侧的大厅，比起外面到处是人的景象，奴隶商会大厅明显冷清许多，这里负责处理有关奴隶的各类手续，挑中奴隶的人会与奴隶商人一起到大厅里进行契约转让仪式。

带着玛丽走向一个空闲的柜台，柜台后的小姐确认了只有伊丝与玛丽两人后，以职业性微笑迎上。

「请问是要查找更符合您意向的奴隶吗？如果是那样的话，需要缴纳五铜币的手续——」

「我是来鉴定这孩子的等级与魔法，你们这里应该有这样的设施吧？」

之前自己在薇尔身份下，曾带着真红与芙兰来过这里，在缴纳了1银币的鉴定费用后，职员便带着真红与芙兰进行了等级与魔法的鉴定，奴隶商会除了经营奴隶买卖以外，替人鉴定等级也是一桩生意。

普通人想要知道自己的等级是多少，需要用到一种名为『鉴定石板』的特殊道具，而鉴定石板往往很贵，并且体积庞大，一般人没有能力消费，因此也就衍生出替人鉴定等级，借此赚钱的行业。

「原来如此，我这就替您办理手续，鉴定费用为五铜币，还请您在大厅等待片刻，我会带这位小姐去后面的房间进行检索。」

「嗯。」

从口袋里拿出五枚铜币，伊丝将其推到女性职员面前，接着拍了拍玛丽后背，示意玛丽跟上女性职员，自己则开始浏览柜台前放着的，被钉子固定在台面上的羊皮纸。

也许是为了给客人打发时间，上面写有一些杂七杂八的知识，例如如何鉴定奴隶的价值，懂得魔法的奴隶比普通奴隶要贵十倍以上的价格，待遇也比普通奴隶要好得多，前提是这个奴隶并非堕魔者，不然价格就得跌至谷底。

随意浏览着，伊丝的注意力很快被一段文字吸引。

「魔法的分类么……」

在战斗用魔法中，魔法一共被分为两种，第一种是常规的、经过魔法咏唱者咏唱咒文，使元素共鸣所引动的魔法，第二种则是无需咏唱或咏唱时间极短，只能通过领悟所学习的近战无咏唱魔法。

近战无咏唱魔法是普通人最容易接触到的魔法，举例说明的话，咏唱魔法不仅需要购买大量魔法书累积知识，还需要消耗无数魔法介质理解到魔力的存在，再配合大量时间练习，三者结合起来，才能成为一名魔法咏唱者。

而近战无咏唱魔法则不需要练习咒文咏唱，只要摆出固定架势，将魔力运用到全身，便能成功使用。

例如近战无咏唱魔法中的『刚毅』与『冲锋』，初学者只需在导师教导下摆出固定姿势，将魔力集中在身体的特定部位，花费不到一周时间，就可以轻松掌握。

当然，这并不是说近战无咏唱魔法天生比咏唱魔法强，近战无咏唱魔法虽然无需咏唱，学习的门槛也很低，但下限低的缺陷是上限也低，除开众人皆知的，诸如『刚毅』与『冲锋』这样的简单魔法，更强大的近战无咏唱魔法只能靠战士们自己摸索。

至于其中缘由，不像咏唱魔法中只要掌握了咏唱节奏就谁都可以使用的特点，一个近战无咏唱魔法可能并不适合所有战士，例如赫赫有名的近战魔法『浪叠』，哪怕领悟了这个魔法的战士将其使用方法公开出来，也依旧没人能学会，这和战士的战斗风格、身体素质、以及对战斗的理解有关，是其他人难以复制的存在。

与之相对的，在咏唱魔法中十分有名的三阶魔法『术理之枪』，只要升到30级，并且知道咏唱咒文，所有魔法咏唱者就都能学会，所以简单总结一下就是，近战无咏唱魔法的下限低，上限因人而异，咏唱魔法的下限高，上限几乎无穷尽。

而导致魔法咏唱者地位比战士高出许多的原因，除了战士基数庞大以外，还有魔法咏唱者往往能起到凭少数人改变战争走向的缘故，在战场上，『火球』魔法比『冲锋』要有威慑力的多，更不用提习得了广域歼灭魔法的高阶魔法咏唱者，这类魔法咏唱者往往被看作是战略级存在。

「与其说是近战无咏唱魔法，更像是『武技』或者『斗技』这样的东西啊，从入门以后，一切魔法都需要靠自己摸索、领悟，嘛，虽然还有其他的路就是了。」

除了花费漫长时间自己领悟武技以外，神明还给予了战士们另一种可能性。

那就是通过升级，将招式固定在这个人的记忆里，成为新的魔法。

「所以玛丽才会学习到『盾挡反击』么……」

看到这里，伊丝多少理解了玛丽为什么会突然多一个技能。

恐怕是因为神明的恩赐吧。

因为玛丽在升级的那一刻使用了格挡加反击的招式，触发了学习『格挡反击』的条件，所以在升级的瞬间，玛丽就多了一个名为『格挡反击』的魔法，有点像升级以后解锁新技能的感觉，只不过添加了一些别的东西，比如普通的格挡不会令人体表冒出金色光芒，而玛丽则可以。

「再怎么说也太像游戏了。」

摇了摇头，伊丝把脑海里奇奇怪怪的想法驱逐，也许这就是异世界的规则，如同太阳东升西落一样正常，会觉得奇怪的只有自己这个从其他世界来的人。

「算了，总归是好事，至少以后不用担心玛丽没有新技能可以学习。」

姑且自己想把玛丽和卡米拉培养成能独当一面的实力者。

「对了，如果把卡米拉和玛丽带到森林，然后把所有魔物抓起来让她们给出致命一击，这样升级会不会更快？」

话音刚落，伊丝突然感到光线一黯，下意识歪头看向旁边。

「能在这里遇见伊丝小姐，一定是上帝赐予我的机遇吧，伊丝小姐，可以允许我站在这里吗？」

说话的人是一位将金色短发朝上梳起的青年，高领外套与腰间佩剑的模样凸显出他的贵族身份，伊丝对这位贵族青年有一点印象，是一个叫做奥斯顿的，经常光顾酒馆的人。

切换成微笑表情，伊丝侧过身。

「这不是奥斯顿先生吗。」

「伊丝小姐居然记得我的名字，」露出略显吃惊的神色，奥斯顿局促的干咳一声，像是有些紧张的寻找话题，「伊、伊丝小姐来这里是想购买奴隶吗？如果不嫌弃的话，我可以借用人脉替您……」

「我是来带酒馆里的孩子鉴定等级，奥斯顿先生应该见过她，那个有着栗色长发的半精灵，名叫玛丽。」

「哈啊？那孩子是半精灵？我还是第一次知道这样的事情。」话说到这里，奥斯顿看了看周围，神秘兮兮的把手搭在柜台上，然后用手挡着嘴低声道。

「这件事伊丝小姐可不要告诉其他人，要是那些讨厌精灵的贵族知道玛丽半精灵的身份，还碰过他们吃的晚餐，肯定会找伊丝小姐索要赔偿。」

「外街区不是允许半精灵居住吗？」

看来奥斯顿是一个相当好的人，伊丝对他的印象分上升了许多，当然，伊丝也知道，其实像奥斯顿这样的贵族男性，大都是冲着自己而来，伯爵长女虽然有着冷冰冰的氛围，但卖相相当不错也是不争的事实。

至于应对这些追求者的做法，伊丝打算装作什么都不知道，既不利用他们，也不给予他们念想。

「但半精灵触碰贵族就是大忌，二等民如果惹恼贵族，就算被贵族当街杀掉也不触犯法律，加上精灵放荡的恶习十分污秽，所以很多贵族都厌恶拥有精灵血统的人触碰自己。」

「那奥斯顿先生不生气吗？玛丽可是给奥斯顿先生上过玛格丽特。」

「嘿嘿，玛丽酱那么可爱，我怎么会嫌弃玛丽酱。」

奥斯顿对伊丝展露出自以为很阳光的笑容，伊丝微微撇开视线。

「奥斯顿先生来这里有什么事吗？」

「我？呃……这个……其实是来挑选一些奴隶……」

不知为何，奥斯顿躲躲闪闪的模样总给伊丝一种奥斯顿在说谎的感觉，联想到此前在酒店里对自己表露过爱意的追求者，伊丝不禁头痛起来，奥斯顿恐怕是一路尾随过来的吧。

不着痕迹的叹了口气，伊丝主动更换话题。

「奥斯顿先生觉得酒馆最近的新品怎么样？就是特制的玛格丽特。」

特制玛格丽特是经过二次提纯，酒精浓度更高的蒸馏酒。

「噢噢！特制玛格丽特！那个我有好好品尝，此前带回去给家父的时候，家父还说想雇佣您成为家里的酿酒师。」

「奥斯顿先生的父亲真幽默。」

伊丝的话让奥斯顿脸上露出哭一般的笑容。

「父亲大人只是在说胡话，像您这样既有才华又有实力，而且容貌还冠绝王国的美人，整个大陆上没有哪个势力能雇佣您吧。」

「不……我只是一个普通人而已。」

这也是一直困扰伊丝的问题，自己明明把外在等级压到10级，也从未对外人展现过自己的财力，但就是有许多贵族吹嘘自己有很强背景，简直莫名其妙。

「主人大人～我真的升级了！我已经到8级了哦，8级了！和卡米拉小姐一样。」

鉴定结束的玛丽与职员一起从后院走出来，正如伊丝在全知地图上看到的那样，玛丽确实升到了8级，技能栏也多了一个叫做『盾挡反击』的魔法。

「什、什么？玛丽酱居然有8级？」

奥斯顿脸上浮现出难以置信的夸张表情，已经21岁的他至今也才5级。

「是的哦～今天刚刚升级了。奥斯顿先生也是来鉴定等级的吗？」

对奥斯顿回以刺目的灿烂微笑，玛丽发出了灵魂质问。

「咳咳……我来这里是为了一些别的事情……很重要，嗯，是重要的事情。」

「那么，我和玛丽就不打扰奥斯顿先生了，奥斯顿先生要常来玛格丽特哦。」

奥斯顿朝前微微伸手，像是想挽留伊丝，但又很快放下，浮现出怅然若失的神色。

「啊，我会的……」

第四十五章 陛下？

没有商量的从空中俯冲而下，以手刀挥砍在其中一名正在殴打奥斯顿的男人肩膀上。

｢呜啊啊啊啊啊啊！｣

男人顿时捂着肩膀发出吃痛的大喊，不过伊丝并没有理会他的闲心，转而将目标放到下一个人身上。

男人们也很快发现了伊丝，意识到来者不善后，纷纷抛下奥斯顿，径直朝伊丝冲来。

｢去死——啊啊啊！｣

｢闭嘴。｣

一脚踢在第一个过来的男人的裆部，男人的五官瞬间扭曲，捂着下体跪在地上。

旁边的其他几名男人并没有畏怯，相反，在发现伊丝斗篷下属于女性的身姿后，更加肆无忌惮的朝伊丝进攻。

｢混蛋，竟然不打招呼就攻击我们。｣

｢蠢货才会和你们多费口舌。｣

微微弯腰躲过男人横挥来的手臂，接着用肩头猛然撞向对方胸膛，如同被卡车冲撞般，男人仿佛破布一样飞出，接连砸倒几名跟在后面的同伴。

接着是从侧面飞来的箭矢。

在意识到伊丝的强大后，一名地痞填装好弩箭，朝伊丝射击，但箭矢飞行的速度在伊丝眼中宛如慢镜头下的影片，直接伸手抓住，然后以更快速度朝手持弩箭的男人投掷回去，正好将男人手中的弩箭击落。

｢再有下次就不是让你的武器丢掉了。｣

｢咿！｣

口中发出悲鸣，男人直接丢下武器，逃命般的朝巷口飞奔。

｢继续！｣

以冷酷而充满威严的语调，伊丝朝剩下的三个男人做出宣告，其中一人大吼着进攻过来。

｢哦哦哦哦哦哦！｣

男人在冲到一半时突然原地起跳，看样子准备将伊丝飞扑到地上，但伊丝只是微微侧身，躲过男人扑击的同时，看中男人错过自己的瞬间，抓住男人手臂，接着强行改变男人的俯冲方向，重重砸在自己身前的地面上。

嘭！

只剩下两个男人。

如同看见了怪物般，剩下的两个男人脸上满是惊恐，在他们眼里，伊丝这样的小不点根本不可能战胜他们。

｢不、不可能！｣

｢怪物！｣

两个男人一边尖叫一边落荒而逃。

确认剩下的人已经失去战斗力后，伊丝把注意力放在狼狈不堪的奥斯顿身上，后者的牙齿被打掉几颗，脸颊高高肿起，眼眶也呈现青紫色，有些像喜剧中引人发笑的丑角。

｢高、高学……（感、感谢……）｣

尽管发音十分怪异，但奥斯顿还是勉强从地上爬起，对伊丝回以感谢，和想象中一样，奥斯顿没有发现面前的人就是伊丝。

｢我只是做了该做的事情。｣伊丝一边说一边掀开披风，露出下面属于纯种的，长在腰间的吸血鬼翅膀，然后顺手从仓库中拿出一个装有淡黄色液体的小瓶，丢在奥斯顿面前，｢拿去治疗伤势，喝下去或者洒在身上都能治好。｣

｢这……｣

｢你不是有想见的人么，这副狼狈模样可不会被人当做威风，那么，再见。｣

没有说多余的话，伊丝直接展开翅膀，用飞行魔法离开小巷。

◇

如果伊丝此刻展开全知地图的话就能发现，在离小巷较远的地方，一个年**孩正与一个身着板甲的男人抬头仰望天空。

｢伯里斯，刚才那个是纯种吗？｣

｢我想应该是的，陛下。｣

身着板甲，留有胡须的男人朝女孩微微躬身。

｢以你能力，可能战胜她吗？｣

｢属下不知。｣

｢连伯里斯都不敢肯定能战胜的纯种吗……｣少女仰望着伊丝消失的地方，｢不知道是哪位族人……如果愿意和我说说话就好了……｣

｢陛下，今天的事情还没有完成，如果能拉拢——｣

｢我知道了……｣

缺乏生气的语调逐渐消失，取而代之的是一片扑散着飞走的小蝙蝠群。

第四十六章 火焰巨人

将泥土炙烤到干裂的灼热席卷大地，空气因高温扭曲，繁茂的树林也化为一片火海，人们呼喊着、嘶吼着，拼命阻挡火焰行进。

造成这一切的罪魁祸首是一个怪物。

一个全身笼罩在火焰之中，外形酷似史莱姆却又有一个巨大眼睛的魔物。

直径超过五十公尺的身躯配合熔岩般的高热，使得一切近战攻击都无法起效，而远程魔法对它来说又和挠痒一样不起作用，人们除了眼睁睁看着他趟过农田与村庄外，就只有逃跑一条路可选。

这是赫敏伯爵领近百年来遇见的最大危机。

面色阴沉的看着远处缓缓滚动的怪物——赫敏伯爵将其称呼为『火焰巨人』——身为赫敏伯爵手下最强战将的斯塔发出声低沉叹息，转身看向领兵们。

｢怪物走到哪了？｣

｢回大人，火焰巨人在西南方两公里的位置。｣

｢那群冒险者呢？伯爵大人花重金雇佣他们扫除怪物，按照契约，火焰巨人应该在一公里的位置就被消灭才对！｣斯塔的质疑让手下低下头，手下的潜台词是他也不知道答案，斯塔挥了挥手，｢去调查。｣

｢是！｣

目送手下远去，斯塔再次看向火焰巨人的方向。

火焰巨人并非是有着人类外形的巨大化魔物，而是如同史莱姆般，全身呈液滴状，并且长有一只巨大眼睛。

现在，火焰巨人正缓缓沿着山谷朝西南方缓缓爬行，所过之处尽是焦黑，树木被点燃，土地被烤焦，就像驶过水面的大型船一样，在身后森林中拖出一片长长的、逐渐朝两边扩散开的火焰痕迹。

没有人知道火焰巨人从何而来，又是什么魔物，当人们发现它的时候，它就已经从『赫敏之塔』——位于赫敏伯爵领的阿莱克西亚之塔——下的火山爬出，斯塔清楚记得当时目睹火焰巨人的农夫的报告。

『比城墙还要高大，所有碰到它的东西都会被点着，平时凶恶的魔物们就像看见巨龙一样，惊慌的四处逃窜。』

当时斯塔对送上来的报告嗤之以鼻，冰霜巨人他倒是听说过，并且就在不远的血族佩西亚领北方，但火焰巨人是传说中才出现过的物种，现实里根本不存在，而且就算存在，也绝对不可能现身于赫敏之塔下方。

赫敏之塔是一座屹立在活火山中的阿莱克西亚之塔，当初代赫敏伯爵历尽艰辛爬上塔尖，并且掌控了具有无比力量的赫敏之塔后，下方的赫敏火山便失去活力，不仅如此，历代赫敏伯爵还会通过赫敏之塔改变环境的威能，坚持用冰雪覆盖山体，使之成为一片极寒领域，因此就算有火焰巨人，也绝不会出现在赫敏之塔下。

可对报告的不重视换来的是接连两个村庄的毁灭，即便因为火焰巨人移动缓慢，里面的村民及时带着财物逃离，农田也是一时半会难以恢复的东西。

当斯塔与赫敏伯爵注意到火焰巨人后，后者已经接近到距离赫敏城不足十公里的地方，站在赫敏城城墙上甚至能直接看见冒着黑烟的火焰巨人。

赫敏伯爵当即下令让领兵剿灭火焰巨人，可不论投石机还是魔法咏唱者们的轰击，都无法阻拦火焰巨人分毫，士兵射出的箭矢也会瞬间化为飞灰，这种无力感就像无数蚂蚁围着一头横冲直撞的大象，不，应该说比蚂蚁更无力，蚂蚁好歹能上去咬大象几口再被踩死，而士兵一旦碰到甚至靠近火焰巨人，身上就会立即着火。

好在火焰巨人对攻击既不反击也不理睬，不然斯塔完全无法想象士兵们会受到何种程度的损失，超过五十公尺的庞大身躯只要在士兵队列中滚过一次，就会造成难以估量的伤亡吧。

想到这里，斯塔吞咽了口口水，浮现在脑海的是遮蔽天空的火焰。

在那时候，士兵拼尽一切都没能制止火焰巨人靠近城市的趋势，只能眼睁睁看着火焰巨人缓缓从山巅朝下滚动，但就在火焰巨人即将冲入赫敏城，将赫敏城化为火海时，火焰巨人却突然乘风而起，巨大的身体竟然飞在了空中！

如果当时不是赫敏伯爵就在旁边，斯塔甚至有种想跪下来顶礼膜拜的冲动。

这一定是神明对他们的救赎。

但这种想法只在他脑海里出现了不到三分钟便迅速消失。

因为飞起来的火焰巨人出现在了城市上空，如同有一支高阶魔法咏唱者组成的队伍在进行地毯式轰炸，火焰巨人身上的火星无时不刻不在朝下坠落，魔法的火焰只要稍微沾染到可燃物，房屋便会被迅速点燃，以至于赫敏伯爵不得不紧急启用阿莱克西亚之塔的力量，在城市上空降下大雪，借此覆盖在居民的房顶上，这才让城市幸免于难。

可这只游荡在赫敏城上空的红色幽灵却让人们恐惧至今，一提起『冬之灾变』，赫敏城居民都会控制不住的全身颤抖，这种人力无法阻挡的、宛如天灾的恶魔令所有人都心生畏怯。

火焰巨人到底是什么？

时至今日，领内的魔法咏唱者们都在进行激烈争论，有人说是赫敏伯爵秘密饲养的超级兵器，也有人说是教会数千年前封印在地下的魔鬼，更有甚者，还说火焰巨人是神明降下的天罚，用来清洗不净的世人，就连旁边领地的高阶魔法研究者都前来研究，其中一位还因为过于痴迷火焰巨人的强大，主动投身于火焰，化为大地的养料。

斯塔还记得那位疯子临死前的话——这是造物主赐予人类的奖励，是比任何一种生物都耀眼的神圣之子，就连巨龙都要在其光辉下颤抖，能化为崇高的一部分，是神明赐予他的奖赏。

虽然大家都知道是疯子发言，但这句话就像是种子般，将名为敬畏与恐惧的感情扎根在人们心中。

｢呼——｣

长长呼出口气，斯塔把手搭在腰间佩剑上，只有这样，他才能抑制微微颤抖的手。

半小时后。

｢报——！｣

｢说。｣

｢火焰巨人已经移动到距离这里近五公里的位置，马上就要走到安东尼奥湖了！｣

｢那群冒险者呢？｣

斯塔的质问令手下一滞，而这份停顿也让斯塔带来的士兵们脸色阴沉，诡异的气氛流淌在山坡上。

｢回……回大人……全部溃败……｣

｢什么？那群冒险者不是有丰富的对魔物经验吗？怎么就这么失败了！？｣

｢那……那个怪物根本不是人类能战胜的……快……快去报告赫敏伯爵……让他向陛下求助……人类要面临灭世之灾了。｣

一名头发焦黑的冒险者在同伴搀扶下走到斯塔面前，如果不是这位冒险者腰间的玉佩，斯塔几乎要认不出这个冒险者——他是赫敏领内赫赫有名的魔物杀手，年仅24岁便到达17级，被誉为赫敏之星的克莱门汀。

脸色大变，斯塔大步来到克莱门汀面前。

｢克莱门汀？你怎么变成这副模样了！｣

克莱门汀回以勉强的微笑。

｢稍微……冒险了一些……火焰攻击对那家伙没用，我的火焰魔法就像他的养料一样……全部被吃掉了。｣

｢啧，你先下去养伤，我必须要阻止它前进，过了安东尼奥湖，后面就是赫敏领心脏的安东尼奥城，如果怪物进入那里，一切就真的完了。｣

斯塔的话让克莱门汀一滞，随后无力的摇了摇头。

｢不要做无谓的尝试，人类无法战胜神罚。｣

｢即便如此也——｣

｢斯塔大人、斯塔大人，大事不好了！｣

一名士兵的惊呼打断了斯塔发言，后者皱起眉看向说话的士兵，但士兵只是把嘴巴张大到仿佛能吞下鸡蛋的大小，面色惊恐的指着远方。

斯塔也顺着士兵所指看去。

巨大的白色气浪冲天而起，即便身处五公里外的山坡，斯塔也能清楚看见空中凝聚起的蒸汽。

联想到火焰巨人，斯塔只能想到一个可能，而这个可能却让斯塔惊惧到浑身冒汗。

——安东尼奥湖正在沸腾。

始作俑者是走进湖里的火焰巨人。

如果作为赫敏领内最大湖泊的安东尼奥湖被蒸发，哪怕赫敏之塔可以改变气候，降下大雨，也难以在几年内令领地恢复元气，原本繁荣的领地甚至可能遭受灭顶之灾。

｢不、不可以……绝对不能让怪物把湖泊蒸发，快、快去！就算用命堵也得给我填上！去给我把火焰巨人剿灭！｣

声嘶力竭的大吼响彻山谷。

没有人想到，火焰巨人起初只是一个偶然路过火山，吸收了无尽火元素，进而进化的小小眼虫。

第五十九章 超越人类之力

不过，这对面朝伊丝的其他堕魔者一行而言，不论如何也无法认同。

如同看见了怪物活生生把人吃下的场景，除了安德以外的所有人都把嘴巴张开到最大，他们同样浑身颤抖，就连手中的武器都无法握住，叮叮当当的落在地上，其中一部分人甚至直接瘫软在地上，仿佛在逃离死亡般，拼命摩挲着后退。

「喂！你们怎么了？快站起来！帝国的荣耀被你们丢哪去了！」

部下的怯弱令安德变的恼怒，但他又不禁感到奇怪，即便刚才伊丝从魔法攒射中全身而退确实令人惧怕，现在也已经是一具死尸，没有慌忙后退的必要。

他下意识转过头，视野里映入人类无法做到的画面。

石头魔物的全力一击被站在地上的伊丝单手接住，极具视觉冲击的画面让安德张大嘴愣在原地，紧接着，仿佛石头魔物不敌伊丝般，前者直径超过三十公尺的手臂被缓缓反压回来。

「不可能……」

已然忘记恐惧为何物，安德单纯为以人力抗衡帝国恩赐的景象而呆滞，但伊丝的举动很快就把他拉回现实。

与想象中应该要咬紧牙关，拼死抵抗巨力的模样不同，伊丝显得颇有余力。

「这就是你的底牌么。有趣，你们中实力最高的人只有21级，现在却能召唤出47级的魔物，正常来说，召唤者最多只能召唤超过自己十级的召唤物，你们是如何做到的？」

这是伊丝通过魔法书掌握的信息，属于这个世界、阿莱克西亚大陆的标准，如果换在『Ragnarøk』里，召唤者与召唤物的等级差最高为50级。

「嘎嘎嘎嘎嘎——」

似乎对伊丝小瞧自己而恼怒，石头魔物在一只手无法砸扁伊丝的情况下，朝伊丝挥出另一只拳头，伊丝不由得对这种聒噪举动皱眉，自己好奇的是为什么安德一行能超等级召唤，名为『格雷西斯』的石头魔物自己根本不感兴趣。

「消失吧。」

『湮灭于尘土』

如同加速播放了沙漠中风化的顽石，石头魔物身上的绿色火焰迅速消失，黑色的身体逐渐泛白，接着一块块剥落，最后化为沙尘，被一阵风吹散，整个过程只持续了不到十秒，旷野中的庞然大物便消失不见。

『湮灭于尘土』并非特别强力的魔法，连十阶魔法的门槛都够不上，如果站在伊丝面前的是普通生物系魔物，这个技能没有任何作用，『湮灭于尘土』仅仅只能对非生物魔物中的大地系魔物有用，而且必须与使用者有超过五十级以上的等级差，换在现在的场景刚好适用。

夜晚的荒野死一般的寂静。

不知是谁发出吞咽口水的声音，然后，如同被这道声音唤醒了般，只过了不到两秒时间，恐惧便如同瘟疫般在队伍里蔓延，安德的部下一边发出惊恐的「咿」声，一边手脚并用的拼命朝后方爬行，面色狰狞的想要逃离伊丝，后者的所作所为已经明显不属于人类范畴，没有人会想着与这样的怪物战斗。

谁能肯定自己不会像石头魔物一样，被这只吸血鬼莫名其妙的化为尘土？被刀剑贯穿胸膛并不可怕，或者说他们已经有了如此觉悟，但要是毫无反抗之力的便被杀死，莫名其妙的化为齑粉，他们不论如何也无法直面。

他们害怕的并不是死亡，而是未知。

即便这群人侥幸逃离战场，以后也无法再成为合格的士兵，今天的恐惧将伴随他们一生，成为无法摆脱的梦魇。

如同从笼子里跑出来的老鼠，十几名士兵很快四散逃离，消失不见，只剩下被伊丝盯视着的安德留在原地，并不是安德不想逃跑，而是他有一种预感，一旦他转过身，伊丝就会立即出现在他背后。

没有得到安德的回应，伊丝一边走向安德，一边重复刚才的问题。

「为什么你可以召唤出超越你等级的魔物？」

此刻安德眼中的伊丝已经不再是女孩，而是一尊从地狱里走出来的恶魔，每当伊丝朝安德迈出一步，安德都会有某种东西捏住了心脏的感觉。

「咿呃！」发出不像人类能发出的叫喊，安德双膝一软，不顾面子的跪在地上，「那、那是陛下给我的道具！不是我召唤的！我、我是帝国精心培养的战士，我有贵族身份，你不能杀我！」

但伊丝依旧不紧不慢的朝安德迈步，见到自己的威胁不起作用，安德连忙改口，现在的他除了慌不择路的寻找保命手段以外，没有一点反抗意识，生怕自己也变成一捧尘土。

「我可以把我所有的宝物和金币都交给你！——不，只要您愿意放过我，就算让我背叛陛下，为您效忠也没问题！我身为帝国第七秘密部队的队长，只要我想，很容易就能打探出其他人不知道的情报！」

「背叛过别人的人终生都长有反骨，既然你可以在我的威胁下背叛你的主子，谁知道你会不会在下一次遇见死亡威胁时背叛我？况且我对你所谓的情报不感兴趣，你在我眼中的价值连路边快饿死的奴隶都比不上——」

伊丝走到安德面前，俯视双膝跪在地上的、安德充满希望的脸庞。

「——至少奴隶们会对给予过他们食物的人抱有尊敬，而我放走你只会留下祸根。」

「不、不要，我不想死……」

五官痛苦的扭曲在一起，安德在地上摩挲着膝盖，试图移动到伊丝面前抱住伊丝双腿乞求，但伊丝只是厌恶的将其一脚踢开。

「你当然不会死，就像你说的那样，身为帝国秘密部队的首领，你手中掌握的信息比其他人多得多。」

「您要放过我？我一定知无不尽！」

安德脸上浮现狂喜神色，只是伊丝的下一句话很快让他表情凝固。

「我说过，你的价值对我而言连路边的奴隶都不如，但对佩西亚伯爵——父亲大人有别样意义，你将会在佩西亚领的拷问中度过余生。」

当然，伊丝的真实目的并不像表面上说的，是为了佩西亚领着想，而是对佩西亚伯爵拿出实绩，就像上次把堕天使萨麦尔送回领地一样，如果定期把『伯爵长女确实有在努力』的信息传达给佩西亚伯爵，佩西亚伯爵也会更加相信自己。

至于安德将接受拷问的结局，伊丝没有丝毫怜悯，真红一行原本有二十人，之所以削减到现在的五人，责任完全在安德率领的帝国堕魔者身上，即便是放到地球里，安德也会被判处死刑，负罪之人必将接受惩罚，这是因果规律。

「那么，先沉睡在这里吧。」

伊丝无感情的宣判令安德微微睁大双眼，紧接着，就像走投无路的人想要拼死一搏般，疯狂之色开始爬上安德脸庞。

「给我去死！！！！！」

狰狞的五官扭曲在一起，之前面如死灰的安德如同自焚的狂信徒一样，举起剑大喊着朝伊丝冲来，伊丝收回想要用『眩晕弹』的念头，转而瞬移到安德侧面，先是一脚横扫踢向安德胸前，等安德如同麻袋般飞出后，再次瞬移到安德身体上方，以手肘击打向安德后背。

仅仅只是一次连击，安德便趴在地上发出痛苦呻吟，没有了反抗之力。

「老老实实接受结局就不会这么痛苦。」

冷冷的丢下这句话后，伊丝立即切换回『伊丝』的身份，借用『短距离传送』，回到凯尔特城内的玛格丽特酒馆，虽然还有抓回逃跑的老鼠、以及将他们与安德一起丢到佩西亚领内的任务，但比起帝国的堕魔者们而言，显然还是卡米拉与玛丽以及真红一行的安危更重要。

第一章 旅行的开始

地处赫尔斯王国北部，同时与尼鲁教区以及佩西亚伯爵领接壤的赫敏伯爵领是一个气候差距极大的领地，靠近血族的东部异常寒冷，而西部则四季如春，而因为气候宜人的环境，赫敏伯爵领的经济中心全部集中在领地西端，其中又以赫敏领的心脏『安东尼奥城』与大脑『赫敏城』最为出名。

赫敏城建立在靠近赫敏之塔的死火山上，由于赫敏之塔强行改变气候的特点，火山从山腰处终年被冰雪覆盖，尽管环境不那么适宜居住，但因为这是初代赫敏伯爵定居的城市，因此也被历代领民当做圣城朝拜。

要知道，最初的赫敏伯爵领即便是西部也异常荒凉，由于经常喷发的火山，人们生活一直在水深火热之中，直到勇敢的初代赫敏伯爵力尽艰辛，爬上伫立于火山正中的赫敏之塔，人们才终于过上平稳生活，对在赫敏领土生土长的人来说，赫敏城就是他们的精神支柱。

至于作为心脏的安东尼奥城，则是一座位于赫敏城山下的庞大都市，赫敏城即便身为人们的精神支柱，终年严寒加上地处陡峭山坡，在交通不便且粮食无法自给自足的情况下，自然得有一个更大的城市支撑赫敏城运转，而安东尼奥城就担任了这样的角色。

位于山下的安东尼奥城拥有赫敏领内最大的湖泊——安东尼奥湖相伴，领内的水路几乎全部要经过这里，加上土壤肥沃，又靠近森林资源丰富的原始森林，是整个赫敏城内最有活力的城市。

现在，一辆马车正在前往安东尼奥城的山间小路中穿行。

｢越来越暖和了啊。｣

拉起箱式马车一侧的窗帘，伊丝打了个哈欠，距离离开凯尔特城已经过去一周时间，而在这短短一周时间里，路上的景物就从堆满了积雪的荒野变成到处长满绿茵的山林。

不仅如此，一路上遇见的人也越来越多，旅客、商人、冒险者，各种各样就连魔物也经常遇见。

坐在伊丝旁边，身穿亚麻色长裙的卡米拉接过话题，由于阳光缘故，卡米拉白皙的皮肤令伊丝感到刺眼。

｢据说是因为赫敏之塔的缘故，历代赫敏伯爵都励精图治，把领地治理的很好，因此几乎没发生过大的叛乱，赫敏伯爵也就能长期把阿莱克西亚之塔的魔力用来改善气候条件，长时间的累积下来，赫敏伯爵领便变成了现在的样子。｣

｢欸，绵延千年还能励精图治的领主啊，难道不是世袭制吗？｣

｢过去有因为领主贪图享乐而导致领民暴乱的例子，所以后世的赫敏伯爵也就引以为戒。｣

｢原来如此。｣

但一个家族居然能统治同一片领地近千年，伊丝还是觉得不可思议，只能把原因归结到异世界上。

｢姐姐大人有什么心事吗？这几天以来都不怎么开心的样子。｣

｢啊啊，忘记告诉卡米拉了，其实也不是什么重要的事情。｣伊丝放下马车窗帘，扭头看向卡米拉，｢之前在佩西亚领度过的那天晚上，我放出去了四个侦查眼虫，但在卡米拉你们遭遇帝国堕魔者袭击的那天晚上，四个眼虫中的一只突然消失了，而它消失的地点就在安东尼奥城附近，所以我想调查其中缘由。｣

｢就是您一直向周围过客打听的『火焰巨人』吗？｣

卡米拉说话的同时，端起放在马车座位上的茶壶与茶杯，由于马车车轮为木质，加上没有良好的减震系统，坐起来异常颠簸，所以卡米拉没有在茶壶与茶杯内倒水，只有用的时候才会用魔法召唤水流。

接过卡米拉递过来的热茶，伊丝回以感谢后回答卡米拉的问题。

｢嗯，就是这样，烈炎眼虫之所以消失，也许和那个传闻中的火焰巨人有关，同为能量体的魔物可以相互吞噬，如果火焰巨人的位阶比烈炎眼虫高，烈炎眼虫就有了被吞噬的可能。｣

｢但姐姐大人看起来很担心的样子。｣

｢这里面有很深的原因。｣

烈炎眼虫每到一百级才能多召唤一只，如果要论位阶的话，应该可以归类在100级——尽管没有攻击性和智能——既然火焰巨人能够吞噬烈炎眼虫，也就说明火焰巨人的位阶比烈炎眼虫更高，换言之，火焰巨人至少超过了100级。

如果是自然生长的怪物，伊丝并不会太担心，可如果是和烈炎眼虫一样，经由他人召唤而来，自己就不得不在意，到底什么样的存在可以召唤火焰巨人？

这样的疑问一直存在于伊丝脑海，每当想起时，伊丝都会感到一阵不安，那天自己移动到安东尼奥湖上方，打开全知地图时，附近没有任何可疑目标。

｢有破绽。｣

趁伊丝低头思考的机会，坐在旁边的卡米拉突然亲了伊丝侧脸一下，随后装作什么也没发生的收回脑袋。

伊丝回过神后，无奈的苦笑出来。

｢卡米拉不会还在生蕾菲娜的气吧？｣

此前当自己解决完帝国堕魔者的问题，回到旅店后，当场就被卡米拉嗅到了身上沾有蕾菲娜的味道，在卡米拉如同妻子般的责问下，伊丝迫不得已对卡米拉交代了事实，也就是吸食蕾菲娜血液时被蕾菲娜亲吻的事情，因此卡米拉当即提出要用自己的味道覆盖蕾菲娜的请求，换言之，就是要做与蕾菲娜同样的事情。

伊丝当然拒绝了卡米拉，与成年的蕾菲娜不同，卡米拉才16岁，还不具备成熟的心智，而自己却早已属于成年人，如果在这时候与卡米拉做些不可描述的事情，和犯罪没什么差别。

至少得再等两年。

所以，卡米拉也就有了像刚才那样的，偶尔过来偷袭的举动。

伊丝只能在无奈的同时忍耐欲望，卡米拉实在太可爱了。

得赶紧找人发泄一下。

｢这是姐姐大人的错，为什么可以接受蕾菲娜却不能接受我，我比蕾菲娜差很多吗？｣

不，一点都不差。

虽然想这么说，但说出口以后肯定会令卡米拉得寸进丈，伊丝以一贯说辞回应。

｢卡米拉还不够成熟，等长大了再说这种话题吧。｣

｢我已经过了人类的成年年龄了，如果是在人类世界，现在不仅有伴侣，连孩子都已经出生了。｣

｢人类是人类，我是我。｣

｢姐姐大人不也没到血族的成年年龄吗。｣

卡米拉朝伊丝凑近了一些，金发下的赌气似的表情令伊丝有种想上去戳卡米拉脸蛋的冲动。

｢那是卡米拉过去的姐姐大人，卡米拉见过我有做过什么出格的事吗？｣

｢妹妹在旁边主动献血却不予理睬。｣

｢这根本不算出格的事情吧。｣

由于卡米拉的严肃表情，伊丝终于忍不住笑意，噗嗤一下笑出来，她开始理解了现充生活的丰富。

但这样的笑意却让卡米拉更加不满，只是就在卡米拉准备进一步动作的时候，马车突然缓缓减速。

｢主人大人，这里很适合午餐，要在这里停下吗？｣

车厢外传来玛丽的声音，因为三人里只有玛丽会驾驶马车，因此伊丝只能把驾车的任务交给玛丽。

｢嗯，没问题，玛丽也该休息一下了。｣

｢诶嘿嘿，总算有可以帮到主人大人的地方，完全不觉得累哦。｣

｢不知道是谁因为贪玩把马车驾驶到别的路上去了。｣

｢那是意外！｣

面对卡米拉的揭露，坐在驾驶座上的玛丽大声辩解着，伊丝装作没听见的苦笑，从车厢走到外面。

和玛丽说的一样，这里是一处适合午餐的地方，大概是之前有旅客用过这里的缘故，路边留有一片被压倒的草地，同时还有一个横倒下来的树干，初春的阳光恰好投射在空地上。

｢还是老样子，我负责收集食材，卡米拉捡拾容易燃烧的东西，玛丽在喂过马以后准备料理。｣

｢是～｣

｢明明我也想做料理……｣

｢等卡米拉的料理手艺超过玛丽了再说吧。｣

因为玛丽曾在贵族家中担任过仆役，所以料理技艺比卡米拉要好得多，据本人说，做的不好吃会被主人责罚，因此做出来的料理自然而然也就变得能吃了。

当然，如果把玛丽的料理形容成『能吃』的话，那么卡米拉的料理就绝对是『难以下咽』。

交代好分工，穿着灰色旅行者装束的伊丝走进树丛，这里是一片没怎么被人开发过的森林，尽管才刚刚初春，却能在枝丫间瞥见松鼠之类的小动物的影子，偶尔还有类似狐狸的动物。

伊丝的目标是鱼或者野猪，能不狩猎魔物的话，伊丝想尽量避免狩猎魔物，并不是悲天悯人，而是伊丝总觉得魔物肉不干净，不是可以食用的东西。

不过事实是，比起普通的动物肉来说，人们还是更习惯有嚼劲的魔物肉。

小小的叹了口气，伊丝从仓库里拿出伯爵长女的武器冈格尼尔，虽说这把武器没什么威力，但自动追踪目标的特点在猎杀魔物时却特别方便。

只不过，伊丝才刚迈出去几步，伴随一阵灌木被拨弄的声音，几团黏糊糊的、颜色鲜绿的黏体突然出现在伊丝面前。

是史莱姆。

｢史莱姆？这还是我第一次看见啊……｣

与普通旅客看见后会掉头跑掉的举止不同，伊丝没有半点危机感，反而仔细打量着距离自己不到三公尺远的史莱姆。

后者的身体和大多数动画游戏里一样，只有西瓜那么大，并且身体呈半透明的果冻状，鲜绿色的外表与周围灌木融为一体，如果不是突然出现在伊丝面前的话，伊丝根本不会注意到它们。

｢看不见眼睛和嘴巴之类的东西，等等，身体里的那个东西是魔核吗？｣

伊丝的注意力被史莱姆体内一个不足指甲盖大小的不规则硬物吸引，不同于游戏中怪物被击杀后会掉落武器与装备的设定，现实世界里击杀了魔物只能得到魔物的身体和魔核，除了一些特殊的魔物外，魔核几乎是魔物身上最有价值的东西，通常所有的身体素材加起来，还不如一个魔核珍贵。

至于魔核到底是什么，根据伊丝的理解，就是魔物区别于普通动物的地方，魔物之所以会有魔力，就是因为魔核的存在，只要魔核被人取走，魔物就必定会当场死亡，是等同于心脏与大脑的重要地方。

而魔核的作用，则分为两大类，一是入药，二则是用来打造各种魔法道具、魔法武器，例如成为魔法道具的能量核心，又或者是强化武器的某种属性，总之，魔核的用途多种多样，需求量远大于供给量，这也是魔核为什么昂贵的原因。

可以清晰看到，史莱姆体内的魔核正在缓缓移动位置，同时，一共三只史莱姆也朝伊丝缓慢移动过来。

｢不会是把我当做目标了吧。｣

这三只史莱姆加起来也没有10级，对自己来说挥挥手就能拍死。

｢留在这里也会对路过的旅客造成威胁，还是顺手解决掉比较好，啊，对了，得留下一只才行。｣

史莱姆的血液会不会好喝？

尽管有冰原狼的前车之鉴，但伊丝依旧对魔物血不死心，如果说血液是替人类调节身体温度、运输养料的液体的话，构成史莱姆身体的粘稠液体也算血液吗？

想到其中的可能性，伊丝感到嘴中的唾液开始不可抑制的分泌起来。

｢先抓一只回去尝尝。｣

随手解决了两只史莱姆，伊丝看着其中最大的一只，先是用木桶扣住，然后将其收进木桶里。

第二章 史莱姆什么的可以吸血吗？

｢玛丽，我回来了咯。｣肩膀上扛着木桶，伊丝从树林间走到正在用石块堆砌炉灶的玛丽身边，后者正一边哼唱着不知名民谣，一边摇晃着栗色长发清洗蔬菜，｢卡米拉呢？｣

伊丝的回归让玛丽放下手中动作，擦了擦手后转过身。

｢卡米拉小姐还没有回来，主人大人，这个木桶是……？｣

伴随｢哐｣的一声，伊丝把木桶放在地上。

｢是史莱姆。｣

｢呜哇……｣即便有着木桶，玛丽也还是忍不住后退了一步，｢主人大人不会是想吃史莱姆吧？史莱姆一点也不好吃哦，很酸，而且还有股涩味，吃了以后会拉肚子。｣

即便是不挑食的玛丽，在察觉到史莱姆可能会变成午餐时，也连忙劝慰伊丝，伊丝不禁莞尔。

｢我没想过吃史莱姆啦，只是想试试史莱姆的血液而已，倒是玛丽，难道玛丽以前吃过史莱姆吗？先不论怎么看都不像是能吃的东西，首先就算吃了也不能填饱肚子吧？｣

｢只有在饿坏了的时候才会抓史莱姆先生……｣玛丽依旧把视线牢牢锁定在伊丝面前的木桶上，｢主人大人，如果您饿了的话，可以用我……史莱姆先生太不干净了。｣

似乎让玛丽产生了误解，伊丝连忙解释。

｢不是这样啦，我只是想试试史莱姆的味道，就和玛丽拿到新武器以后总是想尝试使用一样。｣

｢可史莱姆先生真的很难吃哦，真的很难吃很难吃哦？！｣

不不，当着史莱姆先生的面说他难吃，史莱姆先生会难过的。

伊丝上前两步拍了拍玛丽的脑袋。

｢总之，玛丽不用担心我，先去做料理吧，今天的猎物是这个。｣

从仓库里拿出狩猎到的禽类，伊丝将其放在玛丽堆砌的炉灶旁边，如果是帮忙清洗和切蔬菜的话，伊丝偶尔会参与，但解剖动物就属于伊丝做不到的事情。

｢我来研究一下这只史莱姆，午餐就拜托玛丽了。｣

｢主人大人不去找卡米拉小姐吗？卡米拉小姐出去有一段时间了。｣

｢卡米拉不会有事的啦。｣

伊丝瞥了一眼全知地图，卡米拉正在回程的路上。

玛丽一边从马车上搬出处理料理用的道具，一边像是在喃喃的说着。

｢卡米拉小姐太可怜了。｣

｢哈啊？为什么玛丽会这么说？那家伙可是一直在欺负你的吧？｣

｢因为卡米拉小姐明明很喜欢主人大人，主人大人的回应却很冷淡，姐妹之间不应该更亲密一些吗？｣

｢我觉得那已经超过姐妹的界限了，说到底，玛丽到现在为止居然觉得卡米拉的举动很正常，普通的话，妹妹会趁姐姐不注意的时候偷袭吗？｣

｢可原来还在威尔斯男爵那里的时候，就有一个姐姐经常抱着我睡觉。｣

｢这完全是两码事。｣

一定只是把玛丽当成了抱枕或者暖炉，事实上伊丝也这么觉得，玛丽身上总是很暖和，而这也更加确定了玛丽在伊丝心目中的小孩子地位，只有小孩子的体温才偏高。

玛丽开始烧水，伊丝也把注意力放在木桶里的史莱姆身上，后者只占据了木桶的一小片面积，也许是智能过低，并没有挣扎的意思。

｢话说回来，玛丽居然不讨厌卡米拉吗？我还以为玛丽会在心里悄悄抱怨『真是小气的女人』这样的话。｣

｢毕竟是我抢走了卡米拉小姐的工作嘛，而且卡米拉小姐也不是发自内心的讨厌我，之前在和帝国堕魔者战斗的时候，卡米拉小姐还掩护过我。｣

｢说是这么说……一般人就算理性上能理解，感性上也无法认同啊，而且什么叫『玛丽抢走了卡米拉的工作』？｣

将燃烧着的日暮之眼从铁锅里取出，玛丽将放完血的鸡泡进开水里，撸起袖子抬头看向伊丝。

｢以前不是卡米拉小姐负责主人大人的早餐吗？｣

｢没有，比起让卡米拉做早餐，还是我自己动手比较好。｣

｢卡米拉小姐果然很可怜……｣

｢这次又是为什么？！｣

完全无法理解玛丽如同过来人般摇头叹息的模样。

当伊丝打算进一步追问的时候，手里抱着柴火的卡米拉出现在营地。

｢啊啦，呆鹅偶尔也会有聪明的时候。｣

｢呆鹅是说我吗……｣

看见卡米拉出现，玛丽立刻弱势了下去，伊丝只能小小的叹了口气，把话题转移到另一边。

｢卡米拉怎么不把木柴放进储物魔法里？｣

虽说卡米拉手中抱着的都是些枯枝，但就这么抱在手里，不论是上面的泥土还是可能存在的木屑，都不那么干净，不小心还会扎破皮肤。

卡米拉把收集来的树枝放在地上，接着摇了摇撒乱的金发。

｢储物魔法里的空间已经占满了。｣

｢占满了？｣

储物魔法也会装满吗？

一直以来，伊丝都以为世界上的所有储物魔法都和自己的仓库一样，是有着无限容量的魔法，现在看来，似乎并非如此。

｢姑且问一下，卡米拉的储物魔法能装多少东西？｣

卡米拉仰起头稍微思考了一会儿。

｢嗯……一张普通的单人床那么大吧，一般来说，普通人的储物魔法只有我的一半，这是父亲大人说的，姐姐大人呢？应该有一个屋子那么大的空间吧？｣

｢啊-哈-哈。｣

十分生硬的笑着，伊丝选择了矜持。

卡米拉并没有在意，迈着小巧的步子来到伊丝身边，目光同样放在了木桶上。

｢姐姐大人，这是什么？｣

｢史莱姆。｣

｢您抓史莱姆是要……？｣

｢主人大人说要尝试喝史莱姆先生的血。｣

正在处理鸡毛的玛丽替伊丝回答，仅仅只是一瞬，伊丝立即感受到伊丝身上的氛围发生了变化——那是一种严肃到不容分说的氛围。

｢姐姐大人，您又忍耐饥饿饿肚子了吗？明明我和玛丽随时都可以成为您的食物，为什么要去用这些低劣魔物的血？｣

｢不……我只是想尝尝味道……｣

｢我怎么会被您骗第二次。｣

卡米拉双手搭在伊丝肩膀上，红宝石般的眼睛死死盯着伊丝蓝色双眸，目光灼灼的视线令伊丝忍不住转过头。

明明不用心虚。

｢那、那个，卡米拉，只要我先喝下血液，然后再用这个史莱姆，就能证明了吧？｣

｢您还有存量？临走前真红她们送给您的分量最多只够一周。｣

｢是蕾菲娜和其他血族的啦，我不会让鲜血狂暴出现第二次的。｣

｢那么，我要亲眼看见您补充血液。｣

｢是是。｣有些好笑的从仓库里拿出一小瓶血液，伊丝仰起头，将其倒进嘴里，｢这样就相信了吧？｣

｢嗯。｣

老实点头，卡米拉松开伊丝，不过依旧以奇怪目光看向木桶。

｢为什么姐姐大人总是想尝试这些看起来就很奇怪的东西，史莱姆真的有血液吗？而且史莱姆的身体大都有腐蚀性，如果姐姐大人吃坏肚子就糟糕了。｣

｢吃坏肚子的话就拜托卡米拉照看我。｣开着不着调的玩笑，伊丝把目光放在木桶中的史莱姆上，｢不过说是要食用史莱姆的血液，到底该怎么处理这家伙？如果把魔核拿出来，魔物会直接死掉，难道要我直接上去咬两口吗？那样和食用没什么差别吧？｣

之前在对付另外两只史莱姆的时候，自己还特意测试过，分别直接取走史莱姆的魔核，以及将史莱姆一巴掌拍碎，前者立刻化为了一滩水，后者则等了一会儿，直到魔核暴露到体外后，才逐渐化为液体。

｢如果姐姐大人只是想要史莱姆液体的部分的话，可以直接把史莱姆的魔核取出来，然后再把液体表面的史莱姆尸体挑走，剩下部分就是史莱姆的『血液』，虽然我不觉得那是血液。｣

｢这样么……反正距离午餐还有一段时间，就先试试吧。｣

没有丝毫顾忌的，伊丝撸起袖子，直接将手伸进木桶里，虽然史莱姆立即拼命般的生出数个触手状触须缠绕向伊丝手臂，试图将伊丝的手吞噬，但光凭史莱姆的酸性与力量，根本无法突破伊丝的超高抗性，并且由于史莱姆果冻般的冰凉身体，伊丝甚至觉得有些舒服。

无视史莱姆的抵抗，伊丝伸手探进史莱姆体内，然后一把抓住其中肉眼可见的魔核，轻松将其拿了出来——一个半透明的、小石子般的不规则魔核。

在魔核离开身体的瞬间，史莱姆啪的一声变成一滩淡绿色液体。

｢剩下的部分可以喝吗？｣

伊丝回头看向伊丝，不知为何，伊丝面露惊讶的张大嘴，看伊丝的眼神宛如在看某种不可思议的东西。

｢直接把手伸进史莱姆身体里……姐姐大人，您不觉得刺痛或者有灼烧感吗？｣

｢什么也没感觉到哦？｣

｢虽然这只史莱姆可能还没到那个程度，但史莱姆连铁剑都能腐蚀啊……姐姐大人真的没问题吗？｣

｢我也是第一次看见敢把手伸进史莱姆里面的人。｣

玛丽同样在旁边的吃惊的张大嘴，连手中的鸡快要落到地上都没察觉。

｢玛丽之前都是怎么处理的？｣

｢用火把把它们赶到死路，然后再用石头砸魔核……｣

原来还有这种做法，伊丝在感叹的同时，准备用小瓶去乘木桶里的液体，卡米拉连忙制止。

｢等等，姐姐大人，液体表面有一层史莱姆的尸体，不把尸体捞起来的话，就这么喝下去绝对会闹肚子。｣

为了演示给伊丝看，卡米拉特意拿来一根木棍探进木桶，结果木棍才刚接触到淡绿色液体，上面就冒出一层白色烟雾，并且尖端有发黑炭化的痕迹，与此同时，液体表面也有一层像是糯米纸一样的薄膜出现。

只不过，当卡米拉将名为史莱姆尸体的薄膜挑出来后，剩下的淡绿色液体就不再具备腐蚀性，即便把木棍伸进去也没有任何变化。

史莱姆也有尸体吗？

如同看出了伊丝的疑惑，卡米拉补充道。

｢史莱姆虽然弱小，但生存能力很强，只要把魔核和史莱姆的尸体放在一起，再加上足够的水，史莱姆很快就能复活过来，这样的能力既可以应对强大魔物捕杀，也可以防止干旱无雨的季节枯死。｣

｢欸，还有这种说法。｣

虽然想实验一番，但现在还是把重点放在史莱姆的血液上比较好，在见识过史莱姆尸体的腐蚀性后，伊丝第一次对史莱姆的不可接触有了实感。

如果把构成史莱姆身体的水喝下去，自己的肚子会不会像那根木棍一样被炭化？

不敢用玻璃瓶，伊丝小心翼翼的伸出食指，在酒桶内沾了一点，然后含进嘴里。

有一点点甜。

有种甜瓜榨成的汁的感觉，但又没有甜瓜那种唇齿留香的水果芳香。

伊丝又沾了一些放进嘴里，和刚才一样，味道没有变化。

｢呼。｣

还好不是酸涩味道，伊丝松了口气。

｢姐姐大人，您感觉还好吗？｣

｢嗯，是甜的，卡米拉要试试吗？｣

｢嗯。｣

将信将疑的点头，卡米拉也学着伊丝的模样，伸出食指沾了一点放在舌头上，但卡米拉的表现与伊丝完全不同，仿佛吃到了刚刚长出来、外表还是青色的橘子般，足以和柠檬媲美的酸味涌上卡米拉味蕾，以至于卡米拉的眉头都拧在一起。

｢好……好酸……｣

｢卡米拉，水。｣

｢谢、谢谢姐姐大人。｣

看着卡米拉漱口的伊丝有了结论，看来确实可以把史莱姆的液体当做血液。

毕竟只有吸血鬼才能尝出血液的独特味道，如果史莱姆天生就是甜味的话，自己也就不会和卡米拉感受到两种完全不同的味道了。

这是极有价值的尝试。

如同发现了新大陆的人，伊丝内心振奋起来，不同于难以获取的人类血，史莱姆遍地都是，虽然可能并不是每个史莱姆都好喝，但庞大的基数以及猎杀时不用背负心理负担的特点却给伊丝指了一条明路。

接下来只要验证史莱姆不仅味道好，并且还能充当血液，不会令自己陷入鲜血狂暴即可。

想着这样的事情，伊丝开始将史莱姆血液当做饮料品尝了起来，自己以后说不定可以不用喝水了。

当伊丝将史莱姆血液收进仓库后，同样加入了帮忙制作料理的行列，三人很快做好了丰盛的有些过头的午餐。

如果有路过旅行者看见的话，一定会为伊丝居然敢在野外生火而惊讶到下巴落在地上，火焰固然可以驱赶大多数魔物，但也有很多魔物喜好火焰，而那类魔物通常是极为棘手的存在，因此对旅行者而言，大多数时候都只能用干粮充饥。

当然，伊丝不需要害怕魔物，所以也就没有不能生火的顾忌。

作为餐点的是烤鸡肉，炒蛋以及炖菜，主食则由白面包充当，不论哪道菜都散发着香气，而这是伊丝无法做到的事情，比起依靠调味料，玛丽更擅长将食物原本的味道凸显出来，即便只用很少的调味品，也能做的很好吃。

｢哈啊，我吃饱了。｣

将筷子放到一边，伊丝双手合十，做了一个这个世界才有的礼仪，这是在向神明表示感谢，伊丝虽然是半个无神论者，但因为经常在酒馆看见玛丽与真红她们这么做，也就有种入乡随俗的感觉。

然后，伊丝把精力投入在了史莱姆尸体的研究上。

起初，伊丝以为史莱姆的尸体是一层很容易被捅破的薄膜，不过自己拉扯后——戴着手套——却发现，史莱姆的尸体其实比想象中坚硬，即便比不上皮革，也比一般的布料强，并且有耐高温，不易变形的特点。

伊丝尝试着用烛火炙烤，结果史莱姆尸体没有任何变化，如同一层锡纸。

｢如果不是半透明的话，都可以用来作为衣服的原料了啊。｣

｢姐姐大人有穿过。｣

｢诶？我？｣

半透明的衣服穿出去难道不会被当成情趣内衣吗？

伊丝再一次对伯爵长女的淫^乱感到动摇。

摇了摇头，将想要搜索伯爵长女记忆的念头抛开，伊丝开始下一项实验——复活史莱姆。

｢先把魔核和史莱姆的尸体放在一起，然后加入足量水……卡米拉，这样真的可以让史莱姆复活吗？不需要举行复杂仪式？｣

木桶里的史莱姆尸体与魔核和水完全分离开来，如同把汽油和水倒在同一个杯子里一样。

卡米拉点点头。

｢嗯，野外的史莱姆正是依靠这样的方式才生存下来。｣

话音刚落，伊丝发现木桶里的史莱姆发生变化。

｢噢噢噢！真的在复活，尸体开始吸收水分，魔核也亮起来了！｣

只是，正当伊丝因为史莱姆酱的复活而激动时，玛丽的叫声突然将伊丝的兴奋浇灭。

｢主、主人大人，有人倒在草丛里了！｣

下意识的，原本蹲着看史莱姆成长的伊丝站起身，回头看向玛丽指向的地方。

确实有一个人倒在了草丛里，只不过与玛丽所说的有些许差距，准确来说，那个女孩并不是『人』，而是一只全身如同果冻般呈现淡绿色的人型史莱姆少女。

在全知地图上，少女并不像其他怪物一样没有名字，而是一个叫做『蒂芙尼』的，等级为5的史莱姆娘。

第三章 灾厄缠身

「史莱姆娘？」

下意识的，伊丝说出了常常出没于成人向漫画里的物种，就伊丝的癖好而言，魔物娘中最喜欢的就是史莱姆娘。

当然，喜好归喜好，对方毕竟是魔物，伊丝还是认真查看了史莱姆娘的信息。

等级为5级，名字叫蒂芙尼，HP和MP都为满值，状态栏上除了『饥饿』以外，就只有一个令人在意的『灾厄缠身』状态。

虽然不知道『灾厄缠身』是什么东西，但光听名字就知道不是好效果，伊丝先是让玛丽与卡米拉退后，接着从仓库里拿出冈格尼尔，缓缓接近史莱姆娘。

漫画里的史莱姆娘具有智能并不代表现实里也有，如果对方和魔物一样，一上来就攻击自己一行的话，凭借史莱姆的腐蚀性，玛丽和卡米拉肯定有危险。

一步步靠近，直到距离史莱姆娘仅有不足两公尺的时候，伊丝停下了脚步。

由于史莱姆娘趴在地上，伊丝无法看见史莱姆娘的容貌，从背影上看，名为蒂芙尼的史莱姆娘身体和玛丽差不多大小，全身包括头发在内都呈半透明的淡绿色，体内理所当然的没有消化器官与其他脏器，充满了果冻的质感。

小心翼翼的，伊丝用冈格尼尔戳了戳史莱姆娘，冈格尼尔的尖端立即没入史莱姆娘身体，一开始伊丝还担心会不会就这么杀死对方，但从没有丝毫减少的HP上看，这样的攻击似乎对史莱姆娘无效。

嘛，只要不用魔法攻击或者直接碰到魔核的话，史莱姆的HP就不会减少。

这种基础的知识伊丝还是有好好记住。

「喂，还醒着吗？」

没有回应。

伊丝再次戳了戳。

「还有意识吗？」

「肉……」

意料之外的，伊丝得到了回答，不过史莱姆娘依旧面朝下趴在地上，声音也缺乏生机——并非是饿到说不出话，而是天生的话少，有些像刚开始的卡米拉。

还好，可以沟通。

伊丝松了口气，接着开始揣摩史莱姆娘话里的意思。

「肉？你是想要肉吗？」

「嗯。」

「玛丽，把剩下没吃完的鸡肉拿来。」

「是～」

玛丽很快把没吃完的熟鸡肉端到伊丝面前，伊丝则将其放在史莱姆娘的前方，名为『灾厄缠身』的状态实在让伊丝不敢去碰蒂芙尼，即便有427级，伊丝也不会想着让厄运降临。

除此之外，伊丝也对史莱姆娘的面容感到好奇，早在地球时，伊丝就对魔物娘充满向往，通常来说，一提到魔物娘，就会让人想到瑟琴、魅惑这样的词汇，尽管是误解，伊丝也很难把如此印象从脑海里移出。

但伊丝很快就失望了。

「谢谢。」

史莱姆娘简短的说了感谢之后，伊丝原本以为史莱姆娘会抬起头，伸出黏糊糊的淡绿色手臂抓取熟鸡肉，但事实是，史莱姆娘做了一件非常符合种族特点的事情。

——从人型变成了一大团史莱姆，然后蠕动着把鸡肉包裹其中。

啊啊……这才是真正的魔物娘啊……

伊丝内心响起什么东西崩坏了的声音。

老实说，一开始伊丝还幻想着说不定可以和魔物娘做一些瑟瑟的事情。

果然漫画里都是骗人的。

伊丝再一次被现实击垮。

在伊丝感到惋惜的时候，史莱姆娘也以肉眼可见的速度消化掉了鸡肉，由于史莱姆娘全身透明，因此伊丝可以清晰看见鸡肉的消失速度，如同快放镜头下被微生物分解的尸体，原本相当于两人份的肌肉仅仅只过了不到半分钟便被消化干净。

身体里的液体也具有腐蚀性吗？不是只有尸体才有吗？

没有人可以替伊丝解答，当史莱姆娘消化完鸡肉后，又很快从史莱姆团变成原本的人形，也许是饱餐以后有了力气，史莱姆娘两腿直立着站起，伊丝终于看见对方全貌。

脸庞上没有五官，只有液体状的水滴在表面流转，不过令人奇怪的是，水滴不会落到地上，缺少大多数史莱姆娘那种黏糊糊的印象。

但也有够恐怖的。

只需设想一下就能明白，一个没有五官的人站在面前是何种感受。

伊丝下意识后退一步，然后尝试着与对方交流。

「你……在人类世界生活过？」

史莱姆娘之前说的话全部是『赫尔斯王国语』，如果一直生活在深山老林里，不与人类有很深交流的话，绝对不可能掌握语言，当然，史莱姆娘具有高等智慧就已经让人惊讶。

「嗯。」

史莱姆娘点点头，然后环视了一圈周围——因为史莱姆娘没有眼睛，伊丝只能猜想史莱姆娘是在查看附近环境。

「你很饿了吗？既然在人类世界里生活过，和你一起的人类呢？」

回答只有点头和摇头。

大概是和人类朋友走散了吧，伊丝用不着痕迹的视线打量史莱姆娘全身，对方身上没有像是奴隶刻印的东西，按照奴隶商会的说明，奴隶印记一旦刻上，如果主人不想解除的话，不论如何也不会消失，即便是史莱姆，也无法掩盖印记存在。

要一起走吗？

虽然想这么说，但考虑到『灾厄缠身』，伊丝还是选择了慎重行事。

「姑且问一下，你遇见过什么不好的事情么。」

「嗯。」

史莱姆娘没有隐瞒，直接点头。

「具体是什么？」

「病。」

「病？」

出于保险起见，伊丝用『上帝之眼』查看了一遍史莱姆娘的状态，结果显示蒂芙尼身上什么病都没有。

难道是在说谎吗？

史莱姆娘没有五官，自然也就没有表情，伊丝无法从对方面部变化辨别是否在说谎，尽管伊丝不是可以把弱小女孩抛弃在荒野上置之不顾的性格，但自己并非独自出行，而是有了必须要照顾的卡米拉与玛丽，即便是出于卡米拉与玛丽的安全考虑，自己也不应该将隐患放在身边。

思考片刻后，伊丝从仓库里拿出一些腌肉。

「这些就送给你作为食物吧，顺着这条路往回走，用不了半天就能看见村庄。」

「谢谢。」

史莱姆娘点点头，接着以一种看起来十分小心的动作，一小步一小步的迈向伊丝，伊丝不由得耸肩，毕竟自己在对方眼中是陌生人，害怕自己才是正常举动。

然而，当史莱姆娘距离伊丝还有一步的时候，史莱姆娘停下了脚步。

「后退。」

依旧是缺乏感情起伏的语调，史莱姆娘让伊丝后退，直到这时，伊丝才注意到史莱姆娘即便没有嘴也能说话。

「后退？为什么？」

「病。」

「这么简短我根本听不懂啊。」

「灾厄。」

声音依旧缺乏感情，不过却多了一丝急切。

灾厄？是指『灾厄缠身』的状态吗？

如果让自己后退是为了避免灾厄缠身的话，一切就说得通了。

看来并不是害怕或者讨厌自己。

伊丝对史莱姆娘回以微笑，接着对史莱姆娘挥了挥手。

「那么，就到这里吧，记得遇见困难要向周围人求助。」

「谢谢。」

不再去看史莱姆娘，伊丝转身走向一边扑灭火堆一边看向这边的玛丽。

「玛丽，准备准备就要走咯，今天得教我和卡米拉怎么驾驶马车。」

伊丝的话显然出乎玛丽预料，说话时还不小心咬到了舌头。

「这这这这怎么可以！主人大人是主人大人！不可以做这种脏兮兮的工作。」

「一直让玛丽驾驶马车我会过意不去啊，而且看起来也很有趣。」

「姐姐大人，已经解决了吗？」

另一边，收拾好餐具的卡米拉看向重新变成球的史莱姆娘。

理解卡米拉意思的伊丝点点头

「嗯，稍微给了她一点吃的，继续走吧，距离安东尼奥城只剩不到五天的路程了。」

「好的，姐姐大人。」

随着马车行驶时的哐哐声，伊丝三人缓缓离开了正在吞噬腌肉的史莱姆娘，不过伊丝并没有注意到的是，在她们离开后不久，史莱姆娘便变成一滩液体，尾随了上去。

……

时间很快到晚上。

经过一下午的学习，伊丝虽然没有学会驾驶马车，但多少知道了该如何安抚马匹，接着在夜幕降临之前，一行人选择了扎营，当然，说是扎营，其实就是睡在马车里，箱型马车虽然不大，但容纳两个人躺下完全没问题，剩下的一人负责在外面守夜，以免魔物侵袭。

守夜的安排为轮流值班，原本按照卡米拉的说法，只需她和玛丽两人轮流守夜即可，伊丝当然不允许这种情况发生，在极力争取的情况下，轮流值班的人里多了一个伊丝。

现在，正好是负责下半夜的伊丝接替上半夜的玛丽的时候。

打了个哈欠，醒来的伊丝轻轻推开抱着自己脖子的卡米拉，然后从马车的被窝里钻出。

「啊～啊～卡米拉也太黏人了。」

虽然现在已经进入春天，但夜晚依旧很冷，跳下马车的伊丝紧了紧衣襟，看向马车附近坐在火堆边的玛丽，大概是太困的缘故，后者将头埋在膝盖里，只有栗色长发与半精灵尖尖的耳朵露在外边，加上抱着膝盖的动作，伊丝不禁联想到缩在箱子里的小猫，有种可爱的、小巧玲珑的感觉。

轻拍了拍玛丽肩膀。

「玛丽，该去马车里睡觉了哦。」

玛丽没有回应，伊丝忍不住露出家长般的苦笑，也许是驾驶了一上午马车，所以累到睡着了吧，之后得缩短玛丽的守夜时间才行。

「就这么叫醒有些残忍。」

伊丝先是在只剩余烬的火堆中添加柴火，然后又把玛丽靠在旁边的盾牌与单手剑放到车厢下面，最后走到玛丽身边，一只手穿过玛丽膝盖下方，另一只手放在玛丽后背，直接以公主抱的姿势将玛丽抱了起来。

「嗯……虽然很早就发现了，但一直没有说出口，玛丽的体重绝对不正常啊。」

这里的不正常并非是指玛丽太轻，而是玛丽太重了。

大概相当于两到三个卡米拉。

「明明这么小一只，为什么会这么重。」

伊丝低下头，看向发出「呼呼」声音的玛丽，然后诧异的歪头。

与想象中的静谧睡颜不同，如同在忍耐着什么般，玛丽眉毛拧在一起，嘴巴紧紧抿着，额头满是汗珠，明显不是正常人该有的神色。

皱起眉，伊丝低下头，额头贴在玛丽额间。

「发烧了？」

第四章 巨型史莱姆来袭

「衣服穿的太少么……」

将玛丽放到马车里铺着的棉被上，伊丝替玛丽拉过被子。

对伊丝而言，发烧属于十分常见的病症，还在地球的时候，几乎每到换季都会发烧一次，而那时候只需要吃点退烧药就能治好。

当然，发烧换在这个世界里就是另一种概念，教会的治愈魔法只能治愈外伤，感冒之类的疾病只有草药才可以治好，而这个世界的医药学又异常落后，因此就连普通感冒都能轻易夺走人的性命，拿伊丝最开始的感冒举例，如果不是能够治愈大多数疾病的千冬草的话，可能早已经变成无可挽回的后果。

「还好临走前采购了很多千冬啊……记得一株就要一枚银币，真是暴利的行业。」

伊丝并不知道的是，千冬草属于对环境要求极为严苛的植株，无法人工种植，或者说，这个世界的资源大都还停留在靠自然供给的情况，价格昂贵也理所应当。

将千冬草丢进熬粥用的铁锅，伊丝用木棍与『固化』魔法架起熬药用的支架，然后在夜风中一边打哈欠一边熬煮千冬，尽管不知道原理，但千冬草在疾病方面确实万用，据买卖千冬草的药剂师说，千冬不仅在驱逐恶魔依凭时有用，就连伤口化脓也能抑制，在伊丝眼中，千冬已经成为比抗生素更便利的药物。

毕竟抗生素对病毒无法起作用，而千冬却可以。

「话说回来，这附近的天气明明比凯尔特城暖和，玛丽白天说话的时候也没有异常，为什么会突然发烧，普通来说应该有一个病情发展的过程吧？」

想着这样的事情，伊丝用全知地图确认了一遍玛丽的状态，结果状态栏上写着的并不是『发烧』，而是『灾厄缠身』。

意外发现令伊丝直接站起身。

「诶？」

『灾厄缠身』应该是上午那只史莱姆娘的状态才对。

伊丝又连忙确认了自己和卡米拉的状态栏，还好，自己与卡米拉身上没有『灾厄缠身』状态。

回想起史莱姆娘与自己接触时让自己后退，以及总是强调「病」的话，伊丝突然理解了史莱姆娘的意图，大概是史莱姆娘已经知道自己身上有『灾厄缠身』，并且『灾厄缠身』会传染，但因为不清楚『灾厄缠身』的正体，所以才只能将其解释为病吧。

至于为什么不是距离史莱姆娘最近的自己被传染，而是玛丽，伊丝只能将原因归结在免疫力上。

但『灾厄缠身』真的是一种病吗？

不论怎么看，这个名字都不像疾病，伊丝只能采取老办法用实验解决。

「先让玛丽把千冬草喝下去，如果治不好，再用解除异常状态的技能试试。」

伊丝重新坐回石头上，耐心熬煮千冬。

……

时间很快到第二天。

阳光破开清晨的薄雾，将沉眠中的万物唤醒，察觉到光线变化，坐在石墩上打盹的伊丝睁开双眼，吸血鬼的身体虽然不惧寒冷，睡眠时间也比人类要短，但像这样守夜还是会感到异常困顿。

长长伸了个懒腰，骨头立即发出一阵噼里啪啦的脆响，伊丝吐出口气。

「卡米拉，玛丽，要起床咯。」

大概是从小接受训练的缘故，卡米拉的睡眠通常很浅，自己只需要喊一声，卡米拉就能从睡眠状态苏醒，至于发烧的玛丽，已经在千冬草的治愈下恢复，『灾厄缠身』是比自己想象中要简单的疾病。

伊丝一边打着哈欠一边用水浇灭火堆，在这之后，负责值守后半夜的自己要一直睡到中午。

和预料中一样，穿着白色连衣裙的卡米拉从马车上跳下。

「姐姐大人，床已经铺好了，昨天晚上发生了什么吗？好像有点吵。」

「啊啊，没什么，只是叫醒玛丽喝药还有把来袭的小动物击退了而已。」

不知为何，赫敏领内的魔物全部是些外表十分可爱的动物，统一有着圆滚滚的眼睛与毛茸茸的尾巴，起初当魔物们靠近伊丝的时候，伊丝还以为自己有亲近动物的属性，加上无聊作祟，便任由小魔物们靠近，甚至还给这些魔物投喂了一些腌肉。

但就在伊丝允许它们爬上肩膀后，魔物们便张开嘴巴里隐藏的牙齿一口咬在伊丝肩膀上，尽管魔物们因为牙齿坚硬度不够，导致崩成两截，但伊丝也还是收起了玩闹心态，用弹指将魔物们弹飞到旁边的森林里。

这些魔物之所以外表可爱，完全是进化出来的结果，利用可爱的外表蒙骗人类，然后再把放松警惕的人类杀死，事实上，这些魔物们的牙齿里还藏有剧毒。

伊丝只能庆幸还好值守下半夜的人是自己，如果是玛丽的话，肯定已经中招了。

「姐姐大人先去马车里睡觉，马车的护卫与驾驶交给我和玛丽就好。」

「嗯。」

伊丝对卡米拉挥了挥手，钻进还残留着暖意的被窝，由于卡米拉刚刚才用过的原因，被子里还有一股卡米拉身上的馨香，伊丝忍不住瞥了一眼旁边正顶着倦意穿衣服的玛丽，确认玛丽没有在看自己这边后，迅速将留有卡米拉味道的被子盖过脑袋深吸了口气。

虽然知道被发现以后肯定会被当成变态，但这就和走在街上看见可爱的女孩或者将绝对领域外露的女孩时，会忍不住多看两眼一样，这才是正常表现——应该。

应该不正常吧……

但就算被说成变态也认了。

抱着自暴自弃的心态，伊丝在被子里翻了个身。

「说起来，到下一站之后就该考虑不再驾驶马车，而是付钱加入别人的商队了啊，以现在的人手，想要兼顾守夜与驾驶马车，有种力不从心的感觉。」

做出了如此决定后，伊丝保持蒙在被子里的姿势闭上双眼，在卡米拉的馨香与马车哐当哐当的声音包裹下，缓缓进入梦乡。

但仅仅过了不到一小时，情况便发生了变化。

马车此时行驶在两座山峰之间的山谷，而前方看不见的位置正传来一阵阵马蹄声以及人们的呼喊，似乎遇见了什么紧急情况。

驾驶座上的玛丽拉紧缰绳让马车停下。

「卡米拉小姐，前面好像发生了什么……」

「嗯，我也听见了，先把马车掉头，可能是强盗。」

「要把主人大人喊醒吗？」

「靠我们自己可以解决的事情不要麻烦姐姐大人。」

说着这些话的同时，卡米拉朝前方空气伸手，紧接着，原本空无一物的地方浮现出黑洞，卡米拉从黑洞中取出树枝状法杖。

「一会儿我会先用魔法牵制他们，玛丽驾驶马车离开，如果甩不掉他们就准备战斗。」

「嗯。」

神色紧张的对卡米拉用力点了点头，玛丽做出如临大敌的表情，控制着马车掉头，而也就是在这时候，吵杂声音的主人出现在卡米拉视野。

是一群正在逃难的冒险者。

之所以说是冒险者而不是村民，是因为他们中没有老人与小孩，并且身上大都身着不那么完整的动物皮，腰间或背上也统统装备有武器，尽管总数超过二十人，但每个人脸上都布满惊恐，如同在被什么东西追赶般，拼了命的拔腿逃跑。

跑在最前面的冒险者很快发现卡米拉所在的马车，立即大声呼喊。

「快跑！后面有巨型史莱姆！」

冒险者的大喊才刚落下，一阵粘稠液体扭动的声音便出现在卡米拉耳中，紧接着，一个足有两层楼房高的绿色史莱姆跳入视野，跑在最后面的一名冒险者没来得及躲闪，直接被跳跃着的巨型史莱姆吞没。

「救、救命咿咿咿咿咿咿！！！」

同伴的呼救并没有让这群冒险者停留，相反，所有人的逃跑速度还上升了一分，不顾消耗的狂奔。

史莱姆虽然算不上很强的魔物，但两层楼高的巨型史莱姆就属于另一种概念，等级恐怕直逼十级，而且就算将其打败，也极难保证腐蚀性液体不会沾到皮肤上。

当然，如果只有十级的话，自己和玛丽配合，应该可以把巨型史莱姆干掉，这个念头才刚浮现出卡米拉脑海，紧跟着，巨型史莱姆身后又连续出现五只同样的史莱姆，其中更是有一只身体呈橙红色，体表燃烧着火焰的变异巨型史莱姆。

先不说五只巨型史莱姆，首先光是面对变异的巨型史莱姆，就绝对会陷入一场苦战，卡米拉终于理解了为什么二十多个冒险者会被一只巨型史莱姆追着跑，下意识吞咽了一口唾沫。

「玛丽，快走！」

「是！」

早已等候这条命令多时的玛丽催促着两匹马，伴随一阵紧促的马蹄声，快速朝反方向逃跑。

不过十分遗憾的是，巨型史莱姆虽然隔五六秒才跳跃一次，但每次跳跃都会飞出至少五十公尺，明显比冒险者一行甚至马车都要快。

继续逃逸迟早会被追上，而山谷里又没有其他可以逃跑的路，卡米拉不禁感到焦急起来，由于史莱姆的吞噬，冒险者已经从原来的超过二十人变成仅有十五人上下，其中变异的火焰史莱姆甚至能使用远程攻击喷吐火焰。

然而，就在卡米拉准备选择背水一战的时候，背后突然被人拍了拍，回过头后，发现是穿着睡衣半跪在车厢里，银发还乱糟糟的伊丝，只不过与起床后应有的惺忪睡眼不同，此刻伊丝的蓝色眼睛里只有生气。

「姐姐大人？」

「卡米拉，我现在的样子不适合出去，拜托你假装成正在咏唱魔法的样子，我要给这群打扰我睡觉的家伙一发好看的。」

「好、好的。」

由于箱式马车后方无法打开，卡米拉只能翻到马车车顶，然后当着所有冒险者的面举起法杖，而此刻伊丝则在玛丽下方车厢的小窗准备魔法。

「姐姐大人，我要说些什么好？」

由于马车正在疾驰，卡米拉的声音听起来有些模糊。

「随便什么都行，我会配合卡米拉的！」

「那就……」

深吸了口气，卡米拉装成面色严肃的模样，高高举起法杖，接着朝冒险者一行大喊。

「『陨星坠落』！」

「哈啊！？」

-----------------

*好像有很多读者大大都要加更的样子，仔细想了想后觉得还是重新开加更比较好，具体的加更规则过两天会出来，先让我缓缓前两天熬夜码字的劲_（：з」∠）_......

第六章 获取经验值的规则

战斗结束之后，冒险者们开始原地休息，处理伤员，伊丝则趁此机会检索卡米拉与玛丽的经验成长。

卡米拉与玛丽现在均为8级，但卡米拉的经验比玛丽要稍微多一些，具体说的话，在伊丝的视角里，卡米拉的经验值到了80%，而玛丽只有13%。

｢明明击杀的是同一只魔物，获得的经验却不一样啊。｣

在对付巨型史莱姆之前，卡米拉的经验值为75%，玛丽仅有5%，而击杀了史莱姆以后，卡米拉仅增加了5%的经验，玛丽却增加了8%，在等级相同，对付的魔物也是同一只的情况下，伊丝只猜测到两个影响经验值的可能性。

一是获得的经验值受个人天赋影响，这一点可以用『Ragnarøk』里的相似设定解释，比如在基础种族中，选择人类种的玩家天生比精灵种的玩家容易升级。

如果说精灵种玩家从1级到2级所需要的经验值为1000的话，那么人类玩家只要有800就足够，上限不同自然也就影响到经验值的百分比显示。

不过玛丽明明有精灵种血统，升级应该比卡米拉慢才对。

也许是另一个种族在影响吧。

伊丝继续想到第二个影响经验值的因素。

那就是击杀者与助攻者。

巨型史莱姆的最后一击是由玛丽完成，所以玛丽是击杀者，卡米拉为助攻者。对大多数MMORPG而言，最后一击由谁完成，就由谁获得多数经验，这一点似乎也适用于异世界。

至于哪个因素占的比重大，就需要时间去慢慢试验了。

因为史莱姆粘液沾到身上，所以不得不换衣服的卡米拉从马车车厢里出来，和之前的便装不同，卡米拉换上了白色魔法袍，金发依旧被大缎带束起。

｢姐姐大人，冒险者那边怎么说？｣

来到伊丝身边的卡米拉看了眼不远处稀稀拉拉的冒险者，他们或坐在石墩上休息，或给同伴包扎，尽管取得了胜利，却如败军之将般，脸色不那么明朗。

｢他们还在清点战损，我让玛丽去帮忙包扎伤员了，应该很快就能结束吧。｣

｢真不明白他们怎么招惹到巨型史莱姆，巨型史莱姆只会在森林深处出现，他们这些新手为什么敢深入森林。｣

｢卡米拉……｣

总觉得不叫停卡米拉的话，卡米拉接下来会说自己死了就算了，还把魔物拉到我们这里，伊丝一边制止，一边微笑着把目光放到走向自己的年轻冒险者身上，卡米拉说的虽然是事实，但如果被年轻冒险者听到的话，对双方都很尴尬。

｢伤亡清点完了吗？｣

｢托半精灵小姐的福，所有伤者都已经得到治疗。｣

身穿红色铠甲的年轻冒险者对伊丝行了一礼，英俊脸庞配合清爽短发，如果是不谙世事的少女，一定会被这位年轻冒险者的魅力所迷倒吧，伊丝不由得在内心咋舌，同时悄悄瞥了一眼卡米拉，后者的表情依然淡漠，仿佛没看见年轻冒险者一样。

似乎对自己的笑容居然没有得到反响而惊讶，年轻冒险者愣了一瞬，然后继续笑着把手搭在胸脯上做自我介绍。

｢我叫艾诺斯，是冒险者工会『炎之征服者』的一员。｣

｢伊丝，一个路过的富商之女，这位是我的妹妹卡米拉，那边的女孩叫玛丽。｣

｢伊丝小姐吗……再次感谢伊丝小姐以及卡米拉小姐的帮助，如果不是卡米拉小姐一开始的魔法和伊丝小姐的及时救援，我们一定会全军覆灭，您是我们所有人的恩人。｣

十分诚恳的，身穿红色铠甲的年轻战士艾诺斯双手并拢在身体两侧，分别朝卡米拉与伊丝躬身，不过可以明显看出来，比起伊丝，艾诺斯更加尊敬一发魔法杀死三只史莱姆，直接逆转战局的卡米拉。

发现这一点的卡米拉皱起眉。

｢一开始的魔法是姐——｣

伊丝连忙打断卡米拉的话。

｢艾诺斯先生不必如此，我们只是顺手帮忙而已，比起这个，艾诺斯先生该履行指挥者的义务了。｣

伊丝用眼神提示艾诺斯，他身旁站着一位刚刚跑过来，欲言又止的女性冒险者。

在看见女性冒险者后，艾诺斯的神色立即严肃起来。

｢情况怎么样？｣

｢被史莱姆吞噬过的人一共有七位，另外还有十一位在战斗里负伤的冒险者，他们武器和体力折损大半，没办法再继续战斗了。｣

｢他们的意愿呢？｣

｢都想回城。｣

｢是么，那我就不用再劝告他们了。｣

年轻冒险者苦笑着摆了摆手，应该是同伴的女性冒险者面露不满。

｢我们和他们本来就不是一个队伍的人，说到底，如果不是他们盯上我们的目标，引发连锁暴走，我们根本就不会落入危险，还好公会里的人只受了点轻伤。艾诺斯，我要是你早就把他们丢下了。｣

｢拉拉，要用慈爱去感化他们，这是骑士守则。｣

｢我只知道如果不是这边的魔法咏唱者小姐，我们就都死光了。｣

生气的哼了一声，被艾诺斯叫做拉拉的冒险者扬长而去，而艾诺斯只能无奈的看着她离开，二者似乎并非伊丝想象的恋人关系。

｢抱歉，让卡米拉小姐和伊丝小姐看了笑话，一直待在野外不太安全，我们的人也休整完毕了，还是边走边说吧？早点回到安东尼奥城也能早点让人放心。｣

｢嗯，无妨。｣

尽管艾诺斯把卡米拉当成了主事者，但伊丝还是主动接过了本该由卡米拉回答的话——实在担心卡米拉的毒舌会说出惊人之词。

很快，一辆马车与二十多名冒险者踏上了前往安东尼奥城的旅途，值得一提的是，这些冒险者并不隶属于同一支队伍，因此整个队列不仅被拖的很长，而且还异常散乱，伊丝甚至担心之后几天冒险者们会因为一些小摩擦大打出手。

｢这就是『炎之征服者』吗？｣

侧身坐在马车驾驶座上的伊丝看向下方的艾诺斯一行，因为『卡米拉一击逆转战局』的功绩，所以马车无可非议的被围在冒险者队伍中间保护着。

艾诺斯开始一一介绍同伴。

｢我们炎之征服者工会一共有超过五十人，现在出来的只是我们这些刚入会的新人，拉拉和库洛是这次和我一起的同伴。这位是伊丝小姐，是魔法咏唱者卡米拉小姐的姐姐。｣

简单的介绍很快结束，伊丝把话题拉回正轨。

｢话说回来，艾诺斯先生为什么会遇见那么多巨型史莱姆？我从卡米拉那里听说，巨型史莱姆只有在森林深处才会遇见。我没有贬低艾诺斯先生一行的意思，但光凭三人去挑战五只巨型史莱姆，即便有所准备，也……｣

｢呃，这完全是一场意外。｣

｢艾诺斯，你闭嘴。｣名叫拉拉的女性冒险者明显属于脾气火爆的类型，先是一把将艾诺斯拉到后面，然后快步走到正在行驶的马车旁，面色充满愤恨的解释。

｢一切都怪这些杂鱼冒险者，当时我们盯上的是一片普通史莱姆的聚居地，以我们炎之征服者的实力，只需要半天功夫就能解决，但这些尾随在我们身后，企图抢走我们猎物的冒险者突然冲出来，导致小型史莱姆四散逃离，接着引来巨型史莱姆，所以才会变成刚才那样。｣

话说完后，拉拉还不耐的扫视了一眼旁边一瘸一拐赶路的普通冒险者，那些普通冒险者无一不愧疚的低下头，验证了拉拉话语的真实性。

第七章 史莱姆与灾厄

「真是灾难啊……」

侧身坐在马车上的伊丝附和着喃喃，无意识的晃动悬空的双腿。

另一边同属炎之征服者的男性冷哼一声。

「都怪前些日子的火焰巨人散播灾厄，不然我们也不会来狩猎史莱姆。」

「等等，火焰巨人？」捕捉到关键词，伊丝立即来了精神，挺起上半身追问，「它和散播灾厄有什么关系？」

负责解答的是相貌英俊的艾诺斯。

「伊丝小姐有所不知，我作为安东尼奥城的冒险者，曾有幸目睹过火焰巨人的外貌，火焰巨人虽然被称作巨人，但实际上外形和史莱姆并无差别，如果要形容的话，身体比巨型烈炎史莱姆还要大上几倍。」

心有余悸的顿了顿，艾诺斯继续补充。

「在火焰巨人接连肆虐了赫敏城与安东尼奥森林，最终将安东尼奥湖蒸发后，安东尼奥城里出现了一种怪病，只要得了这种病的人，最多三天就会死去，起初他们会发高烧，然后浑身浮肿。快的人用不了半天，就会七窍流血，在呕吐血水中死去。

除了千冬以外，就只有魔法药能起作用，教会的人说这是火焰巨人带来的灾厄，而在教会给出结论的第二天，伯爵大人就在冒险者工会发布公告，用高额报酬悬赏史莱姆，据说要在全领地实行，以遏制灾厄传播。」

「那都是教会的把戏，依我看，哪里是火焰巨人带来的灾厄，这分明是两码事。后街的老鼠不是说了吗？早在火焰巨人出现之前，后街里的流浪者就已经有人灾厄缠身，只是火焰巨人消失之后灾厄爆发，教会的人压不住了，才把责任推卸到火焰巨人身上。」

拉拉撇了撇嘴，对灾厄是火焰巨人引起的说法不屑一顾。

伊丝陷入沉默。

灾厄缠身几个字她并不陌生，昨晚玛丽的高烧就是灾厄缠身的表现，并且伊丝早就怀疑玛丽身上的灾厄缠身是被那只史莱姆娘传染，现在看来，『灾厄缠身』并不像名字一样，仅仅只是一种幸运值的体现，而是一种被人安错了名字的烈性传染病。

接下来应该思考的是灾厄缠身与火焰巨人的关系。

如果说是传染病的话，伊丝完全无法将它和火焰巨人联系在一起，有什么细菌或者病毒能在火焰巨人的高温下存活？那种温度已经无限接近于岩浆，加上堕魔者被教会安上错误名号的事，对比教会的说法，伊丝更相信拉拉的话。

也就是火焰巨人与灾厄没有任何联系。

当然，即便得出结论，伊丝也不打算装作什么也没发生过。

之后在调查火焰巨人的时候，还是稍微注意一下灾厄的起源吧，要是玛丽或者卡米拉在半夜感染的话就麻烦了。

拉拉的话令艾诺斯眼神一黯。

「伊丝小姐这些天应该能看到灾厄的效果，队伍里那些被巨型史莱姆吞噬的人，虽然因为史莱姆没来得及消化活了下来，但也走不了多远，这几天一直是这样，与史莱姆发生接触的人都会感染灾厄，一天不到就死了。」

「呃。」

这家伙是认真的吗？

伊丝停下晃动的双腿，眉毛挑起一个怪异弧度，同时展开全知地图，开始检索状态栏里有『灾厄缠身』效果的人——一共五名。

「姑且问一下，灾厄不会在人与人之间传播吧？」

「伊丝小姐是说感染吗？我想应该不会，之前我们公会里有一个人感染了灾厄，在工会里待了两天才走，但公会里的其他人并没有出现相同症状，据说只有接触过史莱姆的人才会感染。」

「是么，那就好。」

伊丝顿时没有了病毒在自己鼻子里游泳的感觉，不会人传人的话，怎么样都好说。

「唉，不知道这样的日子什么时候才结束，比起史莱姆，我更想干一票大的啊，地龙或者沼泽蟒什么的，我就是为了追求刺激才当冒险者。」

拉拉长叹了口气，引来旁边另一名男性的嘲笑。

「得了吧，地龙和沼泽蟒都是等级超过30的怪物，你去还不够塞牙的，比起不切实际的幻想，还不如想办法抓到人形史莱姆，公告栏上不是贴的有吗？只要讨伐了人形史莱姆，就可以获得五枚金币的报酬，那可是五枚金币啊，我们得执行多少任务才能得到五枚金币。」

「库洛，别想那么多有的没的，人形史莱姆都是些比人类还精明的猎手，讨伐难度至少在秘银级，我们找到了也是送死。」

艾诺斯以严肃语气教育了同伴，男人不置可否的耸了耸肩。

没有在这里纠结太久，艾诺斯把话题转移到伊丝刚才的表现上。

「话说回来，伊丝小姐刚才不顾危险的拯救三名同伴，最后还用长枪击落魔核的举动实在太完美了，流畅的动作连我都自愧弗如，如果不是伊丝小姐奋不顾身的举动让我这个想成为骑士的人感到羞愧，我到最后都不会动用必杀吧，谢谢伊丝小姐让我领悟了骑士守则里的牺牲。」

不……那完全不能叫奋不顾身。

伊丝在斟酌措辞的时候，艾诺斯依旧自顾自的说着。

「不过最后投出长枪的时候，那种距离下都没有刺中魔核，难道说伊丝小姐其实不擅长使用长枪吗？」

「一定是主人大人没想刺中喔。」

驾驶马车的玛丽在侧身坐着的伊丝身后反驳。

艾诺斯讪讪摸了摸鼻子。

「呃，虽然这样很不礼貌，我可以问一下伊丝小姐的等级吗？」

「我只有——」

「主人大人比卡米拉小姐还要高两级呦～」

「比、比魔法咏唱者大人的等级还要高！？」

无法抑制的，艾诺斯与周围听到玛丽解答的冒险者全部倒抽一口口凉气，尤其是艾诺斯，之前对待平辈的态度就像消失不见了一样，连说话都变得结巴起来。

「果、果然是卡米拉小姐的姐姐，我刚才失礼了……」

「不……艾诺斯先生不必在意。」

看着慢慢减缓速度落后于马车的艾诺斯，伊丝苦笑着反手回去胡乱摸了摸两把玛丽脑袋，自己公开出来的实力确实比卡米拉高两级，但对这群冒险者而言，「我只有十级」和「我比卡米拉高两级」绝对是两个概念。

敲了敲玛丽脑袋，以至于玛丽眼泪汪汪的捂着头抬起眼睛。

「主人大人，好痛。」

「这是玛丽说错话的惩罚。」

搓了搓玛丽脸蛋，伊丝钻进马车。

第十三章 邪眼

｢了解！｣

让玛丽负责左边的银狼，手持冈格尼尔的伊丝伏下上半身，一个滑步——看起来像滑步，其实是悄悄附加了『加速』魔法——冲进停止在半空的银狼下方，接着朝银狼腹部刺出冈格尼尔。

噗。

如同铁杆刺进了皮球，银狼腹部发出泄气般的声音，原本的冲势戛然而止，遭到冈格尼尔的贯穿。

在其下方的伊丝差点因为躲闪不及被血液溅到身上。

好险。

光是闻着味道，伊丝就知道银狼的血不会好喝，连忙甩了甩冈格尼尔，将银狼丢到一边。

｢好厉害……一击就干掉了银狼吗？！｣

｢刚才是怎么跑到银狼下面的？｣

｢银狼不是要三四个士兵一起才能勉强应付的怪物吗！｣

｢而且连魔法都没有用，那把枪一定有问题，说不定是秘银级。｣

｢从来没见过这号冒险者，看呐，她现在只是个小女孩！｣

外表是小女孩还真抱歉。

伊丝先是看向发出感叹的商旅，然后瞥了眼自己平平无奇的胸部，虽然比卡米拉要好一点，但从一开始就选错比较对象了。

只是连这种程度都算很强吗？自己展现的实力似乎太过了。

｢嘛，已经展现出来了的话，再放低实力反而会被人怀疑，就保持现在的势头继续下去吧，只要不过于瞩目就没问题。｣

成为名人是个得做好充足心理准备的活，自己可受不了一举一动都被人监视的感觉，何况这也不利于收集血液。

｢喂喂，看那边！那个拿盾的小姑娘！｣

｢呜哇，那么小的身体为什么能扛起大盾？连男人都很难举起来吧？让她去当前卫的人是恶魔吗？｣

……对不起，盾牌是玛丽自己选择的。

尽管伊丝也觉得玛丽小小的身材更适合当灵巧系战士。

｢等一下，为什么那个女孩能把盾牌随便挥舞啊！那真的不是斧战士吗？｣

哈啊？

伊丝下意识瞥向玛丽，后者已经完全放弃了使用单手剑，而是双手挥舞着方形盾牌，用盾牌边缘的钝刃与银狼硬碰硬，令伊丝张大嘴巴的是，银狼的撞击还不如玛丽往前推进一次的力量，前者的牙齿都在搏斗中被崩落几颗。

该怎么形容呢……真是奇幻的世界……

如果这里是漫画的话，伊丝头上肯定会浮现出黑线。

｢那个魔法使也强的可怕！如果不是魔法使

用冰魔法冻住地面，这些银狼的速度应该会更快才对！居然是范围的迟缓魔法！｣

｢但魔法咏唱者不应该用攻击魔法才对吗？｣

｢咿呃！天上！天上！那些怪物冲过来了！｣

｢□□——『冰锥』。｣

连续的三道冰锥贯穿俯冲而下的魔物，但卡米拉并没有为自己的战绩洋洋得意，只是轻哼了一声后便继续辅助玛丽维持防线。

｢相比起来，那边的绿发女孩是谁？也是她们中的一员吗？为什么只是丢石子？｣

｢嘛，队伍里有强的人自然就要有弱的人嘛，说不定是负责给其他人做饭洗衣服的存在，那些强大的冒险者工会不都会花钱雇佣佣人吗？｣

｢说的也是，但我从来没听说安东尼奥城里有这样一支冒险者队伍，简直和炎之征服者一样强。｣

｢怎么会，炎之征服者工会的会长可是被称作『赫敏之星』的克莱门汀，和克莱门汀比起来，她们还差了很多。｣

当商人与旅客七嘴八舌的议论时，前方战线突然出现了异变，约三十只史莱姆面朝城墙排成一列，停在距离城墙只有不到三十公尺的位置。

最先察觉到的是城墙上的士兵。

｢那些史莱姆突然不动了？｣

｢他们在互相吞噬。｣

｢变大了？巨型史莱姆？但巨型史莱姆是自然成长的才对，他们只是单纯的体型变大而已。｣

｢喂喂喂喂喂！那些魔物在做什么？居然甘愿被史莱姆吞下去？｣

没有人知道魔物们在做什么，但所有人都感到呼吸变的沉重许多，仿佛接下来要发生不好的事情。

下一秒，融合出的三个大型史莱姆给出了答案。

——被它们吃下去的魔物如同炮弹般，被大型史莱姆从身体里喷射而出，伴随巨大轰鸣砸在城墙上。

尽管部分魔物因为身体砸在城墙凸起处而骨折难以动弹，但由于史莱姆吃下的大部分魔物都是体格壮硕的类型，成功降落的魔物很快便从城墙凹陷处爬出，与守城士兵展开近战肉搏。

仅仅只是半分钟功夫，城墙上便乱成一团，到处是士兵的喊杀与惨叫。

｢这下糟糕了啊……｣

伊丝喃喃的同时，名字叫做拉拉的女冒险者突然窜到伊丝旁边，身上到处是血的模样显然经历了一番苦战。

｢伊丝小姐，正面战线需要您支援！那里有邪眼，我们快守不住了！｣

｢嗯，我这就去。｣

在往来的战士里穿行一阵后，伊丝来到了正面战线，和拉拉说的一样，正面战线已经岌岌可危，冒险者们不知为何，不敢抬起头直视魔物，只能举起盾牌被动挨打，战线随时都可能崩坏。

是那家伙的原因么……

伊丝抬起头瞥了一眼天空，那里漂浮着一只邪眼，与『Ragnarøk』中一样，邪眼是一只长着蝙蝠翅膀与老鼠尾巴的眼球魔物，既没有手脚也没有五官，身体仅仅只是一个直径超过两公尺的巨大白色眼球，体表被紫黑色皮肤所覆盖。

指挥全军的邪眼并没有把注意力放在城墙上，而是把穿着红色铠甲的艾诺斯当做攻击对象，摇摇晃晃的停在半空，由于普通人直视邪眼会从内心升起惧意，导致战斗意识大幅下降，所以邪眼对心志不够坚定的冒险者而言，属于相当棘手的对手，在场的冒险者里，只有艾诺斯可以邪眼与邪眼对视。

因为其他人站在附近也帮不上忙，这里艾诺斯一人，可以清晰看见艾诺斯铠甲上的焦黑痕迹，这是邪眼天赋魔法『雷击』所造成的伤痕。

｢艾诺斯，我来帮你了。｣

｢啊啊，谢谢您，伊丝小姐，不过还请不要直视邪眼，没有足够精神力的人与邪眼对视会失去勇气，永远都不可能重回战场，请您辅助我，让我来抵挡它！｣

｢是吗？｣

伊丝握了握手中的冈格尼尔，自己原本打算趁其他人不能看见这边的时候，通过投枪一击杀死邪眼，但既然艾诺斯这么说，自己也就不再做些鸡婆举止，抢怪是一件相当不礼貌的事情。

不过看向邪眼的人会失去勇气么……

第十四章 明明超帅却意外是残念系的灰发男性

越是这么说，伊丝就越是想看，邪眼即便放在『Ragnarøk』里也不是多强的魔物，凭自己427级的实力，邪眼应该无法对自己造成威胁才对。

伊丝和周围其他冒险者一样低下头，然后悄悄移动眼珠，瞥向飞在空中的邪眼——和从远处看到的一样，邪眼是一个有着巨大白色眼珠，缺乏手脚，仅有翅膀和老鼠尾巴的异形生物。

仿佛察觉到了伊丝看向自己的目光，邪眼转动眼球，直视下方的伊丝。

随后。

二者的视线交织在一起。

下一秒。

如同在夜晚山路中转身的人突然看见鬼魂般，组成邪眼身体的巨大眼球急速充血，翅膀拼命煽动，身体无法控制的颤抖起来，紧接着，邪眼的身体仿佛充气过程中的气球，眼球部分在充血的同时，以肉眼可见的速度胀大，布满血管的黑色皮肤因为抵达伸缩极限，撑出数道迸射出血液的裂痕，但即便如此，也无法阻止它的胀大。

换做谁都能看出，邪眼即将爆炸开来。

咦？

伊丝眨了眨眼，自己只是与邪眼对视了一瞬，结果不是自己出了问题，反而是邪眼有问题吗？明明自己什么魔法都没用。

好奇只持续了一秒，伊丝脸色变色糟糕起来。

要是让邪眼就这么自爆，事后自己肯定脱不了干系。

伊丝连忙用力拍艾诺斯后背，力度之大，甚至让艾诺斯身上的铠甲出现凹陷。

「艾诺斯，上啊！趁现在，快把邪眼干掉！」

「喔、喔喔，虽然不知道邪眼为什么不动了，但感谢伊丝小姐提醒！」

「可恶！混蛋！艾诺斯你这家伙怎么能让可爱的美少女上前线！少女呦！就让本大爷把你拯救出来吧！噢噢噢噢！！！！」

一声洪亮的、颇有气势的声音从后方传来，紧接着，在所有人抬起来的目光中，一个将灰色长发收束在脑后，手持火红色重剑的年轻男性出现在邪眼上方，以干净利落的手法，从空中由上至下将邪眼劈成两半。

噗——

鲜红色血液顿时洒满草地，不过留着灰色长发的男人并没有就此收手，相反，整个人如同旋风般冲进魔物群，所有碰到他重剑的魔物都会被分成两半，或者干脆化为肉沫，仅有身体结实的魔物熊才能让他多挥出几剑。

原本朝城墙上喷射魔物的大型史莱姆也因为男人的出现停下动作，转而将准星对准手持红色大剑的灰发男性。

但灰发男性在大型史莱姆喷射魔物前便有了行动，将力气灌注到小腿，接着用力蹬地跳向空中，随后，身体连带着重剑一同亮起红色光焰，如同猎杀猛犸的长矛手般，将全身的力气灌注在右手上，躯干大幅扭动，面朝史莱姆奋力投出重剑。

「吃本大爷的秘籍！『重剑投掷技·流星』！」

卷携着如同其名字一样的威势，化为红色陨星的重剑携带令野草连根拔起的风压，直直射向三只大型史莱姆。

轰！

并非是将三只大型史莱姆洞穿，而是直接让它们所在的地面炸裂，三只大型史莱姆连同其吞噬其中的魔物一起，全部湮灭在了这一击之下。

整个原野顿时安静下来，只剩微风拂过草地的声音。

将灰色长发草草用发带绑在脑后的男人缓缓转身，并非对着得救的冒险者，而是将灼热目光投向伊丝，展露出温和微笑的同时，如同绅士般朝伊丝伸手。

「那边的小姐，没有受伤吧？」

尽管怎么看都是在对自己说话，但伊丝根本不觉得事实真是如此，首先自己和这个灰发男人并不认识，其次伊丝也不认为这个强到过分的灰发男性会朝自己搭话。

客观地说，如果不考虑刚才『本大爷』的粗鲁自称，光凭温和的卖相，这个男人算是相当英俊且富有魅力的一类。

不过话说回来，这个战斗力是怎么回事？比以前见过的人强太多了吧？

为了避免被反探查魔法发现，伊丝没有用全知地图，而是直接以『上帝之眼』鉴定。

男人的名字叫克莱门汀，等级在19级，经过刚才的战斗，HP降低了20点，MP为——

零。

换言之，刚才那个看起来颇有威势的投掷技其实是男人的绝杀，男人在没有考虑到接下来敌人可能有援军的情况下，直接把魔力用完了。

是笨蛋吗？

伊丝忍不住把内心想法表达在脸上，但这样实在太失礼，考虑到对方可能是有身份的人，伊丝低下头，不去看男人的脸。

然而，伊丝的关心显然多余，男人迈着十分平缓的步子走到伊丝面前，伸出带着白色手套的手，单膝蹲下，看向伊丝的目光依旧充满关切。

「如果感到害怕的话，大胆的哭出来也没问题哦，像你这样美丽的小姐，在下的肩膀不论何时都能借给你。」

声音是不是太近了？

过于近的声音让伊丝皱着眉抬头，随后看见了名为克莱门汀的男人的脸。

「怎么了？」

卖相相当不错克莱门汀微微偏头。

原来对方是在和自己说话。

伊丝终于意识到事实，然后联想到克莱门汀刚才的说辞——「如果感到害怕的话，大胆的哭出来也没问题哦，像你这样美丽的小姐，在下的肩膀不论何时都能借给你。」

好恶心。

要把早餐连带着昨天的晚餐也一起吐出来了。

即便伊丝可以理解伯爵长女的外貌有多大吸引力，但刚才那样的表达也实在——太让人反胃了。

伊丝甚至有种胃液在翻腾的感觉。

由于伊丝一直没反应，以至于克莱门汀以为伊丝被邪眼吓傻，忍不住继续补充。

「没问题吗？如果身体不适的话，可以先到在下的公会修养一段时间，像您这样如同神明雕琢出来的少女——」

「噗呃——」

终于没忍住胃液翻涌的感觉，伊丝偏开脸一下子吐了出来，然后，从后面目睹了事情经过的卡米拉走上前。

啪。

给了克莱门汀一记响亮的耳光。

「闭嘴，蛆虫，你恶心到姐姐大人了。」

直到此刻，一直站在伊丝身旁的艾诺斯才回过神，额头浮现汗珠的同时目光不停在伊丝、卡米拉以及克莱门汀间徘徊，最终，停留在了单手捂着脸，呆愣在原地的克莱门汀身上。

「会……会长？」

----------------------------

*（2/24），因为原本就有读者群，所以不想建新的读者群了，想要加群的话可以加734434856

第十六章 安东尼奥城

透明的石碑里亮起蓝色光芒，尽管不明显，但伊丝还是察觉到，有一股陌生的魔力从手心钻进体内，并且这股陌生魔力还在牵扯自己的魔力，试图将自己的魔力抽出体外。

理所当然的，伊丝的魔力没有受到丝毫影响，相反，陌生的魔力还被伊丝的魔力所包围、吞噬、同化，很快消失不见。

在魔力遭到吞噬后，石碑发出的蓝色光芒迅速萎靡下去，什么也没能显示。

旁边的士兵面面相觑。

「发生了什么？」

「是不是用的太久，坏掉了？」

「怎么可能！这可是和地脉直接连接的高阶石碑，整个赫敏领也就只有两个。」

一番争论无果，士兵让伊丝移开手，再试一次。

和之前一样，石碑上亮起淡淡的蓝色光芒，然后一缕弱小的魔力钻进伊丝手心，试图牵扯伊丝的魔力。

之前石碑之所以会萎靡下去，就是因为自己把石碑的魔力同化的缘故吧，伊丝在内心默默道歉，然后努力控制着自身的魔力，令其不要反抗，但饶是如此，伊丝的魔力也如同山岳般，没有丝毫要被拉出去的迹象。

嗯……

是时候接受石碑其实比自己弱小很多的设定了。

伊丝有种想扶住额头的冲动。

当然，要是石碑鉴定不出自己的能力，就结局而言会很麻烦，伊丝只能自己将魔力输出到体外。对伊丝来说，1级相当于10点魔力，自己公开在外的等级是10级，也就是100点魔力。

以不会让石碑坏掉的流量，伊丝一点一点的对石碑注入魔力，石碑也终于显示出了伊丝的等级。

旁边的士兵松了口气，扭过头朝同伴大喊。

「伊丝，10级，人族。」

「这、这么小的姑娘居然已经10级了？我记得克莱门汀在这个年纪的时候也才6级，到底是怎样的天才……」

「只是有一些奇遇而已，我可以过去吗？」

「可以了，不过这么小的年纪就到达10级，我想斯塔大人应该会对你很感兴趣，不要错过升官发财的机会哦？」

「感谢忠告。」

以不会被人当成高傲的态度，伊丝对士兵微笑着点头，在等待玛丽以及马车也一起过关后，终于来到了城市内部。

「蒂芙尼，可以出来咯？那群士兵没有检查马车底部真是太好了。」

伴随一阵粘液蠕动的声音，蒂芙尼以人类姿态从马车车厢里走出来，在看到阳光的瞬间，伸手遮住眼睛。

「好刺眼。」

「先下来说话吧，难得进入了城市，继续坐在马车上就太不解风情了。说话回来，我有一件事情想确认，蒂芙尼可以长时间站在阳光下吗？会不会被晒干之类的。」

『模仿』技能并不代表蒂芙尼真的成为了人类，变化的仅仅只有外表，虽说人类外貌下的蒂芙尼可以穿上衣服或者端起杯子，但如果被突如其来的东西撞击的话，会立刻显现出史莱姆的性质。

例如蒂芙尼无法拿起玛丽的盾牌，强行拿起会直接被盾牌压成一摊液体，然后是当箭矢穿过蒂芙尼胸前时，会很轻易地从蒂芙尼后背钻出来，不留下任何血迹，因此不好好注意的话，蒂芙尼的史莱姆身份很容易就暴露。

伊丝的话令蒂芙尼摇了摇头。

「干涸。」

应该是指太阳晒得太久会干涸吧，意料之中的答案。

「但只要及时补充水分就没问题了吧？」

「嗯。」

「是吗，如果有需要的话，随时都能找卡米拉和我补充水分，嘛，我只能召唤冰这种东西就是了。」

自己所学习的魔法大都是攻击魔法，并且威力强大，召唤水对自己来说固然没问题，但作为后果就是引发山洪，目前自己还不能很好的控制魔法威力。

毕竟正常玩家不会花多余技能点去学习低级技能，除非是以过家家为目的的玩家。

卡米拉双手环抱在胸前，凭借身高优势从上往下俯视蒂芙尼。

「正是如此，姐姐大人不是你的所有物，所以不要一直缠着姐姐大人。另外，大白天就找姐姐大人索求魔力，就算姐姐大人同意，也不要太得意忘形了。」

「嫉妒。」

蒂芙尼毫无畏惧的吐出连伊丝都不敢说的两个字后，立即拉着伊丝衣角躲到伊丝身后。

卡米拉挑起眉毛。

「你说什么？」

「嫉妒，卡米拉，嫉妒。」

「看来你还不知道谁才是姐姐大人最关注的人。我承认姐姐大人的魅力确实会吸引很多人，但像你这样的第三者，不，是第四者，应该认清现实，老老实实的排在我后面，玛丽，给这家伙点颜色看看。」

正在驾驶马车的玛丽肩头一跳。

「诶？为什么是我？」

「你也喜欢姐姐大人吧？」

紫色的眼睛在卡米拉灼灼目光下移到一边，玛丽缩着肩膀，将脸藏到栗色长发下。

「主人大人是给予了我生……生命的人，当然很喜欢，但像我这样的人说喜……喜欢什么的，太不知尊卑了。」

「好了好了，玛丽和蒂芙尼只是小孩子而已，卡米拉太认真了，而且我可不记得什么第三者、第四者的设定。」

伊丝先是摸了摸玛丽的头，然后又把手放在有着葱绿色双马尾的蒂芙尼头上。

虽然玛丽和蒂芙尼也很可爱，但卡米拉的可爱要更胜一筹，而且玛丽和蒂芙尼也不在自己的守备范围，自然谈不上第三者、第四者。

当然，伊丝不准备把这句话现在说出来，要是让卡米拉知道自己的心意的话，肯定会在晚上偷偷跑到自己床上，然后自己就是犯罪者了。

卡米拉撅起嘴。

「姐姐大人太宽容她们了。」

「可爱的女孩不就是用来纵容的吗？天真活泼的表情才是她们该有的模样啊。」

老实说，如果不是自己年龄太小，都想把玛丽收养成女儿。

「不过话说回来，该说安东尼奥城果然是赫敏领的心脏吗？街道不仅宽敞明亮，而且还是难得一见的石板路，周围民居也大都是石造的三层楼房结构，嘛，死气沉沉的氛围另说就是了。」

明明已经开春，街道上却看不见多少行人，即便偶尔遇到，也都是一副匆忙模样。两边的民居包括商铺在内都紧闭门窗，奴隶与无家可归者蜷缩在深巷，整个城市透露出在害怕着什么东西的感觉。

「不会是在不欢迎我们吧。」

伊丝耸了耸肩，开了个不着调的玩笑。

「喂～～伊丝酱，等等在下～～」

令人不那么舒服的声音从身后传来，伊丝扶住额头。

「又来了么，虽说一开始是打算住在炎之征服者工会，但想到每天都要和那样的家伙打交道，实在对胃不好啊。」

身后背着火红色重剑的克莱门汀，以及穿着红色铠甲的艾诺斯追上伊丝。

「终、终于追上你了，伊丝酱，呼——呼——」

「别用『酱』这种亲昵的称呼，否则我就让你再也看不见玛丽和蒂芙尼。」

伊丝的威胁令克莱门汀如同生锈的玩具般僵硬在原地。

「呃，好吧好吧，那就小伊丝，这样可以了吧？听到艾诺斯这家伙说小伊丝打算出钱住在公会里的时候，本大爷可是好好教训了他一顿，小伊丝愿意住在公会是本大爷的荣幸，应该由本大爷付给小伊丝钱才对。」

「队长，要是再用这种说法，伊丝小姐会真的不理你了哦？」

艾诺斯用手肘戳了戳克莱门汀，克莱门汀连忙改变态度，之前的轻佻一扫而空，转而变成绅士般的氛围，先是深吸口气，然后弯下腰，朝伊丝伸出戴着白色手套的手。

「还请伊丝小姐务必住进在下的工会，正如您所见，最近城里出现了一些问题，为了报答您救下艾诺斯的恩情，如果您不嫌弃的话，恳请您住进我们炎之征服者的所在地，在下会保证诸位的安全。」

「『一些问题』是指灾厄吗？」

「是的，但还有一些不适合在这里说的原因，隔墙有耳，如果伊丝小姐不介意的话，就先回住所谈谈吧。」

「是么……」这座城市里发生了什么自己根本不在意，只要不用住进两个月才换洗一次床单的不卫生旅馆就行，伊丝故意摆出勉强接受的模样，抬起右手，放在克莱门汀伸出的手上，「……好吧，你的邀请，我接受了。」

（3/24）

第十七章 堕天使亚列

｢明明只是个工会，结果却意外的大么。｣

接受了克莱门汀的邀请后，伊丝很快来到位于城市东区的炎之征服者工会，与想象中狭窄而脏乱的环境不同，炎之征服者工会的驻地是一处有着小型花园的宅邸，虽然比不上在尼鲁教区时，教会为伊丝准备的宅邸，但对一般人而言，绝对是价格高到咂舌的建筑。

至于安排给伊丝的房间，则是位于二楼的客房。房间被安排成两人一间，不仅有采光良好的窗户，矮柜上甚至还摆放着花瓶装饰。

｢而且床铺也很软，要是能躺在这样的床上，一定闭上眼睛就能睡着。｣

进门后便直扑白色大床的玛丽一边翻滚着一边说，脸上满是被柔软包裹的幸福表情。

蒂芙尼则从房间里的窗户朝后院眺望。

｢水井。｣

是在担心补充水分的问题吧。

伊丝朝玛丽招了招手。

｢好了好了，玛丽，像这样在家主面前翻滚是无礼举止哦，至少等艾诺斯先生走了再说。｣

｢是～｣

如同兔子般，玛丽一下从床上跳起。

一旁的艾诺斯摸着头宽厚的笑道。

｢伊丝小姐不用在意，能看见玛丽活泼的样子，对我而言可以说是奖励啊，如果未来我的女儿也这样可爱就好了。｣

｢艾诺斯先生的女儿一定会被宠坏。｣

伊丝忍不住笑着调侃，站在这里的人之所以是艾诺斯，是因为炎之征服者公会里的人都知道克莱门汀的癖好。

当坐在一楼里的冒险者们看着克莱门汀走进门，并且身后还跟着三名女孩后，十分默契的一齐对克莱门汀投出鄙夷神色。

显然克莱门汀已经做过不少这样的事，作为结局，克莱门汀被一群壮汉绑起来，伊丝也得到了冒险者们的安慰——那群冒险者把伊丝当成了小女孩看待，生怕伊丝产生心理阴影。

闲不下来的玛丽很快开始打扫房间。

｢主人大人，卡米拉小姐呢？｣

｢卡米拉去和住在这里的其他冒险者打招呼了，嘛，原本这份工作应该由我来做，但看见卡米拉的认真模样，也就随卡米拉去了，至于房间分配嘛……｣

首先自己和卡米拉绝对不能一间，考虑到蒂芙尼才刚刚加入队伍，不那么熟悉伙伴，为了不让蒂芙尼产生疏远的感觉，伊丝思索着点头。

｢我和蒂芙尼一间，玛丽和卡米拉一间，这样没问题吗？｣

｢没问题的说～｣

｢同意。｣

就连蒂芙尼也点头同意，尽管才认识不到几天，但伊丝已经能从语气里听出蒂芙尼的情绪变化——正在高兴。

看来自己选对了。

如果这里是美少女游戏的话，现在一定会触发好感度+1的系统设定吧，超good job。

当然，内心的得意忘形不能表现在脸上，伊丝装作什么也没发生的转过身。

｢对了，我有一件事情要麻烦艾诺斯，蒂芙尼属于害怕陌生人的类型，我一会儿要出去一趟，可以请艾诺斯帮忙看守一下克莱门汀，不让他接触蒂芙尼吗？玛丽和蒂芙尼才刚刚经历战斗，需要洗澡和更换衣服。｣

蒂芙尼的模仿技能只能维持最多4小时，算上之前在城门外战斗的时间，现在已经接近极限，就之前伊丝从克莱门汀口中得到的情报——安东尼奥城的居民在害怕史莱姆伪装成人类散播灾厄，所以绝对不能让其他人发现蒂芙尼的身份。

艾诺斯一本正经的拍了拍胸口。

｢即便是会长，我也决不允许有人偷看少女沐浴。｣

｢谢谢，我要去一趟贵族街的武器店，玛丽和蒂芙尼就交给你了。｣

｢请伊丝小姐放心。｣

拍了拍艾诺斯肩膀，伊丝在向玛丽与蒂芙尼交代了几句话后，离开了房间，姑且不说艾诺斯是充满正义感的可靠骑士，首先就算遇见问题，玛丽与卡米拉也足以应付大多数人。

还是先去给玛丽与卡米拉购置像样的装备，顺带收集下情报比较好。

一边对炎之征服者的冒险者们打招呼，伊丝一边离开宅邸。

大抵是结束工作，下班回家的缘故，傍晚的街道可以看见稀疏人流，同时在橙红色夕阳映照下，位于雪山之巅的赫敏之塔也出现在眼前。

一座连接天地的、绚烂而美丽的蓝色光塔。

｢虽说在尼鲁教区的时候就看见过，但像现在这样近距离仰望，对我来说还是第一次啊。｣

名为赫敏之塔的阿莱克西亚之塔既不像中式的阁楼，也不像埃菲尔铁塔那样呈稳定的三角形状，而是如同神明投下的长枪般，笔直插^入山脉之巅。

｢记得书上说是『依靠地脉魔力维持运转，防御术式足以抵挡任何魔法，没有人可以将它击垮』，总觉得竖起了flag，不过竖立了一千多年时间都还存在，也就代表确实没办法击垮吧。｣

伊丝打了个哈欠。

｢倒是这座城市居然真的有堕天使啊，一点遮掩都没有，萨麦尔那时候好歹躲到了地图探测不到的地方。堕天使亚列么，擅长水和风魔法的堕天使，曾一击毁灭了超过三千人的讨伐队，赫赫有名的广域歼灭魔法的使用者。话说回来，堕天使的天赋魔法还真是麻烦透顶，完全看不见等级。｣

不过只要能被全知地图侦测，就说明对方的等级肯定不如自己，加上这次遭遇只是偶然，不像萨麦尔一样完全冲着自己而来，伊丝打算等办完事情后再离开安东尼奥城。

｢在谈及未来之前，先把眼前的事情做了吧。｣

卡米拉和玛丽以及蒂芙尼的装备才是重要事项，考虑到自己要测试『Ragnarøk』的魔核与装备在这个世界的价值，伊丝溜进小巷，改变了外貌，戴上面具和披风后才进入贵族街。

｢果然是贵族街么。｣

所谓的贵族街，其实并没有明显的分界，只是由于长时间的治安措施不同，所划分出来的地方，哪怕现在街上没有行人，伊丝也能每隔一小段时间瞥见一队巡逻士兵走过。

街道被白石砖铺设不说，宽度甚至能让三辆马车并行，两边的建筑也从之前的灰黑色逐渐变成装修得体、完全由白色石头砌成的高大房屋，建筑与建筑整齐并排在一起，鳞次栉比的模样令人感觉仿佛来到另一座城市，甚至连空气都少了许多浑浊，变的洁净而透亮。

整洁、明亮、端庄。

这是伊丝对贵族街的第一印象。

倘若不是有着悠久历史加上经常修缮，绝对不会形成这样的风景。

｢嘛，这也和领主的性格有关吧，听克莱门汀说，这一代的赫敏伯爵喜欢奢华的东西。｣

第二十章 夜宴与报复

「那么，就让我们为了伊丝小姐、卡米拉小姐、玛丽小姐以及蒂芙尼小姐的到来举杯！」

「「「干杯！」」」

亮着橙红色灯光的一楼大厅里，近二十名冒险者坐在同一条长桌前，桌子上摆着小桶装的麦酒与数只整鸡，酱油在铁板上煎出的香气、熏鼻的辛辣味道以及炖菜的浓香，这些种种与冒险者们的笑声组合在一起，将整个大厅的热闹氛围炒至极点。

先是自己尝了一点撕下来的鸡肉，觉得味道不错后，卡米拉用刀叉将自己尝过的地方剥离，然后把没问题的部分放进伊丝餐盘。

「姐姐大人，这个。」

「嗯，谢谢。」

微笑着将卡米拉放过来的鸡肉吃掉，突然想起重要事情的伊丝微微侧身，将一柄雕刻着太阳与雪花的蓝色法杖交给卡米拉。

「卡米拉以后就用这个做武器吧。」

「诶？这不是姐姐大人的武器吗？」

卡米拉红宝石般的眼睛里流露出诧异。

「我已经不需要这个武器啦。」

永冻之黄昏的优点在于可成长性，武器的加成会随玩家等级提升而提升，并且属性永远位列该等级的顶端。

举例说明的话，如果伊丝现在在400级，那么永冻之黄昏的属性就会自动调整为400级里属性最优的武器，倘若这时候单拿一件400级的顶级装备出来，实际上二者的属性并不会差多少。

所以伊丝才打算把永冻之黄昏交给卡米拉，卡米拉未来还可以成长，而自己几乎不可能再升级。

卡米拉明显不愿意收下永冻之黄昏，姣好的眉毛拧在一起。

「可是……」

「没什么可是的，卡米拉自己也说过吧？虽然是佩西亚家的次女，但那把树枝形状的法杖只是随处可见的低级货。卡米拉身为我的妹妹，我绝不能看见卡米拉受苦。」

只要搬出姐姐的身份，卡米拉就一定无法拒绝，伊丝在说服卡米拉方面已经累积起了经验。

果然，卡米拉红着脸低下头，不那么情愿的伸手接过永冻之黄昏。

「姐姐大人太狡猾了……」

「光是看到卡米拉现在的表情，我就能连吃三碗饭啊。」

「会撑坏肚子的。」

娇嗔的表情。

简直是天使。

伊丝仿佛看见卡米拉背后多了一对翅膀，绑着白色缎带的金发上也多了一圈天使光环。

「咳哼！原来卡米拉才是妹妹。」

与伙伴们碰完杯的克莱门汀挤开伙伴，坐在伊丝旁边的位置，还是和上午一样，英俊温和的脸庞加上文官般收束在脑后的灰色长发，克莱门汀的卖相相当不错。

「当然，姐姐大人永远是姐姐大人。」

卡米拉骄傲的挺起胸，不喜欢成熟少女的克莱门汀移开视线。

「不，我不是指辈分上的年长。卡米拉不论身材还是容貌，都比伊丝小姐要成熟一些……」

「不可以吗？」

卡米拉皱起眉，伊丝笑着挥了挥手，中断两人的对话。

「卡米拉是父亲的养女，和我没有血缘关系。」

不知为何，克莱门汀仿佛松了口气般，一边抚摸着下巴一边点头。

「原来如此原来如此，我还从没遇见过外表年龄比实际年龄小的人，如果伊丝小姐其实比卡米拉小姐大的话，我还真不知道该怎么做了。」

「克莱门汀不是只喜欢未成年的女孩吗？」

「不！怎么能这样简单的定义，我所憧憬的是身体和心灵都处于幼年，正值天真烂漫时节的纯真女孩！」

「那玛丽呢？克莱门汀觉得玛丽可爱吗？」

「喵诶？」

坐在靠卡米拉一侧，正大快朵颐的玛丽歪头看向克莱门汀，前者并没有注意到，自己因为好奇而变成圆形的嘴巴以及瞪大双眼的样子对克莱门汀有多大杀伤力。

嗤。

一串血珠从克莱门汀鼻子里流出。

「太……太可爱了！」

「是吧？不过玛丽其实已经十五岁成年了哦？单按年龄算，玛丽其实比我还大一岁。」

「啊……啊……」

似乎听见了晴天霹雳的声音，如同受到极大打击般，克莱门汀一动不动的呆愣在原地。

「不可能不可能不可能……这么可爱的美少女怎么可能已经成年……伊丝小姐绝对是在开玩笑，绝对在开玩笑。」

看来这家伙确实没有对玛丽抱有不轨想法。

普通来说，在得知玛丽其实已经成年后，应该会更高兴才对。

当然，也有可能是克莱门汀的执念太深。

「队长，我们来找伊丝小姐不是为了说这个的吧？」

跟在后面的艾诺斯满脸苦色，然后朝伊丝举起酒杯打招呼。

备受打击的克莱门汀面带悲伤的抬起头。

「啊啊，确实是有正事。」

擦了擦眼角，克莱门汀双手放在膝盖上，一副正经模样。

「伊丝小姐这次来安东尼奥城是有什么想做的事情吗？像您这样不仅衣着得体，而且还有不俗实力的小姐，不应该连护卫都不带，独自出行才对——不过不要误会，在下只是想在能力范围内对您搭救我伙伴一事表达感谢，如果您不愿意说的话，在下也不会追问，」

「目的……」伊丝迟疑了片刻，「我们的目的是为了调查火焰巨人。」

这个目的用不着遮掩，早在来安东尼奥城的路上，伊丝就与许多以火焰巨人为目的的冒险者有过交流，那些冒险者无不想通过挑战强大魔物而一举成名。

听到伊丝的话，克莱门汀不仅没有诧异，反而十分兴奋。

「那真是太好了！我们炎之征服者最近也打算调查火焰巨人的来历，正好需要人手，如果伊丝小姐不嫌弃的话，可以和我们合作吗？」

「为什么选择我们？」

炎之征服者是赫敏领内赫赫有名的冒险者工会，如果想要合作者，不说一呼百应，愿意响应的冒险者队伍怎么样也应该超过十支才对。

「这个……伊丝小姐有所不知，由于火焰巨人的名号，最近安东尼奥城来了许多其他领地的冒险者，加上赫敏伯爵大人只征召秘银级以上的冒险者队伍，所以大家不仅希望能找到线索，一举成为有名的冒险者，而且还想得到伯爵大人悬赏的赏金。

现在城里有点实力的冒险者都被外来冒险者团队吸收，而我们因为平时树敌太多，不敢随便吸纳本地冒险者。」

伊丝忍不住调笑。

「克莱门汀不担心我们会暗算你吗？」

克莱门汀顿时张大嘴。

「怎么可能！纯真可爱的美少女是不会骗人的！」

艾诺斯从旁补充。

「而且伊丝小姐您救过身为炎之征服者工会的我，如果连这也是您的计谋，那我们也甘愿受骗了。」

「是吗，之前克莱门汀说赫敏伯爵只需要秘银级的冒险者，是这样吧？」

「是的，没有秘银级冒险者证明，伯爵大人不会认可您进入干涸的安东尼奥湖与赫敏雪山，而这两个地方是最有希望得到线索的位置。」

克莱门汀诚挚的低下头。

「我希望伊丝小姐能与我们合作，冒险者证明的事情我们会替伊丝小姐办好，如果真的找到了线索，赏金我们也会按比例分给伊丝小姐。」

稍微有些麻烦。

自己一个人调查才是最优选择，和其他人组队反而束手束脚，即便有着秘银冒险者不允许踏入的规定，自己也能利用传送魔法与隐匿魔法随意出入。

老实说，伊丝找不到合作的理由。

「而且这次伯爵大人还找来了被黑色斗篷挡住全身的魔法咏唱者，据那位魔法咏唱者大人说，此次行动会遭遇数不清的魔物，如果伊丝小姐想要变强的话，我们彼此合作不失为一个良机。」

「有很多魔物？」

伊丝停顿了一会儿。

自己正愁怎么给卡米拉三人升级，既然有很多魔物的话，自己就不能放过了。

至于那个全身笼罩在黑色斗篷里的人，有九成可能是堕天使亚列。

堕天使到底有什么目的？

伊丝没有丝毫线索。

不过要做的事情已经确定——自己一个人暗中调查，表面上则带着卡米拉三人提升实力。

商量了一下细节后，伊丝与克莱门汀达成一致，只是酒宴才刚进入高潮，门外突然出现的一群人便令整个大厅都冷却下来。

是傍晚伊丝进入宅邸时和伊丝打招呼的那群男人。

包括拉拉的恋人在内，每个人身上都带着青紫色瘀伤，有的人连牙齿都被打碎，额间也止不住的流淌着血液。

克莱门汀温和的表情瞬间严肃起来，站起身，与其他冒险者一同走到同伴面前。

「发生了什么？」

为首的男人捂着额头，满脸耻辱的说。

「老大，我们……我们被沧蓝那群家伙报复了。」

（5/24）

第二十四章 炎之征服者的往事

为卡米拉、玛丽与蒂芙尼打造的装备全部为量身定制，不过因为时间不多，所以伊丝打造的装备数量偏少，卡米拉只有魔法袍，玛丽依旧是盾牌、蒂芙尼则是神杖与魔法袍。

至于为什么没给前排的玛丽制作战士服，则是伊丝不会服装制作的缘故。

理由在于战士服和魔法袍有本质区别，魔法袍的侧重点是强化元素亲和力，增加魔力回复速度，所以只要在原有基础上改变铭刻的魔法术式就能解决大部分问题，而战士服装倾向防御，这就必须要从衣服材质上入手。

简单的解决方案是在玛丽的衣服上加装头盔、护肩、胸铠、护膝之类的金属部件，而这违背了伊丝的癖好——美少女就应该舍弃铠甲这种笨重装备，所以伊丝才没能立即给玛丽准备战斗服。

等学会了用特殊丝绸编制服装后，再为玛丽准备战斗服装吧。

贵族街的武器店也没有适合玛丽身材的装备，目前只能给玛丽的衣服上附加防御术式避免玛丽受伤。

克莱门汀抚摸着玛丽的盾牌，目光里满是惊叹。

｢噢噢！这是伊丝小姐昨天去武器店的成果吗？只是有段时间没去老爷子的商店，老爷子就整出这么多魔法装备，不，连铸造水平都变高了，这已经到白铁级魔法武器的顶峰。｣

｢嗯……｣

伊丝装作没听见的把脸偏向另一侧，如果告诉克莱门汀这是一个新手铸造师打造出来的东西，克莱门汀肯定会以为自己在开玩笑。

至于为什么克莱门汀说这些武器是白铁级魔法武器的顶峰，则是因为自己故意用了低级素材，有了第一次铸造铁剑的失误，伊丝就不再使用『Ragnarøk』里的素材，遮蔽天地的雷龙再怎么说也太超规格，随随便便使用绝对会误伤队友。

而且那柄铁剑卡米拉与玛丽她们能否驱动都是问题，使用魔法武器的前提是对其注入魔力，如果魔力不足的话，魔法武器和普通武器没什么两样，召唤巨大雷龙的过程消耗了自己200点魔力，这对卡米拉和玛丽来说还太过遥远。

除此以外，如果武器太好，还有被人窥伺的可能，就像克莱门汀一眼发现永冻之黄昏的价值一样，如果总是拿着太好的武器出门，很有可能被心怀不轨的歹徒盯上。自己在旁边的时候当然能保护伙伴们的安全，问题是自己和伙伴们总有不在一起的时刻，武器丢失倒不是严重损失，伙伴们要是因此出现不测，自己连后悔的资格都没有。

所以伊丝才用不那么优秀的素材为伙伴们打造武器，白铁级武器已经足够卡米拉她们用到10级。

｢有种魔力正在快速恢复的感觉。｣

｢附议。｣

穿上魔法袍的蒂芙尼同意了卡米拉的观点。

｢盾牌变的更重了……不过也更有安全感，边缘的位置还多了钢刃……｣

｢这是看到玛丽之前用盾砸银狼的时候想起来的啦，玛丽既然不习惯用双手武器的话，把盾牌当成武器也没问题，防御的时候还能用盾牌把魔物砸扁。｣

材质上，从原本包裹了铁皮的橡木变成完全的钢铁盾牌，考虑到玛丽拿起来会很费劲，伊丝还为盾牌附加了『轻量化』魔法阵，可惜由于钢铁的魔力适应性很低，盾牌最多只能铭刻一个魔法阵。

而盾牌的外形则从原本的倒五边形盾塔，变成了更适合用来当做武器殴打的形状。

盾牌整体呈长条状，中间为圆形，上下两边伸出勾画了红色纹路的长形挡板，在挡板末端，各自有一个弧形刀刃。

｢主人大人看的这么仔细……｣

｢一直都看着玛丽哦。｣

毕竟是让人操心的孩子。

伊丝用手指擦了擦玛丽发红的眼眶。

｢事不宜迟，卡米拉和玛丽先熟悉一下新装备，明天就要和魔物战斗，不习惯装备可不行。｣

｢是，姐姐大人。｣

｢嗯……主人大人。｣

克莱门汀适时走出来。

｢要继续刚才的战斗吗？战斗是最快的习惯方式。｣

｢乐意奉陪。｣

｢队长都说继续，我可不能不给面子。只是这次我可能会败给玛丽小姐啊，那样恐怖的盾牌我还是第一次见，要是被砸中一下，灵魂都要去见女神大人了。｣

｢到时候蒂芙尼会治疗你的。｣

伊丝捂着嘴轻笑，比起卡米拉与玛丽，蒂芙尼要走的路要更长，蒂芙尼要担任队伍里的治愈师，不仅要学会治愈魔法，还要学习辅助战斗的强化魔法，掌控整个战局，在伙伴们最需要的时候提供支援buff。

嘛，治愈技能不用学习就是了。

有可以直接治疗伤势的『治愈之噬』和解除负面状态的『净化』，已经足以应付大多数问题。

拉着蒂芙尼走到一边，伊丝与卡米拉、克莱门汀站在远处的空地，观望玛丽与男性冒险者的战斗。

｢克裘是偏重进攻的灵巧型战士，能在他手下撑到胜利的人不多，玛丽酱光靠防御就能支撑到体力耗尽，实在太让人意外了。｣

双手环抱在胸前，克莱门汀面色凝重的看着远方。

｢克莱门汀是怎么看待堕魔者的？｣

伊丝的话令克莱门汀偏过头，不过在看到伊丝没有望向自己后，又回过头，忍不住轻笑出声。

｢原来如此，在下并不讨厌堕魔者，或者说，在下曾经的同伴里就有一些人是堕魔者。｣

｢曾经？｣

｢嗯，他们都在冒险里走了。｣

走了就是死了的意思吧，伊丝没有追问，但克莱门汀却用十分怀念的语气补充。

｢炎之征服者并非我组建的工会，在工会最开始建立的时候，大多数人都是为人所不耻的堕魔者，大家因为遭遇相同，所以互相抱团取暖，结果因为堕魔者的天赋，一下子就成为安东尼奥城里最出风头的冒险者工会，那时候还是新人的我也加入了他们，原本以为他们只招募堕魔者，没想到连我这种什么也不会的普通人也收留。｣

｢然后呢？｣

｢有了名气以后就会招来忌妒，那时候被公认为安东尼奥第一工会的『沧蓝』总是来找我们麻烦，堕魔者已经习惯了隐忍，所以大家克制着不去理会他们，结果在一次集体外出的任务里，我们上当了。｣

第二十五章 用·盾·砸！

停顿了片刻，如同在压抑着愤怒，克莱门汀紧紧抿着嘴。

｢沧蓝的人冒充委托者，在冒险者工会发布了剿灭沼泽巨蟒的任务，当时我们正好需要一个能够被大众所认可的身份，沼泽巨蟒又是安东尼奥湖里最为人所知的强大魔物，经常攻击往来船只与在湖中取水的居民，为了消除世人对堕魔者的恐惧，我们一致认为应该接下这个任务，不止是为了高额奖励，更想拥有不会被歧视的地位。

结果沧蓝那群人雇佣了其他领地的冒险者，提前埋伏在了任务地点附近，在我们即将斩杀沼泽巨蟒的时候，他们突然出现，把我们所有人围在沼泽里。｣

｢但克莱门汀现在不是站在这里吗？｣

长长吸了口气，克莱门汀用力握着刀柄。

｢工会的前辈们在绝境中牺牲自己，让我们这些弱小的人逃跑了，我至今记得会长的嘱托，要带领炎之征服者成为安东尼奥城第一的工会，替他们改变城里人对堕魔者的看法。｣

｢现在克莱门汀已经实现了。｣

｢确实，炎之征服者现在是安东尼奥城第一的冒险者工会，但我还有三件事没有做。｣

没有不识趣的问哪三件，伊丝沉默着闭上嘴。

克莱门汀如同在自言自语般自顾自的说着。

｢杀掉沼泽巨蟒替前辈们报仇，改变大家对堕魔者的看法，还有让沧蓝付出应有的代价。｣

｢不能直接向领主或者冒险者工会报告吗？冒险者之间相互争斗是不被允许的吧？｣

｢没有证据，不会有人相信我们。｣克莱门汀故作轻松的耸肩，微微弯起嘴角，｢呼——一直以来只有公会里的人愿意当倾听者，伊丝小姐还是第一个愿意听这些沉重往事的外人，昨天淤积的不爽都消失了啊。｣

｢不……比起沉重的事情，我有一个问题，难道以前那位炎之征服者的会长是未成年女孩吗？｣

一瞬间，克莱门汀不自然的僵硬起来。

｢伊、伊丝小姐说什么呢……哈哈哈……会长怎么会是小女孩。｣

这个反应绝对是小女孩没错。

原来克莱门汀的萝莉控是从那时候开始，之所以说要保护未成年女孩，其实是想偿还当年的愧疚吧，身为男人却被小女孩的牺牲所救，没有男人愿意背负这样的现实。

｢也许我不该问这些事情，克莱门汀，昨天沧蓝的挑衅你怎么处理了？｣

自己去房间里找蒂芙尼时，克莱门汀正带着一帮人出去替伙伴出气，当时自己以为克莱门汀是去挽回工会的颜面，现在看来，可能是想就昨天的机会顺道将沧蓝铲除。

｢原本是想就这个时机，把沧蓝赶出安东尼奥城，结果沧蓝又故技重施，和领地外的冒险者队伍结盟，我们只是让他们把出手了的冒险者交出来，然后就灰溜溜的回来了。｣

明明是玩笑语气，伊丝却无法从克莱门汀脸上找到笑容，对身为组织者的他来说，昨天的遭遇无疑是被打脸。

仿佛看出了伊丝的同情，克莱门汀挑起眉，伸出戴着白色手套的手，如同在对待小孩子般，想要抚摸伊丝的脑袋，被伊丝直接拍了回去，最后无奈的摊手。

｢嘛，最近安东尼奥城来了许多看上火焰巨人名号与赏金的冒险者，沧蓝会成为别人的狗也在意料之内，我迟早会把他们解决掉，倒是被伊丝小姐可怜这件事，反而更让在下受伤啊。｣

｢我只要知道克莱门汀对堕魔者没有恶意就可以了。｣

一番交谈后，玛丽与那名12级的冒险者也正式开始了战斗。

｢哦哦！玛丽酱扛着铁盾都能跑那么快，一定是力量特化型的战士吧？伊丝小姐，玛丽酱到底多少级了？能和克裘打成平手，应该不会太低吧？｣

｢克莱门汀也许不信，玛丽才刚到8级。｣

｢8级？｣嘴巴长大到可以塞下苹果，克莱门汀夸张的瞪大双眼，｢8级怎么可能和克裘打成平手？克裘可是我们工会数一数二的好手！｣

｢所以我才说克莱门汀可能不相信，玛丽确实只有8级，卡米拉可以作证。｣

伊丝回头看向落后于自己半步的卡米拉，卡米拉点点头，肯定了伊丝的说法。

克莱门汀愣在原地。

｢真的假的啊，8级的盾战士居然能在克裘手下撑到体力不支才落败，克裘要是知道肯定都没脸见人了。｣

｢比起感叹，你还是把注意力放在战斗上。｣

卡米拉冷淡的提醒克莱门汀，正如卡米拉说的那样，战局比起之前出现了很大的变化。

战斗刚开始的时候，玛丽因为不熟悉新盾牌的宽度与重量，反应总是跟不上冒险者的进攻速度，只能险而又险的靠不断发动『盾挡反击』避免伤害，但当玛丽逐渐熟悉盾牌后，胜利的天秤就开始向玛丽偏转。

依靠堕魔者天赋提供的防守方案，双手握着盾牌的玛丽正面接下斩击，在钢铁间发出激烈碰撞声的时候，用力将盾牌反推出去，逼迫克裘不得不后退，无法挥出第二刀。

如果是之前用宽大的橡木盾牌时，这时候玛丽只能选择原地防守，或者放弃防御，以单手剑寻找反击机会，但现在玛丽有了新的选项。

用盾斩。

由于盾牌的长度相当于大半个玛丽，考虑到防守时的稳定性，伊丝在盾牌后方加装了许多包裹了绒布缓冲的把手，这样玛丽就能从两个方向为盾牌提供支撑，使玛丽能够更稳定的抓握盾牌。

这也直接导致了玛丽把盾牌当做进攻武器的结果。

双手握着盾牌把手，玛丽维持着身体藏在盾牌后的姿势，先是以克裘为目标发起『冲锋』，在发现克裘没有选择逃跑后，果断在盾牌上附加『盾挡反击』，紧接着，玛丽的重盾与克裘交叉成十字的双剑碰撞在一起。

克裘身上亮起一阵橙色光芒。

是战士的基础防御技能『刚毅』。

如同撞在了石头上，玛丽没能一下将克裘撞飞，但提前准备的后手在这时起到了作用。

在碰撞的瞬间，钢铁盾牌上亮起一层金色光芒，随后这层金色光芒收束到玛丽身上，又扩散到整个盾牌上。

『盾挡反击』分为两个部分，第一阶段是抵挡平时无法承受的一次攻击，第二阶段则是将受到的力量以一定比例反馈给下一次攻击。

在收到反馈的力量后，玛丽双手将盾牌举向左上方，然后以长条形盾牌的上半部分，猛地朝右下方挥砍。

｢嗬啊！｣

在『盾挡反击』的力量加持下，玛丽的斩击发挥出远超正常水平的速度。

由于『刚毅』而暂时僵直的克裘来不及防守，被迫选择了躲闪，双脚用力蹬动地面，面朝玛丽向后跳去，险而又险的避过了玛丽的斩击，但作为代价，整个人因为重心不稳，背朝下直接摔倒在地上。

｢还没有结束！｣

当克裘因为玛丽的大喊反应过来时，视野大半已经被玛丽手中的盾牌占据——玛丽带着盾牌一起，飞扑到了半空。

然后，在所有人张大嘴巴的注视下，连带着盾牌与自身体重一起，压在了克裘身上。

令人联想到被铁锤砸中的西红柿。

——还没有那么恐怖，但骨头的咔嚓声却被众人收入耳中。

看来要用治愈魔法把克裘的骨头接上了。

伊丝看了看克莱门汀半天合不拢的嘴，尴尬的轻咳了两声。

｢那个……玛丽可能比那个钢铁盾牌还重，赶紧去把克裘拖出来吧，我会一点治愈魔法。｣

｢啊！我这就去！｣

也许不该把这种凶猛的武器交给玛丽。

伊丝由衷的认为。

（8/24）

第二十九章 亚列的计划

｢明明是魔物，却有做假动作的智慧么。｣

『Ragnarøk』中只有等级超过100级的魔物才会做假动作，而异世界仅有34级的地龙就已经拥有如此智慧。

｢但如果真正聪明的话，就应该先冷静的躲起来，好好观察来者的实力啊。｣

地龙的甩尾在自己眼中就和慢镜头下的动作一样缓慢，伊丝伸出覆盖了透明水晶的双手，在地龙尾巴命中自己的瞬间，用双臂将地龙尾巴抱住。

但还是算漏了一点。

由于体重太轻，伊丝虽然成功抱住了地龙尾巴，但人却和尾巴一起飞了起来，连带着尾巴一起，因为惯性砸断无数树木。

啧。

受『皮肤晶体化』影响，这样的冲击对伊丝而言没有任何感觉，不过计划受挫的感觉还是令伊丝颇为不爽。

『赫尔墨斯之翼』

双脚上多了两对青色翅膀。

身为『飞行』魔法的上位魔法，『赫尔墨斯之翼』有着动作更加灵巧、飞行速度更快以及可以将天空作为支点的优点。

在双脚上灌注力气，如同沙包般被尾巴带着乱飞的伊丝瞬间停住，如同此刻有人在旁边的话就能发现，伊丝脚下有着水波般的荡漾。

｢该换我了！｣

一直被魔物拉着在天上甩来甩去当然不是什么好体验，在有支点的情况下，伊丝双臂夹着足有水桶粗的尾巴末端，朝甩尾的反方向用力，令人瞠目结舌的，地龙超过二十公尺的庞大身躯顷刻间双脚离地浮空起来，然后，以伊丝站着的地方为支点，整个身体朝逆时针被甩飞起来。

让人联想到暴风雨里的风车。

一时间，整个雪山下都响彻着地龙的哀嚎。

在玩到过瘾以后，伊丝将地龙摔在地上，砸出一个地龙形状的大坑，以冈格尼尔结束了地龙的生命，生活在雪山脚下的地龙经常将往来于安东尼奥城与赫敏城的人当做食物，因此伊丝在结果它时没有一点怜悯。

双手叉腰，结束战斗的伊丝轻舒了口气。

｢要怪就怪你没有老老实实呆在山林里。｣

把地龙收进仓库，伊丝再次展开全知地图，寻找下一个目标。

｢冰猿群、熔岩妖精、石巨人、沼泽巨蟒……这一带等级超过30级的魔物是不是有些太多了？姑且不说生活在火山内部的熔岩妖精和森林地带的石巨人，为什么连生活在沼泽的沼泽巨蟒也出现在雪山上啊。｣

简直像有人蓄意将它们抓到这里一样。

｢嘛，来多少我清理多少就是了。｣

自己的原则是不能让自家的孩子受伤，此外，搜集魔物素材也是不错选择，不能用『Ragnarøk』里过于强大的素材，用这个世界里的高级素材也一样能行。

｢虽然不知道它们为什么聚拢在一起，但真是帮大忙了。｣

月光下，伊丝的嘴角微微弯起。

◇

在那之后的一段时间。

赫敏之塔顶层。

堕天使亚列——现在是从异乡来的魔法咏唱者列亚先生，正目送着赫敏伯爵离开。

｢看来您已经骗过他了，主人。｣

如果赫敏伯爵现在还站在这里，一定会惊讶到合不拢嘴，因为说话的人是站在堕天使亚列肩膀上的宠物乌鸦。

只有堕天使们才知道，这只乌鸦其实是亚列的从魔，有这只乌鸦在，亚列的魔法效果会增强整整一倍。

藏在斗篷下的亚列身后摸了摸肩膀上的乌鸦，以沙哑低沉的男声讥笑。

｢当然，那只是头贪财好色的肥猪，比起他的父亲和祖父，他就像是用边角料生出来糊弄人的东西，没有半点头脑。｣

｢嘿嘿，正因如此，主人的计划才得以成功呐，欺骗那头肥猪，把赫敏之塔的使用权暂借一部分出来，然后悄悄改变术式，让沉睡的火山重新喷发。｣

｢嘘——这种话不要随便说出来。｣

亚列伸手对从魔比出噤声手势

自己的目的并非占领赫敏之塔，而是改变赫敏之塔的术式，先是引发大规模雪崩，毁灭距离赫敏之塔最近的赫敏城，然后让原本陷入沉睡的火山苏醒，淹没下方的安东尼奥城。

当然，如果直接毁灭赫敏之塔，一定能爆发出更加绚烂的烟火，只是单靠亚列的实力，根本无法强行破坏，首先，完整状态下的阿莱克西亚之塔即便硬抗魔王的全力一击也不在话下，其次，未经许可的人无法接近阿莱克西亚之塔一公里的范围。

所以他才必须要获取赫敏伯爵的信任，逐步接近赫敏之塔。

这个看起来简单的计划原本很难实施，获取赫敏伯爵的信任很容易，但不论是谁，只要一提起进入赫敏之塔，就绝对会被赫敏伯爵所警惕，为此，亚列从很久以前起就请求魔王，希望能获得一种致死率极高，并且容易传染的病毒。

这种病毒就是灾厄的正体，与魔法结合的疾病使任何人都无法免疫，只要与传染源史莱姆有过接触，不饮用千冬几乎绝对死亡。

亚列最初企图通过在城内散布灾厄的方式，以药师身份进入赫敏伯爵视野，骗取赫敏伯爵信任，事实上，他也确实成功了，接下来只要苦心经营，在适当时机说需要借用赫敏之塔的力量把灾厄消除，这样一来就能进入赫敏之塔内部。

但是，令亚列既惊喜又担忧的事情在他接近赫敏伯爵后发生了。

变数是火焰巨人。

从天而降的怪物令整个赫敏领的士兵与冒险者都束手无策，任何东西都无法阻止它前进，亚列曾从远处观察过火焰巨人，那种存在即便是它都为之畏惧，如果想要消灭火焰巨人，恐怕得消耗掉他和从魔的所有魔力才有可能做到。

原本亚列的想法是等赫敏伯爵绝望的时候，自己再消灭火焰巨人，以此换取最后的信任——至于为什么不让火焰巨人直接毁掉安东尼奥城，则是亚列的坚持，自己的猎物决不能让其他人抢走，如同费劲心思、一宿没睡的猎人终于追上了狮子，结果在准心瞄准到狮子的那一刻，狮子被其他猎人一枪崩掉了一样，这种感觉亚列绝不想体验。

可惜，火焰巨人最终与安东尼奥湖同归于尽，令亚列多费了一些功夫才取得信任——好吧，这些过程都可以忽略，自己最终还是站在了赫敏之塔上。

｢术式就快要完成，再过几天就能欣赏到自创世纪以来最华丽的风景，雪崩之后是火山，到底会是怎样绝望痛苦的景象，啊啊，只是想想血液就在发抖。｣

亚列伸手捂住脸，压抑着想要面对雪山大吼的冲动。

肩膀上的乌鸦轻啄了啄亚列。

｢但是主人，那个火焰巨人究竟来自哪里？难道真和您告诉赫敏伯爵的一样，火焰巨人本体是变异的巨型烈炎史莱姆，身后有一位史莱姆王在操控？｣

｢哼，那只是用来糊弄赫敏伯爵的东西，我怎么可能知道火焰巨人出自哪里。我们必须得提高警惕，萨麦尔那家伙已经很久没传来信息，虽然没感知到死掉的信号，但也应该好不到哪去，能做到如此地步的势力，我只能猜想是环大陆的人进入了内大陆。｣

｢是那群人么……｣

知道内情的两人沉默下去。

｢总之，我们得加快进度，继续拖下去会有危险，把改造后的术式隐藏好，让帝国的人准备攻陷安东尼奥城。明天我将和城里的最强战力一起去雪山，我抓来埋伏在雪山附近的魔物会让他们全灭。｣

｢是，主人。｣

（10/24）

第三十章 消失的魔物

一支总数超过百人的队伍行进在越来越荒凉的山路上。

上午八点的阳光照在皮肤上没有带来丝毫温暖，加上山路险峻、温度愈渐低下，士兵们鲜有交谈，只有冒险者才会偶尔说上两句话，一股大战在即的沉闷感弥漫在队伍中。

排成两列行进的队伍从前往后依次是魔法咏唱者列亚带领的伯爵士兵、冒险团沧蓝、冒险团炎之征服者以及另外一支叫不上名字的冒险者团队。

「总觉得很安静呢……」

像小孩子一样左右环顾的玛丽紧紧跟在伊丝身后。

伊丝耸了耸肩。

「这也是没办法的事，大家都很紧张。」

在这种狭窄山路上行走，会给人一种十分危险的感觉，加上附近魔物很多，如果因为放松警惕而被魔物从上方扑中的话，肯定会当场掉下悬崖。

伊丝够着脖子看了眼下方风景，参天大树在这里显得异常渺小，安东尼奥城更是只有手掌大。按照昨天的记忆，再往上走一点就到被白雪覆盖的山路，准确的说，那里已经不算是路。

走在伊丝前面的克莱门汀回过头，琥珀色的眼睛里满是疑虑。

「虽然也有紧张的原因在里面，但确实和玛丽酱说的一样，这里太安静了，简直像发生过什么一样。」

「是这样吗？」

克莱门汀的忧虑令伊丝歪了歪头，自己昨晚来时魔物们就已经十分安静，连石巨人那种强大魔物都躲在山洞里不敢出来。

「啊啊，是的，平时就算雪雕不从空中扑杀过来，也一定会有地龙从旁窥伺，但今天什么也没有。伊丝小姐可能有所不知，山脚下的地龙一直都盯着往来于山上的人，只要人数多到一定程度，地龙就会把来者视为食物，然后进攻过来，原本我们都准备了『驱魔粉』和『闪光玉』，打算把一定会来的地龙赶走，结果什么也没遇见。」

「原来如此，也许地龙今天不在家吧。」

在自己的仓库里。

「哈哈，这种玩笑只有伊丝小姐这样的外地人才会开吧，地龙可是领地意识很强的魔物，不会轻易离开巢穴。」克莱门汀笑着拍了拍身后背着的火红色大剑，「不过今天就当做是这样，没有袭击过来总归是好事。」

说到这里，之前与玛丽有过战斗的12级冒险者克裘来到克莱门汀身边，脸上一副神秘兮兮的表情。

「会长，之前经过赫敏城的时候我听路上的住民说，昨晚他们听见地龙响彻山谷的惨叫，整整持续了好几分钟，再后来就发现地龙消失了，会不会是因为有更强大的东西出现，所以魔物都不敢出来了？」

「有可能……」克莱门汀皱起眉，伸手抵住下巴做思考状，「可是谁能把地龙打败？不组织庞大队伍精心筹划的话，根本不可能杀死地龙，安东尼奥城最近有这号队伍吗？」

克裘肯定的摇头。

「绝对没有，不然伯爵大人就不会招募我们了。」

「如果是魔物间的战斗，应该会持续半天时间，刚好在我们出发的前一晚发生，实在太可疑了。」

身为始作俑者，像这样旁听的感觉实在对心脏不太好，伊丝干咳两声，将克莱门汀与另一名冒险者的注意力转移到自己身上。

「说不定是谁路过，顺手把魔物清理了吧。」

「确实有这种可能，可说成『顺手』也太……冒险者工会推测地龙至少是30级的魔物，想要凭一己之力战胜地龙，至少得到达英雄领域的人才有可能做到，而整个赫尔斯王国里到达英雄领域的人不足五人……」

「难怪今天连雪雕都没看见，原来是被不知名的强者清理了，啊，那其他魔物会不会也遭到毒手了？」

男冒险者微微张嘴，看向克莱门汀，克莱门汀的脸色跟着一变。

「不会吧……虽然这么说对不起被害的遇难者，但这些强大魔物可是我们这群冒险者奋勇前进的目标，至少应该把沼泽巨蟒给我留下啊。」

「大家一定要好好躲起来，别被发现了……」

克莱门汀与男冒险者一同献上了祈祷，但很不幸的是，除了之前被克莱门汀指名过的沼泽巨蟒以外，其他魔物都已经被伊丝变成食材与制作魔法武器的原料，其中地龙角昨晚就已经趁热做成了卡米拉手中的法杖。

伊丝尴尬的微笑。

「哈、哈哈，沼泽巨蟒一定会收到克莱门汀先生的愿望，好好躲起来不被杀掉的。」

事实是被自己绑起来藏在了石巨人待的山洞里。

表情不那么明朗的，克莱门汀深吸了口气。

「但愿如此。话说回来，为什么今天连蒂芙尼酱也来了？在下记得蒂芙尼酱不擅长战斗吧？」

克莱门汀和伊丝位于整个队伍的中后段，队伍按照伊丝、玛丽、蒂芙尼与卡米拉这样的位置排列。

手持白色神杖的蒂芙尼抬起头，由于个头太矮，神杖比蒂芙尼人还要高。

「治疗。」

「噢噢！蒂芙尼居然是治愈师吗？看样子还没有加入教会吧？不加入教会的治愈师绝对是稀有存在，连我们炎之征服者都没有。」

「没有治愈师该怎么战斗？不能及时回复伤势的话，战斗起来不会有束手束脚的感觉吗？」

伊丝的话令克莱门汀摆了摆手，看起来十分无奈。

「话是这么说，但不加入神殿的治愈师太少了，先不说安东尼奥城没有，就算是有，各个公会也会开出各种优厚条件邀请，不付出点血本不会有人愿意来。」

另一边等级为12级的冒险者接过话题。

「我们就算没有治愈师也能冒险啦，受伤以后随便用点草药就能应付过去。冒险者本来就是刀口舔血的活儿，没做好心理准备的人可不能叫冒险者。」

「是吗……」

看来自己一行没办法成为冒险者了。

伊丝不禁苦笑，实际上自己打算把蒂芙尼培养成可以给其他人加复数buff的治愈师，比起受到伤害以后再治疗，自己更偏向从一开始就不受伤的方案，这一点只要有足够优秀的防具就能做到。

仿佛看出了伊丝的想法，克莱门汀咧嘴一笑。

「哈哈，像伊丝小姐这样的贵族——富商之女，只要有足够能力自保就可以了，用不着想着成为冒险者变强，老是说，如果在下是女人的话，现在一定会成为勤俭持家的贤妻良母吧，哈哈哈，比起拼尽全力的生活，还是找个好男人嫁出去更轻松啊。」

不……成为女人以后也得想办法赚钱啊，依靠别人生存的方式太卑微了。

伊丝正准备回应时，险峻山路突然消失，原本逼仄的视野瞬间开阔，异常空旷的白色世界展现在众人眼前。

第三十一章 雪山之行

｢这里就是赫敏之塔所在的赫敏山脉么……｣

第一次来到这里的克莱门汀抬起头，仰望看不见顶峰的赫敏之塔，平时这里属于禁区，不允许任何人踏足。

也就是在这时候，走在队伍最前方，被伯爵任命为领兵首领的斯塔转过身朝众人大喊。

｢诸位已经抵达赫敏雪山顶峰，我和魔法咏唱者列亚先生还有领军会在这里等待诸位回归，火焰巨人的线索就靠你们了！｣

说出了符合严肃外表的发言，被叫做斯塔的将军左手抚胸。

｢但在出发前我必须叮嘱各位，请务必在太阳下山前回来，虽然领主大人已经停止通过赫敏之塔降雪，但因环境产生的风雪依旧不可避免，如果在太阳落山之前还没有回来，即便是身为秘银冒险者的你们，结局也和普通人无异——化为雪山的养料，永远留在此地，望诸君谨记。｣

这些是委托任务之前就已经交代过的注意事项，三支冒险者团队并没有反感或是意外，而是按照约定内容，一同无声的举起右臂——大吼可能会引发雪崩。

见到众人的表现，斯塔满意的点点头。

｢那么，出发吧！｣

在斯塔说完这句话以后，炎之征服者、沧蓝以及另一支叫不上名字的冒险者队伍分别朝三个不同的方向离开。

斯塔、剩下的二十名领兵与魔法咏唱者列亚留在原地。

斯塔长呼了口白气，踏着积雪带来的咔咔声走到魔法咏唱者列亚面前。

｢列亚先生，你觉得我们真的能找到召唤出火焰巨人的史莱姆王吗？我认为就算我们找到了能控制史莱姆的人，也没办法与那种存在抗衡。｣

｢不知道。｣

列亚的回答令斯塔睁大双眼，平时列亚根本不会用这么冷漠甚至夹杂着些许怒意的声音说话，即便不知道答案，也会宽慰似的回答｢不尝试的话就什么也做不到｣。

难道列亚不是一个温和的贤者吗？

斯塔低下头，摸了摸下巴，一直以来列亚都以贤者自居，而他的表现也确实是贤者，温和的语气与说辞，还有深不可测的魔法能力，就连赫敏伯爵都对其十分信任，刚才的那句｢不知道｣简直像变了个人。

可能是因为终于要找到火焰巨人的线索，所以内心急不可耐了吧。

斯塔决定不要擅自揣测。

他没有听到列亚的后面一句话——为什么地龙和冰猿群没有进攻过来。

◇

踏着没及膝盖的白雪，换上厚厚冬季服装的炎之征服者一行沿着山脉侧面行走，距离他们离开出发点已经过去了近一小时，一路上他们没有遇见任何魔物。

｢果然很诡异。｣领头的克莱门汀突然停下脚步，｢连一只冰雪史莱姆都没遇见，太奇怪了。｣

｢可能是被地龙的惨叫声吓跑了吧，克莱门汀还是别管这么多。｣

伊丝连忙转移话题，冰雪史莱姆自己并没有清理，或者说那些冰雪史莱姆其实就在自己一行人脚下，不出来的原因肯定是因为被昨天的地龙惨叫声所吓倒。

｢会长，我也觉得你太疑神疑鬼了，可能真是和伊丝小姐说的那样，其实是被吓得不敢出来了呢？要是大伙一直像这样精神紧绷，用不了半天就没精力了。｣

冒险者队伍中的一人建议道。

｢……说的也是，这次出来，比起魔物，要更注意沧蓝一行，虽然本大爷不觉得另一支队伍也会是他们的人，但还是得留意他们可能的伏击。｣

｢是！｣

趁克莱门汀与队员交流的时候，伊丝减慢行动速度，和落在后面伙伴们并肩走在一起，由于积雪没过膝盖，众人每向前迈出一步都十分吃力，卡米拉和蒂芙尼的额头上已经浮现出汗珠。

｢卡米拉、蒂芙尼，走不动的话可以让我和玛丽背你们哦？｣

光体力而言，玛丽其实比卡米拉好许多，仔细想想就知道，如果体力不够好的话，根本不可能挥舞那么大的盾牌。

卡米拉擦了擦额头的汗珠。

｢没关系，姐姐大人，这也是一种修行。｣

明显在逞强，等卡米拉再撑一会儿就强行把卡米拉背起来吧。

想着这样的事情，伊丝看向卡米拉后面的蒂芙尼，为了不让别人怀疑蒂芙尼的身份，伊丝给蒂芙尼准备了一套连脖子都遮住的高领白色魔法袍，不注意看的话会有种神官的感觉。

｢蒂芙尼呢？｣

｢魔力充足。｣

｢嗯……会不会太热了？｣

｢没关系。｣

即便蒂芙尼这么说，伊丝还是伸手试了试蒂芙尼的额头——比发烧了还要烫，至少有五十度。

至于蒂芙尼为什么会自带这么高的温度，则是出发前伊丝想到的一个问题，蒂芙尼即便使用『模仿』技能，本质也依旧是史莱姆，自身的温度由外界温度所控制，那么如果蒂芙尼出现在雪山地带，会不会直接冻成冰块？

蒂芙尼的回答是不知道，为了以防万一，伊丝特意做了尝试，结果蒂芙尼在极寒条件下冻在了一起——当然，有伊丝在旁边，这样的尝试没有带来危险——于是伊丝得出结论，蒂芙尼不能直接和自己一起前往雪山，为了解决问题，卡米拉提出了一个方法。

将日暮之眼塞到蒂芙尼体内。

不需要氧气也能燃烧的日暮之眼天生就是极佳热源，仔细斟酌了可行性以后，伊丝从最小的火力开始，一点点调试日暮之眼的温度，最终有了现在的结果，用日暮之眼防止蒂芙尼冻成冰块，没有人知道，现在的蒂芙尼身体里有一个比暖炉还温暖的高阶魔法素材。

倘若把蒂芙尼头上的神官帽拿走的话，就能发现蒂芙尼头上正冒起大量白气，那是身体被蒸发迹象，所以一路上蒂芙尼才会不断喝水。

｢嘛……蒂芙尼没问题就好，记得把魔核藏好哦，要是太靠近日暮之眼的话，突然变成一滩水就糟糕了。｣

｢嗯，相信我。｣

保持面无表情的样子，蒂芙尼用力点了点头。

｢玛丽呢？虽然走之前配备了储物戒指，但记得玛丽好像很怕冷。｣

｢我没关系哦，主人大人送给我这么贵重的东西，只要想想就觉得很温暖。｣

一边说着，玛丽一边小心翼翼的伸手握住脖子上的项链——细长锁链上挂着一枚朴实无华的银色戒指，那是伊丝在武器店老者那里购买的魔法道具，对戒指注入魔力后，可以将武器之类的东西存放或拿取进里面，因为储存空间刚好可以塞下一个盾牌，所以伊丝特意买给了玛丽。

第三十二章 太受欢迎的玛格丽特

同时这也让伊丝意识到储物道具的昂贵，光是这么一枚戒指，就花了伊丝整整十枚金币，最初在开玛格丽特酒馆的时候，伊丝还想着为什么这个世界的人不用储物道具来运输，现在看来，不是不能做，而是做不到。

「精神上的温暖不能拿来当衣服啦，要是觉得冷的话，玛丽可以背着蒂芙尼走，蒂芙尼现在比火石还暖和。」

「是～」

玛丽灿烂的笑容令伊丝有种得到治愈的感觉，也许自己真的把玛丽当成可爱乖巧的女儿了——明明按实际年龄算是姐妹。

一个个问完伙伴们后，伊丝重新回到队伍前方，按照伊丝的印象，再过不久就要到石巨人居住过的山洞，那里藏匿着被自己绑起来的沼泽巨蟒，路过的时候自己会暗示克莱门汀进去看看，然后克莱门汀可以轻而易举的了却心事。

看起来是鸡婆举止，但也是没办法的事情，以克莱门汀19级的实力，想要战胜32级的沼泽巨蟒，即便再过二十年，可能性也渺小到微乎其微，要知道，克莱门汀在成长的同时，沼泽巨蟒也不会原地踏步。

发现伊丝靠近，克莱门汀对伊丝挥了挥手中的水壶，里面散发出一股麦酒的味道。

「伊丝小姐，要不要喝点这个？这可是暖身子的好东西。之前在下就想说，伊丝小姐只穿这么点衣服，不会觉得冷吗？」

「不，我不喝酒，衣服穿得少是为了便于活动。」

其实是离开玛格丽特时忘记带冬装了。

不过身为吸血鬼的自己本身就十分耐寒，稍微冷一点也无所谓，只要不像昨天晚上那样，傻乎乎的只穿一件衣服就传送到雪山上空。

伊丝从仓库里拿出另一个水壶递给克莱门汀。

「比起麦酒，克莱门汀尝尝这个如何？」

「哦？这是什么？」接过水壶，克莱门汀先是上下观察一阵，然后又拧开木塞，轻嗅了嗅，「该死的，鼻子都冷的堵住了，闻不出来味道。」

「嘛，可以先喝一口试试，不过建议最开始只喝一小口。」

「像伊丝小姐这样的可爱女孩送来的东西，不用说在下也会尝试，这可是最高级的赏赐。」

说着，克莱门汀仰起头，灌下一口，然后——

「咳，咳咳，好辣，不过我喜欢。」

大概是被呛到的关系，克莱门汀脸上一阵发红，其他冒险者好奇的探过头来。

「会长，你在喝什么？」

「伊丝小姐送给我的酒」克莱门汀砸吧着嘴，仿佛在回味，「……应该是酒吧？这种芳醇的味道和烈度，和寻常麦酒比起来根本是两种东西，又是贵族们鼓捣出的新玩意吗？」

当克莱门汀把水壶递出去以后，听闻是烈酒的冒险者们顿时哄抢起来，涨红着脸争相品尝。

克莱门汀无奈的摇了摇头，轻笑道。

「这群酒鬼，闻到酒味就像疯子一样。」

「这样才有冒险者的感觉啊。」

「嘛，姑且问一下伊丝小姐，这种酒的名字是什么？可以的话，在下想进购一些存在公会的酒窖里。」

「是玛格丽特哦。」

伊丝十分随意的说。

克莱门汀也跟着随意的点头。

「哦～原来叫玛格丽特——呃？」如同被人掐住了脖子，克莱门汀的声音骤然止住，接着十分焦急的上前一步，「伊、伊丝小姐，您说什么？那是玛格丽特？」

「是的哦，玛格丽特酒馆原产的玛格丽特，说不定还是玛丽酿造的。」

「呃！」

克莱门汀身体突然僵住，然后阴沉着脸立马转身，如同魔物般在争抢水壶的冒险者中一阵横冲直撞。

「都他妈停下！这是一口就要一金币的玛格丽特！」

「啊？」

「哈？」

争抢的人群停滞片刻，随后就像是打了兴奋剂般，更加疯狂的抢夺起来，连克莱门汀都被硬生生挤出人群。

嗯……看来玛格丽特在过去一个月时间里传到了安东尼奥城。

告诫着自己不要去在意那个夸张的价格，伊丝装作什么也不清楚的吹起了口哨。

玛格丽特引起的骚动克莱门汀花了足足五分钟才平息，只是等到克莱门汀抢回水壶以后，里面的玛格丽特全部变成了冒险者的口水。

尴尬的在水壶与伊丝间徘徊，克莱门汀迟疑了半天才尝试着开口。

「抱、抱歉，伊丝小姐，在下的人不小心把玛格丽特喝完了……不过等回去以后，在下一定会照价赔偿！」

「不用赔偿哦，不如说这个原本就是打算送给克莱门汀的东西，所以克莱门汀怎么处置都是克莱门汀自己的事。」

也许是想到自己亲手原本可以独享的东西分给了其他人，克莱门汀不自然的扯了扯嘴角，但还是相当有风度的克制住情绪，露出尴尬而不失礼貌的微笑。

「伊丝小姐怎么能把这么珍贵的酒随随便便拿出来……」

「克莱门汀真的不用在意，这点玛格丽特还不足我储存里的百分之一。」

而且想要的时候随时都能现场酿造。

「这、这样吗……那真是太好了。」

在伊丝的再三强调下，克莱门汀才相信了真的不用付给伊丝金币，同时伊丝也理解了为什么玛格丽特会被卖到这种价格，因为玛格丽特只在玛格丽特酒馆出售，而自己的酒馆又只是单纯的售卖给食客，所以收集起来异常困难，加上贵族们喜欢这种透明纯净的酒液，认为它是高贵奢华的象征，所以就造成了玛格丽特在外地异常昂贵的局面。

据克莱门汀的说法，就连皇室也为这种酒而震惊，打算派人专门邀请玛格丽特酒馆入驻王都。

看来最近得去找一趟真红与芙兰，假如皇室的人真的联系上她们，那群堕魔者女孩应该会震惊到不知所措吧，既然玛格丽特大卖，自己就应该为她们指路，尝试让她们组建商会这样的组织，就算失败了也没关系，对身为堕魔者的她们而言，除了平静生活以外，应该还期待过被人喜爱的日子。

嘛，真红和芙兰就算了，芙兰好像对真红有那种意思。

自己或许可以从芙兰身上学习经验，如何以女性的身份让同为女性的人接受自己。

「好像又没有这个必要……？」

只要等卡米拉长大就好了。

不知为何，伊丝总觉得这个说法是在犯罪。

--------------------------

*最近手指痛的老毛病又犯了，昨天实在难以忍受，所以咕咕咕了一天，另外yomi的所有请假都会在评论区里说明，如果连说明都没有，那肯定是蒙神宠召，转生成可爱无敌的美少女了，那时候就为我祝福吧（笑）。

（11/24）

第三十三章 冰雪妖精

｢就这样一口气冲过去，不要和妖精缠斗！｣

｢｢｢是！｣｣｣

克莱门汀猛地朝右挥舞火红色重剑，激起的火花瞬间使无数漂浮的冰蓝妖精后退数公尺。

这是炎之征服者一行与魔物的第一次遭遇，当众人即将走到伊丝标记的洞窟时，原本什么也没有雪地上突然冒起无数人头大小的冰球——一种名叫冰蓝妖精的魔物，攻击方式为身体撞击与召唤冰锥，虽然全身为圆滚滚的冰球，既没有五官也没有手脚，但却可以漂浮在半空中。

｢会长，这群家伙被什么东西指挥了！它们看见火魔法也不后退！｣

｢啧，果然上当了，收缩阵型，把它们全部消灭，不要拖太长时间！｣

听见克莱门汀的命令，炎之征服者的众人顿时朝内收拢，盾战士主动走到外圈，而魔法咏唱者与长枪使则往内圈靠拢，经过之前的接触，冰雪妖精还剩下三十多只，用不了多久就会全灭。

找准这个机会，一直作为旁观者的伊丝走到克莱门汀身边，指出距离队伍较远，处于观望状态的另外十多只冰雪妖精。

｢克莱门汀，那边的十只可以交给我们吗？｣

｢啊啊，拜托伊丝小姐了，冰雪妖精是集群生活的魔物，如果让它们跑回去通风报信，我们今天就不用想着调查的事情了。｣

｢嗯，卡米拉、玛丽、蒂芙尼走这边！｣

｢好的，姐姐大人。｣

带着伙伴绕开正面战斗，伊丝从侧面迂回到冰雪妖精后方的空地，这片空地处于地势较高的位置，自己一行人可以趴在下方的堡坎上，躲过冰雪妖精的视线。

冰雪妖精的等级全部在7级左右，让伙伴们从正面一次性挑战全部会很困难，所以伊丝打算稍微作弊一些，使用奇袭手段。

确认了炎之征服者的角度看不见这里后，趴在雪地里，与伙伴们躲在死角的伊丝打了个响指。

｢『空间禁锢』。｣

如同被定格在了照片里，包括不时刮起的冷风在内，空地上的所有东西都静止不动。

看来『空间禁锢』可以作用于范围区域，之后挑战魔物时如果遇见大批敌人，自己可以悄悄利用『空间禁锢』镇压，使用『空间禁锢』时不会有魔法光闪烁，不用担心被人看见。

确认了这一点，为了进行经验获取的实验，伊丝解除了『空间禁锢』，然后带着卡米拉一行冲出死角。

｢玛丽，干掉最近的那只，之后注意保护好卡米拉和蒂芙尼！｣

｢嗯，我知道了！｣

带着准备好的金属大盾，玛丽从死角跳出，出现在一直冰雪精灵的后方，接着如同在拍苍蝇那样，将长条型的大盾从上往下砸了下去。

噗。

夹杂着无数飞溅的积雪，冰雪妖精的HP瞬间降至0，从冰球变成了碎块，同时，整片空地上的冰雪妖精都因为巨响发现了玛丽，一齐朝玛丽靠拢。

伊丝瞥向全知地图，在干掉冰雪妖精以后，玛丽的经验值增加了2%，没有参与击杀的伙伴们没有获得经验。

如果自己也参与击杀的话，玛丽她们可以获得多少经验值？

『Ragnarøk』里有类似经验惩罚的机制，高等级玩家带领低等级玩家组队击杀怪物时，等级低的玩家几乎不会获得经验值，不知道这一点放在异世界里是否适用，如果不适用的话，自己或许可以去抓十几头恶龙回来，把它们打到奄奄一息后，再交给卡米拉、玛丽与蒂芙尼进行最后一击——普通巨龙的实力比堕天使还要低，所以伊丝才会有如此想法。

趁伙伴们的注意力放在正面的冰雪妖精上时，伊丝借用『瞬移』来到侧面的一只冰雪妖精面前，伸出一只手将人头大小的冰雪妖精抓住，冰雪妖精理所当然的挣扎，但在伊丝的蛮力面前没有任何作用，伊丝另一只手食指与拇指捏在一起，稍微用力的在冰雪妖精身上弹了一下。

咔嚓。

冰雪妖精圆滚滚的身体上出现了裂纹。

HP降低了90%。

好险。

要是再用点力就直接死掉了。

伊丝连忙带着快要碎掉的冰雪妖精来到玛丽身后，先是召唤出『冰墙』，将战场隔开，然后对愣住的玛丽解释。

｢玛丽，用什么都可以，把这家伙解决掉。｣

｢虽然不知道发生了什么，但既然是主人大人的命令……｣

玛丽把盾牌放在雪地上，接着将冰雪妖精夹在两只手中，啪的一下，用力把冰雪妖精拍碎。

经验值没有任何增长。

好吧，异世界也有经验惩罚机制，伊丝无奈的摸了摸玛丽脑袋，让玛丽重新开始战斗。

｢早该想到的，如果没有经验惩罚的话，那些高等级冒险者早就带着低级冒险者去升级了。｣

伊丝索性直接退到大后方，把战斗全部交给伙伴们处理。

召唤出的『冰墙』很快被冰雪妖精们砸碎，战斗重新开始。

还是和之前在城门面对银狼时一样，在以复数敌人为对手时，卡米拉选择用魔法制造障碍物，将原本三面受敌的状况改为只有玛丽在的正面受敌。

｢但这样蒂芙尼完全不能升级啊……｣

蒂芙尼没有任何攻击手段，自然没办法获得经验。

｢比起辅助魔法，还是先让蒂芙尼学习『光箭』或者『火球』这样的攻击魔法更好么。｣

一只冰雪妖精从空中俯冲下，笔直撞向玛丽，玛丽则将盾牌举到身前，二者重重碰撞到一起。

咔嚓。

冰块的坚硬程度当然比不上钢铁，冰雪妖精身上浮现出一道裂纹，晃晃悠悠的准备撤退回去，也就是在这时候，卡米拉的攻击到了。

｢『冰锥』。｣

以冰雪妖精原本的飞行速度，冰锥想要命中它们极为困难，但在受伤导致速度变慢的现在，在卡米拉眼中和打固定靶没有差别。

咔嚓。

冰锥撞击到冰雪妖精身上，在冰雪妖精体表留下一个拳头大小的凹坑，当卡米拉的第二个『冰锥』命中后，残破不堪的冰雪妖精终于裂解成无数碎片。

卡米拉与玛丽的经验值上升了1%。

｢参与者变多，经验也会分散么……｣

即便有了前车之鉴，智慧低下的冰雪妖精们也依旧没选择联合起来，因此卡米拉与玛丽可以很轻松的应付过去，在这个过程中，卡米拉还从8级升到了9级，技能栏也多了一个叫做『崩落』的魔法。

应该是地龙角做成的法杖带来的效果吧，可以使一小片土地突然凹陷下去。

由玛丽抵挡魔物、卡米拉负责击杀的模式不停重复，冰雪妖精很快就只剩下不到四只，除了看起来很想帮忙的蒂芙尼只能在一旁干看着外，并没有其他问题。

——不对，姑且收回以上发言。

一只从炎之征服者处逃离的冰雪妖精正从后方悄悄摸到蒂芙尼身后，虽然是只HP不到30%的负伤者，但如果没及时发现的话，应该会给队伍带来不小的混乱，伊丝打算暂时不提醒卡米拉与玛丽，看看二者会怎么解决。

第三十六章 雪山上的追逐

｢所有人，快撤！｣

身为临时会长的男人声嘶力竭的大喊，虽然他没有亲眼见过梦魇翼鱼，但这并不妨碍他对梦魇翼鱼的认知——只存在于神话中，被恶魔所驱使，作为堕天使坐骑的强大魔物，单轮麻烦程度，比地龙更加棘手。

同时拥有飞行能力与极高抗性的魔物，在所有冒险者眼中都等同于噩梦。

更不用说这只梦魇翼鱼下方还有许多其他种类的魔物，即便把梦魇翼鱼去掉，剩下的魔物群也绝不是炎之征服者能抵抗的数量，足以令人绝望的光景令所有人都下意识心生惧意，连抵抗的想法都没有，只想立刻逃走。

｢会长还没有出来。｣

｢继续待在这里只会全灭，撤退！快回去通报伯爵大人，赫敏雪山有灾难级魔物出现！｣

｢可恶。｣

炎之征服者开始摇摆不定，他们既不愿意抛弃还在山洞里的克莱门汀，也不想正面与魔物群发生接触。

值得庆幸的是，克莱门汀、伊丝与卡米拉五人很快从洞窟里跑出来，并且因为卡米拉的提前解释，了解到了事情发展。

刚一出洞窟，克莱门汀便挥舞着手臂大喊。

｢战士背着魔法咏唱者先跑，留下几个能打的在后面拖住梦魇翼鱼，只要坚持到下山我们就安全了！｣

｢｢了解！｣｣

振奋人心的声音出现，炎之征服者的人立即动了起来，接着，克莱门汀把目光转移到伊丝身上。

｢伊丝小姐，还请带着您的人和魔法咏唱者一起撤退，梦魇翼鱼不是普通魔物，有它出现意味着堕天使就在附近，还请务必把这个消息报告给领主大人，让领主大人向国王求援，安东尼奥城马上有危机降临！｣

｢克莱门汀也小心。｣

点头答应克莱门汀焦急的请求，伊丝转过头。

｢卡米拉，让玛丽背着蒂芙尼，我们先离开雪山，地面的魔物数量太多，万一被淹没会有危险。｣

｢好的，姐姐大人。｣

与卡米拉一起，伊丝加入到最先撤退的一批，克莱门汀的决策固然正确，但是却因为思考不够周全算漏了一点——进攻过来的魔物不止是梦魇翼鱼，还有如同海浪般，数以百计的史莱姆、银狼以及冰雪妖精，当克莱门汀带着一批最强战力吸引梦魇翼鱼的注意力时，从山上俯冲下来的魔物群会把魔法咏唱者一行吞没。

队伍迅速开拔，克莱门汀带着一部分战士挥舞着火把朝东边跑开，而行动速度较慢的魔法咏唱者与小部分战士则朝来时的西边赶去，为了不被魔物赶上，那些小部分战士一边跑一边不要命的抛洒驱魔粉——大部分魔物都讨厌驱魔粉的味道。

然而，正如伊丝从全知地图上看到的那样，大量单独拿出来根本不算什么的魔物在此刻成为异常棘手的存在。

最先是引发魔物暴动的沧蓝冒险者。

他们丢下旗帜与武器，为了加快逃命速度，连头盔和肩甲都丢在身后，如果不是因为解开腿甲与胸甲太浪费时间，他们早就脱得只剩下一件衣服狂奔。

当从山上俯冲下来的沧蓝看见正在疾驰的炎之征服者一行时，眼中的绝望之色顿时爬上希望，从原来的笔直朝山下逃跑变为直奔炎之征服者，双方距离很快只剩不到一百公尺。

｢快、快救救我们！魔物暴动了！｣

｢只是拿走冰霜结晶就成这副样子！｣

为首的一人双手抱着一枚巨大晶体，看见这枚晶体后，炎之征服者队伍中的人瞬间浮现愤怒神色。

｢该死的！原本是你们搞的鬼！｣

冰霜结晶？

负责殿后的伊丝回过头，对那枚需要成年人双手合抱的巨大晶体使用『上帝之眼』。

——只诞生于极寒领地，凝聚了庞大水元素与魔力，被众多魔物所依赖的魔力源头。

啧。

魔物之所以暴动，完全是因为沧蓝的人偷走了魔物的至宝。

｢把冰霜结晶丢进山谷！不然魔物就要过来了！｣

强忍着想要杀人的怒火，炎之征服者的冒险者朝紧随其后的沧蓝冒险者大吼，但只剩下不到五人的沧蓝冒险者不为所动。

｢这是我们工会付出巨大牺牲才换来的宝物，一枚就值五十金币，不可能就这么丢掉！｣

｢呜啊！｣

话才刚说完，落后在队伍末尾的一名沧蓝冒险者便落入银狼口中，虽然那名冒险者连忙弹动双腿，想要将扑在身上的银狼踢开，但银狼准确找到冒险者防守的空当，一口咬在冒险者手臂上。

｢啊啊啊啊啊！我的手——唔。｣

惨叫声很快淹没在紧随其后的银狼群中，看见同伴落难，沧蓝冒险者的逃跑速度顿时更快一分，原本寸步难行的雪地到处都飞溅着被人们踢起的雪花，迎面吹来的寒风如同刀刃般，将皮肤刮的生疼。

而为了照顾队伍里跑的慢的魔法咏唱者，炎之征服者队伍的行进速度比沧蓝要稍慢一些，原本不到百公尺的距离很快拉进到不足三十公尺。

｢还不快把冰霜结晶丢掉！再不丢下去我们都得死！｣

｢不可能！｣

｢混蛋。｣

｢『风缚术』。｣

随着卷轴撕破的声音响起，一道青色光芒从沧蓝冒险者中的一人身上飞出，笔直追向故意落后在队伍末尾的伊丝身上。

｢虽然不好意思，但还请你拖住后面的魔物吧！｣

『风缚术』可以在短时间内限制被施术者的行动，用在这里无疑是为了让伊丝成为喂饱魔物，拖住魔物行动的牺牲品。

｢姐姐大人！｣知道魔法正体的卡米拉脸上浮现狰狞之色，停下脚步，单手拿着法杖，卷携着地面的雪花一同转过身，｢对姐姐大人出手，你们一个都别想离开这里！『崩落』。｣

｢呜啊！｣

毫无预兆的，沧蓝一行人脚下突然出现陷坑，包裹那名撕开卷轴的魔法咏唱者在内，其中两人直接落入陷坑里，接着被紧随其后的魔物淹没。

但手中抱着结晶体的那名沧蓝冒险者逃过一劫，一边继续飞奔，一边惊惶的解释。

｢我对你们没有恶意！魔法也不是我放的，不要让我被魔物吃掉啊！｣

｢卡米拉，冷静些，我没事。｣

由于卡米拉愣在原地不动，跑在后面的伊丝索性直接将卡米拉拦腰抱起，扛在肩上。

｢姐姐大人，那群贱人敢对您使用魔法！｣

｢现在的任务是护送炎之征服者离开这里。｣

后面的那群魔物自己随手就能解决，这也是自己落后在队伍最末的原因，如果不是觉得仅凭一人就解决所有魔物过于惊世骇俗，伊丝早就自己上阵，把那些魔物赶回去。

当然，多一桩麻烦不如少一桩麻烦，只要把冰霜结晶丢掉，自己一行的危机就将得到解决，伊丝从仓库里拿出一把餐叉，看准时机，投掷向身后距离自己只剩不到十公尺的冰霜结晶。

强烈的冲击以一个精妙角度击打在结晶侧面，随后，就像被球杆击中的高尔夫球那样，沧蓝冒险者手中的冰霜结晶直接朝山谷下飞出去。

这样一来，魔物就不会追逐自己一行了。

第三十九章 接踵而来的危机

太阳开始西沉，橘红色的光芒映照大地，将所有一切拉出长长的影子。

大概是听说梦魇翼鱼出没的缘故，街道上一片混乱，人们带着大小包裹，纷纷涌向城门，而不愿意逃离的人则紧闭门窗，到处是大人的呼喊声与小孩的哭声。

如果不是安东尼奥城的街道足够宽阔，现在人头攒动的模样绝对会引发踩踏事件。

无视这些变化，伊丝借用小巷回到炎之征服者的宅邸，和主干道不同，这里显得十分清净，不过从大门外没有护卫，庭院里来回跑着下人的景象看，安静只是表象。

推门而入，伊丝穿过庭院，直接来到一楼大厅。

扑面而来的血腥味令人皱眉。

雇佣的仆役慌忙端来热水，为负伤的冒险者们清洗污血、包扎伤口，同时，没有走上雪山的冒险者以及还能战斗的人正擦拭武器、穿戴防具，通过魔法药恢复精力的克莱门汀大声指挥着下属，金属摩擦声，人们的窃窃私语以及伤者吃痛的叫喊混合在一起，加重了大战在即的氛围。

｢是伊丝小姐！｣

｢伊丝小姐回来了！｣

如同看到救星般，原本一脸严肃的冒险者们眼中亮起光芒，一齐涌向伊丝，克莱门汀更是迫切的两三步来到伊丝身前，如果不是伊丝小步躲闪，现在肯定已经抓着伊丝的手上下查看是否受伤。

｢看到您平安无事真是好了，伊丝小姐，我们还准备组织人手上山搜寻您。｣

｢太阳都已经快落山了，现在上去不是自找苦吃吗？｣

还好自己回来的及时，伊丝庆幸的同时，看了一眼卡米拉三人的位置——待在宅邸二楼，没有贸然上山寻找自己。

｢这次行动如果没有伊丝小姐参与，我们绝对无法回来。只是感谢的话还请容我留到以后再说，受领主大人征召，我们这些人要投入另一场战斗。｣

尽管脸庞与盔甲上都还残留着战斗痕迹，但克莱门汀的眼中却饱含着强烈意志，给人一种没有什么可以动摇他想法的印象。

伊丝下意识追问。

｢什么战斗？｣

｢抵抗攻城的恶魔族，就在前半个小时，大批下级恶魔突然出现在郊外森林，现在他们已经抵达城下，和守城的士兵对峙，伯爵大人动用了强制征召令，所有接受过战斗训练的人都必须加入这场战争，抵御恶魔族的进攻。｣

｢城门被关闭了吗？｣

｢是的，现在所有人都无法进出安东尼奥城，伊丝小姐可以先和卡米拉小姐她们待在宅邸二楼，战时人手紧急，士兵们不会来宅邸强制把伊丝小姐你们带上战场，等今晚的战斗结束后，在下会亲自带您和家眷从隐蔽通道离开安东尼奥城。｣

仿佛每耽误一秒都是极大损失，克莱门汀语速极快，在他说话的时候，炎之征服者的可参战人员也终于做好准备工作。

｢会长，我们已经准备好了。｣

｢嗯，现在出发！｣

伊丝连忙叫住克莱门汀。

｢等等，克莱门汀，你应该知道恶魔族很危险吧？｣

｢啊啊，是的，但只要干完这票，强制征召令带来的巨额枚金币足以让我外出很长一段时间，每杀死一个恶魔就能多领5金币，这样的丰厚回报就算做梦都不会有，在下会记得伊丝小姐今日的援助，等解决完恶魔族以后，再报答伊丝小姐的恩情！｣

背对着伊丝挥了挥手，克莱门汀率领着近20名冒险者，大步朝城门跑去，紧接着，城门处响起如同山峰倒塌般的巨大轰鸣。

那是魔力炮的声音，以魔力驱动的、足以威胁到龙种的大型武器，同时，也只有安东尼奥城这样富庶的城市才可能配备。

｢一波未平，一波又起么，但这样一来，我也就无事可做了啊。｣

如果放在平时，伊丝会安稳的躺在床上，毫无心理负担的睡上一觉，但在与炎之征服者的冒险者们相处了一段时间后，伊丝多多少少有了友谊这样的东西，如果就这么让他们死在战场上，以后每当想起时，自己都会良心不安吧。

看了一眼大厅里咬着牙忍耐疼痛的冒险者，伊丝从仓库里拿出一排低级魔法药放在桌上，顺带朝擦肩而过的仆役招了招手。

｢把这些药洒在伤势较重的人身上。｣

吩咐完以后，伊丝踏上楼梯，来到卡米拉三人所在的房间。

｢卡米拉，我进来咯？｣

｢嗯。｣

伴随哒哒的脚步声，在伊丝推开门之前，卡米拉便从里面拉开了房门，玛丽正趴在窗户上，一脸担忧的看着城门的方向，而蒂芙尼则以史莱姆形态晃晃悠悠的来到伊丝面前。

｢伊丝，魔力。｣

｢嗯。｣

伊丝坐在床上，让蒂芙尼缠绕上身体的同时看向卡米拉。

｢卡米拉和玛丽没有受伤吧？｣

｢虽然下山的时候被暴动的魔物所偷袭，但拜姐姐大人给予的魔法袍所赐，没有受伤。｣

｢玛丽呢？｣

｢只是魔力用完了哦，主人大人，克莱门汀先生他们……我闻到一股不好的味道。｣

玛丽咬着嘴唇，一副十分担忧的模样。

伊丝朝玛丽招了招手，示意玛丽坐到自己旁边。

｢克莱门汀他们不会有事的。｣

｢可是……｣

｢补充完毕。｣

围绕伊丝脖颈舔了个遍的蒂芙尼松开伊丝，从淡绿色的史莱姆团缓缓变成人类女孩姿态，站在伊丝面前，满足的舔了舔手指。

｢饱餐。｣

｢蒂芙尼之前为什么能控制魔物？｣

伊丝的问题令蒂芙尼歪了歪头。

｢控制？｣

｢就是蒂芙尼为什么能让史莱姆和魔物战斗。｣

｢对话。｣

｢对话？｣

｢嗯，沟通。｣

难道蒂芙尼想说其实她不是在控制史莱姆，而是通过对话来让史莱姆听从自己指挥吗？如果是这样的话，就能解释为什么蒂芙尼能同时操控那么多史莱姆——因为根本不是在操控，而是单纯通过对话来让史莱姆们帮忙。

最大的疑问得以解决，伊丝摸了摸蒂芙尼脑袋，然后站起身，朝卡米拉走近一步，然后双手放到卡米拉肩膀上，嘴唇凑到卡米拉耳边。

｢卡米拉。｣

｢咿呃！｣

由于耳边突然被伊丝吹了口气，卡米拉如同受惊的兔子般全身一震，伊丝不由得莞尔，拍了拍卡米拉肩膀，示意卡米拉冷静一些。

｢我要出去一趟，玛丽和蒂芙尼就拜托卡米拉了，如果遇见危险情况就立刻——嗯，把这个卷轴撕碎，这样卡米拉可以立刻取得与我的联系。｣

｢原、原来姐姐大人想说的是这个……｣

语调像是松了口气，又仿佛有着十足失落，卡米拉低垂着头答应伊丝。

｢放心，我很快就会回来。｣

｢我会让她们好好待在房间里。｣

对卡米拉点点头，伊丝走出房间后换上伪装，借用传送魔法出现在安东尼奥城郊外的上空。

虽然战斗才刚刚打响，但形势却不容乐观，城墙上属于王国的士兵已经与恶魔族交战，城门前也有数以十计的高大恶魔冲撞城门，到处是喊杀声与燃烧的火焰，在全知地图上，象征王国士兵的光点正快速减少。

｢一边倒的战力差距么。｣

帝国堕魔者的平均等级在12级左右，其中还有三个等级超过20级的人，而安东尼奥城除了魔力炮以外，最强战力就是19级的克莱门汀。

｢下级恶魔里还混有一个中级恶魔。｣

一个下级恶魔需要三到五个训练有素的人类士兵才能应付，换成中级恶魔，即便在尾数后加两个零也无法抵御。

换言之，安东尼奥城已经是恶魔们的囊中之物，放着不管的话，肯定撑不到明天白天。

｢哈啊，要是让克莱门汀战死在这里，我会很困扰啊，就算要进攻也挑个更好的时间来吧。｣

扶了扶遮住半边脸的银色面具，伊丝夸张的掀起披风，从高空俯冲下战场。

（15/24）

第四十章 对战！堕天使亚列！

先从收拾恶魔族开始。

用『圣光列阵』大概可以像橡皮擦擦铅笔那样，轻松抹杀恶魔吧，但那样太过耀眼，伊丝想尽可能低调一些。

毕竟光是恶魔们就足以让人绝望，如果再出现「强大吸血鬼出没」的传闻，不知道其他人会恐慌成什么样子。

「那只中级恶魔在担任指挥官的角色么。」

恶魔族总共有大约300名，其中中级恶魔处于中部靠后的位置。

「如果想要躲起来的话，至少得逃出全知地图的侦测范围以外啊。」

如同水鸟划过湖面，从高空俯冲下的伊丝掠过恶魔们的头顶，但因为太阳已经落山，天空被夜幕遮盖，恶魔们只是听见头顶上的风声，并没有发现伊丝，等到伊丝距离中级恶魔不足二十公尺的时候，身高至少有两层楼高度的中级恶魔才终于有所察觉。

WRYYYYYYYYY——！

长着两个头的中级恶魔似乎并没有语言能力，朝着伊丝发出饱含愤怒的叫喊，让下级恶魔挡在身前，同时自己也拿起一根超过五公尺的大棒，试图用木棒将伊丝拦截下来。

「原本以为中级恶魔会变得像人类，还担心该怎么处理，现在看来，完全是无意义的担忧啊。」

既然对方属于魔物一类，自己也就不用手下留情。

『空间禁锢』

不会产生魔法光的『空间禁锢』以中级恶魔为中心，将周围20码以内的物体全部冻结，而伊丝则趁此机会，对冈格尼尔注入魔力，发动必中的刻印，以冈格尼尔洞穿中级恶魔的心脏部分。

只要斩杀了主将，没有人指挥的下级恶魔就不再是威胁，当然，要是留着下级恶魔在荒郊野外袭击旅客也很麻烦，伊丝上升到高空，如同洒水般洒下一片红色光点——准确的说是火球。

仿佛末世前降下的火雨，无数木桶大小的火球拖着长长尾焰在空中划出抛物线，最终伴随剧烈轰鸣照亮旷野，令人忍不住联想到战争时期接受火炮洗礼的阵地，被笼罩其中的下级恶魔只能嘶吼着四散逃命，完全没有之前攻城的气势。

「虽然还有几个漏网之鱼，但交给领军收拾残局也没问题吧。」

地图上象征恶魔族的光点减少了2/3，等火雨结束后，剩下的恶魔应该不会超过两位数，对领军来说，几百枚散落在野外的魔核应该是一笔不小的财富。

「虽然留下的大小弹坑需要慢慢处理就是了。」

伊丝耸了耸肩，没有继续把精力放在恶魔族身上，转而移动到帝国堕魔者所在的南城门方向。

相比岌岌可危的东城门，南城门的情况明显好了许多，恶魔族可以凭借蛮力与肉体顶着箭矢与魔法强攻，而帝国堕魔者只能先解决城墙上的士兵，然后再突入城内。

简而言之就是，现在南城门处于魔法与弓箭对射的阶段，只是不知为何，在伊丝看来，双方的攻势都异常羸弱，仿佛大家都没有认真战斗一样。

「你们看东城门！天呐！那是什么！为什么这么亮！」

「天空降下了火球……难道领主大人请来了王国的最强魔法咏唱者赫雷斯大人？！」

「赫雷斯大人是宫廷首席魔法咏唱者，怎么会来我们这个边境领地，而且赫雷斯大人擅长的是水元素魔法。」

「说到底，这种范围的魔法根本是禁咒吧？！赫雷斯大人最多也只能使用五阶魔法，我从来没见过这样的魔法！」

「一定是传说里的末日降临……末日要来了！」

明明在和帝国堕魔者对峙，城墙上的士兵却纷纷把目光投向东城门，不过有这种举动的人并不止这些守城士兵，帝国的堕魔者也都是一副愕然模样，三名帝国秘密部队的队长站在一起，呆呆的抬起头注视远处降下的火雨。

「我记得这个魔法……」其中一人喃喃的说，「初代血族女王阿尔维尔用过的……」

没等他说完，另一名帝国堕魔者队长补充。

「一击毁灭上万人军队的灭世禁咒……」

咕噜。

队伍里响起一阵又一阵的吞咽口水的声音。

「东城门……到底……发生了什么？」

这个魔法到底来自于友方的恶魔族，还是安东尼奥城内的敌人？还是说血族趁王国虚弱，直接攻打到安东尼奥城了？

没有人知道答案，三名帝国秘密部队的队长面面相觑一阵后，其中一人从怀中掏出水晶，心怀期待并且神色中带有急迫的说。

「加快速度吧？」

在未知的力量面前，他们只想快点结束战斗，另外两名帝国堕魔者的队长同样没有迟疑，各自从怀中拿出一模一样的水晶。

面对三个帝国恩赐的围攻，即便是巨龙也只有逃跑的选择，更不用说区区一堵城墙，他们的任务是毁灭安东尼奥城，只要城市毁灭，付出再大代价也不会被追责。

只不过，就在他们准备捏碎手中的水晶时，他们却惊恐的发现自己连一根手指都动不了。

发生了什么？

想要张嘴，但嘴巴和舌头就像被铁钳钳住了一样无法移动分毫，紧接着，一个人影降落到他们面前，轻而易举的从他们手中拿走帝国恩赐。

「这些水晶我收下了。」

是吸血鬼。

遮住半边脸的银色面具，包裹住大半个身体的黑色披风，长在腰间象征纯种的红色翅膀，以及披散在身后、随风舞动的白色长发，虽然不能看见面具下的表情，但光从露出的诡异笑容以及锋利尖牙就知道，自己一行人的性命已经被对方握在手中。

空气中弥漫着一股腥臊味，那是有人因为恐惧而失禁的结果，只露出下半边脸的吸血鬼捂住鼻子。

「光看实力，你们这些人比那个叫安德的人强，不过胆子却意外的小么，踩死蛆虫会脏了我的脚，对了，你——」

伊丝打了个响指，令面前的一名堕魔者队长恢复自由。

「就是你，把其他人用绳子绑起来，然后自己去安东尼奥城自首。」

「你、你是阿尔维尔七世？阿尔维尔七世只是个不到30级的小孩，怎么可能有这样的实力！」

「……不愿意是么，那就换人吧。」

没有与对方多废话，伊丝再次打了个响指，更改了目标。

不过也就是在这时候，脑海里突然有种什么东西被接通的感觉，面具下的伊丝微微皱眉，尝试着向脑海里被接通的另一端传递意识。

「是卡米拉吗？」

「姐……姐姐大人，蒂芙尼被堕天使带走了。」

仿佛刚刚经历了战斗，卡米拉的声音既有虚弱也有焦急。

如同下楼梯时踩空了一步，伊丝内心突然漏了一拍，一边展开全知地图搜索蒂芙尼的位置，一边继续询问卡米拉情况。

「发生了什么？卡米拉和玛丽没事吗？」

「是的，我和玛丽没事，被当做目标的只有蒂芙尼，堕天使把蒂芙尼当成火焰巨人的召唤者，说要把蒂芙尼带到更适合她发挥实力的地方，不顾我们阻拦，强行带走蒂芙尼。」

「啧。」伊丝啧了啧舌，全知地图显示堕天使和蒂芙尼正在赫敏之塔顶层，「卡米拉和玛丽安心留在宅邸里不要乱走，我去把蒂芙尼带回来。」

「请姐姐大人小心。」

「嗯。」

强压下内心的不安，伊丝发动『短距离传送』出现在赫敏之塔顶层。

和之前来时一样，赫敏之塔顶层是一个四面透风，连栏杆都没有设置的平台，站在边缘处的人一不小心就会从高处掉落下去。

唯一不同的只有站在平台上的人，堕天使亚列、从魔以及蒂芙尼都站在水晶球旁，但蒂芙尼脖子上多了一个金属制项圈，上面散发着微弱的魔力反应。

应该是禁止蒂芙尼变形的魔法道具。

依旧是用黑色兜帽覆盖住脸的打扮，堕天使亚列正抬头仰视浮空于平台上的巨大水晶，张开双臂，语气里满是疯狂。

「今天，将要发生自创世纪结束、神圣历以来最为壮观的魔法，而这个魔法则由我堕天使亚列展开！我将遵从魔王大人的旨意，让一切净化在火焰之中！」

「主人是世界最强的魔法咏唱者。」

「回报魔王大人的宠爱，是我等存在的意义——那么，已经没有等待的必要，让这场盛大的烟火开始吧！」

伴随亚列的大喊，赫敏之塔上的水晶骤然从蓝色转变为红色，然后，水晶上爆发出一道贯穿苍穹的红色光柱，如同瘟疫蔓延般，整个夜幕被染成暗红色，隐隐的雷声回荡在山谷，紧跟着是颤抖的大地与接连崩落的石块，甚至连赫敏之塔都左右摇晃起来。

宛如世界末日的景象令人心生颤栗。

小心屏住呼吸，伊丝浮空在亚列背后五公尺的位置。

还没有注意到我么……

亚列完全沉浸在末日降临的景象里。

「唔！」

被限制在角落的蒂芙尼率先发现伊丝，没有丝毫犹豫，伊丝直接发动瞬移出现在蒂芙尼旁边，伸手抓向蒂芙尼脖颈处的金属项圈。

漆黑的金属项圈顷刻浮现出一连串紫色文字，紧接着，伊丝抓着项圈的手上爆发出一阵蓝紫色电芒。

魔法陷阱。

如果是普通人接触的话，现在肯定已经被电成焦黑了吧，不过比起自己之前制作铁剑时产生的雷暴来说，这种程度还差得太远，伊丝直接凭借蛮力将金属项圈扯烂，然后在堕天使亚列转过头来的那一刻，用『空间跃送』把蒂芙尼送到卡米拉身边。

「谁！」

声音里有着十足的警惕，亚列说话的同时横挥魔法杖，一道淡青色光刃冲向伊丝，不过却被伊丝随手挥了挥打散。

「一个路过的纯种吸血鬼。」

蒂芙尼被送走的现在，自己已经没有什么好顾忌的东西，既然堕天使亚列已经对自己的伙伴出手，那么自己也该给予小小的回应。

伊丝用食指和中指扶住面具，以低沉的声音询问。

「在进行接下来的事情之前，我有一个问题——你抓住那孩子是为了什么？」

「『净化之刃』。」

根本没有与伊丝商量的想法，亚列横挥法杖，一道长达三公尺的巨型冰刃朝伊丝飞过来。

『皮肤晶体化』

伸手接住迎面飞过来的冰刃，伊丝直接一把将其捏碎，接着对亚列发动下一步魔法。

『空间禁锢』

然而亚列只是停滞了不到一秒，便又能重新移动起来。

「什么？」

『空间禁锢』第一次吃瘪，伊丝皱起眉头，同时，另一边的堕天使亚列先是惊愕，然后又恢复成疯狂的大笑。

「哈哈哈哈！你的魔法对我不起作用！我已经借助阿莱克西亚之塔的力量获得强化，现在的我已经不是以前的堕天使亚列！」

阿莱克西亚之塔的力量么……

由于堕天使没有等级设定，伊丝看不到亚列现在的等级，但既然能被『空间禁锢』限制一秒，就证明亚列并非无敌。

要稍微认真一些了。

首先把遮住脸的兜帽揭开。

『瞬移』

并非出现在亚列身后，而是光明正大的站在亚列面前，紧接着——

『强制抓取』、

『一击必杀』。

如同相互吸引的磁铁，伊丝左手紧紧吸附在亚列的左肩，而握拳的右手则笔直砸向亚列正脸。

「『石化肌肤』。」

可以清晰听到亚列身上发出一阵咔嚓咔嚓，如同石头覆盖在体表的声音。

砰。

卷携着足以粉碎一切的气势，伊丝右拳猛然砸在亚列藏在兜帽下的正脸上，在一阵石块崩裂声中，伊丝右手洞穿了亚列的头颅，出现兜帽的另一边。

然而并没有血迹出现。

「『牺牲』。」

冷漠的两个字从亚列兜帽下传出。

如同把魔力压缩到极致，亚列全身爆发出不祥的暗红色光芒，当伊丝反应过来时，暗红色光芒与亚列一同爆炸开来。

轰——！！！

仿佛要贯穿耳膜，刺破眼球的炸响铺开在天际，即便爆炸出现在千米高空，产生的冲击波也令下方山体接连垮塌，甚至触发了赫敏之塔的防御术式，令核赫敏之塔表面荡出层层波纹。

「嘁。」

甩了甩被爆炸波及的左手，借用『赫尔墨斯之翼』浮空，脱离战斗的伊丝稍微调整了呼吸，虽然自己提前施加了『皮肤晶体化』，但左手还是传来些许麻木感，有些类似之前铸造铁剑时产生的雷暴。

「久违的战斗么……」

内心身为玩家的血液正在沸腾，所谓游戏，如果不是旗鼓相当的对手，就太无聊了一些。

「但愿刚才那个不是最强攻击。」

----------

*本章为二合一章节，另外一会儿还有一更～

（16/24）

第四十一章 漫漫长夜的结束

全知地图显示亚列就在自己身后，刚才看似自爆的攻击并没有令亚列死掉。

亚列的声音出现在伊丝头顶。

｢你居然没死，不过也该结束了！｣

随着列亚的声音，黑色光芒笼罩在伊丝身上，不过伊丝却并没有感到任何不适，应该是什么负面魔法效果吧，但魔抗超高的自己根本不惧怕减益buff。

伊丝再次与亚列拉开距离，这一次，伊丝看清了亚列的全貌。

原本遮住全身的黑色斗篷消失不见，真正的亚列只是一只长了黑色翅膀的骷髅。

｢果然是不死者。｣

萨麦尔有着僵尸般的身体，同为堕天使的亚列身为骷髅也没什么不对。

仿佛看见了不可思议的事情，亚列开合着没有肌肉的嘴巴。

｢怎么可能！中了即死诅咒还能说话！｣

｢你的魔法对我似乎不起作用，另外，该换我了。｣

大概是亚列对赫敏之塔做了手脚，整个赫敏山脉开始剧烈摇晃，大片大片的雪山连续崩落，继续拖下去的话，安东尼奥城应该会被雪堆淹没。

要快点解决战斗。

再次对亚列发动『空间禁锢』，亚列停滞了不到一秒，不过就在亚列刚恢复自由的时候，伊丝再次施加了『空间禁锢』，一次『空间禁锢』消耗的魔力值为300点，连续使用对自己而言算不上太大问题。

｢你——｣

根本没让亚列把话说完，通过瞬移出现在亚列脑后的伊丝一脚踹向亚列脑袋，亚列的头顷刻与身体分离，全知地图也显示代表亚列的光点已经消失——也就是死亡。

然而，这个时间只持续了一秒，亚列的光点又再次显现，而且这一次出现在伊丝的下方。

｢又复活了吗。｣

｢哈哈哈，你是无法杀死我的！我是不死的存在！｣

发出难听的刺耳声音，同样飞行在半空的骷髅亚列嘲笑着伊丝，然后张开双臂，身体亮起一层暗红色光芒。

再次以『空间禁锢』定住亚列，这次伊丝没有选择物理手段，而是用魔法攻击。

即便是『Ragnarøk』里最强大的魔物，也存在着所谓的最大复活次数，看似无限复活的敌人也存在极限，因此只要把亚列的所有复活次数用完，胜利就属于自己。

『命运干涉』。

两道黑色十字叉出现在亚列身上，在停滞了一瞬后，直接将亚列分解成空气。

然后——

｢你是无法杀死我的！｣

再次复活。

『无形之手』、

『光辉之祈祷』、

『湮灭之暗』、

『雷与光的仲裁』、

『神圣封印』。

短短一分钟内，亚列就死了超过三十次。

不论伊丝使用什么魔法，亚列都会重新站在伊丝面前，除了复活时间越来越长以外，亚列的状态几乎没有发生变化。

｢你到底是谁……｣亚列的声音从最开始的嘲笑变成带有无限惊疑的语调，｢这样的力量，即便是魔王大人——｣

没有管亚列的感叹，伊丝用冈格尼尔将亚列打碎。

4270点的魔力即将枯竭。

｢怎么了……攻势越来越弱……刚才的那些魔法呢？你的魔力不会要用尽了吧。｣

｢你是这么认为的吗？｣

再次打碎聒噪的骨架，伊丝一只手伸进口袋。

这一次，亚列出现在距离伊丝五十公尺远的地方。

｢就算是魔王大人，魔力用完以后也要花半分钟时间才能恢复，这个世界不可能存在比魔王大人更强的人！｣

｢如果你是这么认为的话，那么很遗憾，世界上有一种叫做『米斯特汀之恩赐』的东西。｣

从口袋里摸出一瓶淡黄色药瓶，伊丝打开木塞，一口喝了下去。

魔力瞬间恢复满值。

看出了伊丝气势的变化，亚列先是呆滞在原地，随后语气逐渐变得疯狂起来。

｢怎么可能！你到底是谁！｣

｢遗言就留到棺材里去吧。｣

直接用『无形之手』将亚列捏碎，伊丝开始思考亚列无限复活的原由。

亚列的等级绝对不超过自己，不然也不可能连反抗之力都没有的就被自己杀掉。

而且必须在意的是，如果亚列从以前开始就具有无限复活能力的话，恶魔族早就应该统治世界，而不是像现在这样畏畏缩缩的躲起来，况且这种变态的复活能力，大陆上也应该会有记载。

加上亚列强调过他的力量来自于赫敏之塔，那么稍微大胆的设想一下，亚列的复活能力可能来自于赫敏之塔的强化效果。

伊丝抵住下巴。

｢只要把赫敏之塔毁灭……嗯？｣

猛然间，伊丝发现了一个一直以来忽视掉的东西。

亚列的从魔不见了。

亚列的从魔可以强化亚列的能力，这是早就公布在大陆上的信息，既然如此，为什么他的从魔不辅助他战斗？

立即展开全知地图，伊丝找到了亚列的从魔——那只乌鸦——正躲在赫敏之塔的水晶下方。

试试把从魔杀掉，然后再对付亚列怎么样？

比起继续做无用功，伊丝更倾向于改变。

不断使用『空间禁锢』将亚列和从魔一起限制住，伊丝一边喝下『米斯特汀之恩赐』，一边连续使用『瞬移』出现在从魔身边。

｢咿——主——人——｣

由于『空间禁锢』，从魔只能发出断断续续的声音，伊丝一把抓住乌鸦脖子，然后发动等同于即死诅咒的『命运干涉』。

两道交叉的黑色纹路包裹住乌鸦，在停滞了一秒后，瞬间将乌鸦化为齑粉。

咔嚓。

空气中响起什么东西碎裂了的声音。

｢咿呃。｣

终于逃出『空间禁锢』的亚列不再有刚才的轻松，而是想趁伊丝没有注意的时候，悄悄隐匿在空气里。

｢不会让你逃走的。｣

这种被人耍了一把的感觉并不好受，即便是伊丝，也有些许生气，从仓库里取出一直被自己封存的铁剑，对铁剑注入令其高鸣起来的充盈魔力后，对着亚列逃跑的方向，猛然下劈。

嗤啦。

将夜幕染成白昼的强烈闪光将整个天空一分为二，附近所有生物的视野都被染成白色。

｢你根本……不属于……｣

没能把最后的话说出口，沐浴在巨大雷龙怒火中的亚列终于化为粉末。

伊丝盯视着全知地图，在足足过了十秒都没有新的光点出现后，终于松了口气。

｢总算解决掉了么。｣

轰隆隆隆隆—————

山体崩落发生的巨响将伊丝拉回现实，伊丝下意识低下头。

映入视野是红色熔岩。

以赫敏之塔为中心，巨大的山脉被分割成两半，外面的厚厚冰层接连崩裂，山体内部的熔岩一股一股的喷发出来，扬起的黑烟以及熔岩几乎与赫敏之塔平齐，有一部分熔岩甚至开始顺着山体淌下。

｢啧，还留了个麻烦事，先从处理雪崩开始吧。｣

自己不懂得怎么借用阿莱克西亚之塔的力量将一切复原，现在去学也为时已晚，那么就只能采取笨办法。

『无形之手』

『高阶力量提升。』

不是一个手掌，而是同时创造出两个手掌，同时将两只手维持在最大程度，伊丝控制着足以将整座赫敏雪山拔起的巨大力量，缓缓合拢双手。

如同堆砌沙堡那样，伊丝先是小心翼翼的操控着一只手，把所有崩落下去、即将淹没城市的雪堆拦住，接着用另一只手盖住火山口，不让更多熔岩喷出。

做完应急准备以后，伊丝舒了口气。

｢那么，接下来就亲自去一趟吧。｣

让无形之手保持原样，伊丝为自己附加了数种防御魔法，整个人开始围绕雪山飞行起来。

——把雪堆和熔岩全部存放在仓库里。

仓库拥有近乎无限大的容量，区区一座山的程度根本不算什么，只是收纳过程十分繁琐，必须要自己亲自靠近才能收纳物品，好在收纳速度快到出奇，加上极快的飞行速度，伊丝清理雪堆只花了不到五小时。

｢然后是熔岩啊……｣

相比雪堆，液态的熔岩收纳起来要容易起许多，在试探了熔岩无法突破『寒冰防护』后，伊丝直接泡进熔岩深层，熔岩内顿时出现一个巨大旋涡。

当然，来自地底深处的熔岩就算给伊丝一天一夜也不可能收纳完，伊丝只收纳了必要的部分，便用『无形之手』强行把山脉整平，然后以土元素魔法加固地底，接着用广域冰属性魔法『极夜降临』，把整个被拍平的山脉封冻起来。

｢哈啊——这样一来，就算有危险，也是很久以后的事情了，之后的麻烦就交给赫敏伯爵慢慢用赫敏之塔修复吧。｣

今天绝对是自己穿越到异世界以后最忙碌的一天。

擦了擦额头的汗珠，伊丝看了眼因为自己控制不好力度而变得到处是深坑的大地。

｢嗯，做出这种成果的人绝对会被评价为没有审美。｣

为了不被当场抓住，伊丝在黎明即将到来之前，赶紧回到了宅邸。

第六章 魔导妖精

「除了我以外，还有冒充你的人？」

虽然知道这个说法有问题，但却是最直白明了的问法。

『难道我会撒谎吗？只有不敢面对自己所作所为的人才会撒谎。』

依蒂丝的声音里有着轻蔑。

「但你才刚刚进入佩西亚领吧？是蕾菲娜告诉你的？」

『正是如此，拜你让蕾菲娜把帝国走狗送到父亲大人面前所赐，蕾菲娜看到坐在父亲大人身边的冒充者，为了挽回事态，蕾菲娜才会立马回来找我，虽然你借用我的身体做了许多无意义的事情，但这一点还算不赖。』

依蒂丝抬起眼睛，连带着修长的白色睫毛也跟着动了动。

传来的感情是赞赏。

「所以你才会想要身体的控制权，然后去对付那个冒充者？」

『当然，这是我必须、也是只有我能完成的事情，冒用高贵的洛伊丝薇尔之名行使卑劣之事，我要让她体会到世间最痛苦的折磨，还有，除我以外，这个世界上不能有第二个人享受父亲大人的慈爱，父亲大人是只属于我的存在。』

这里该说父控真可怕吗？

大概是因为佩西亚伯爵对依蒂丝予取予求的溺爱吧，依蒂丝从很小的时候便失去了母亲，佩西亚伯爵是这个世界上最疼爱依蒂丝的人。

依蒂丝残酷而偏执的性格也就如此形成。

该怎么说呢……总觉得和记忆中的印象有些偏差。

就刚才的对话看，依蒂丝也不是什么都听不进去的人，自己以前之所以把依蒂丝当成暴虐至极的性格，或许是因为一次性看到太多残忍画面，所以第一印象差到极点，进而忽略了理智的一面的缘故。

重新定义一下依蒂丝的话，应该是任性而偏执、自负而残忍的少女，优点是因为自负而不屑于撒谎，同时也不吝啬对人的赞扬，当然，因为自视甚高，所以稍微有一点点让她不满的地方都会令她降下惩罚，而这种惩罚往往是常人无法接受的东西，所以看起来暴虐、没有人性。

进一步的，伊丝不禁有些不解，按照依蒂丝的说法，依蒂丝生气的地方在于冒充者借用她名号发号施令，并且享受佩西亚伯爵的疼爱，倘若要算的话，自己也利用过她的名号对蕾菲娜下达过命令才对，可依蒂丝却没怎么表露出对自己的憎恨。

感受到了伊丝内心传来的疑惑，依蒂丝轻哼了一声。

『嗯？你还有什么疑惑的吗？』

「不……没有。」

再怎么说也不能当面问依蒂丝为什么不生气，自己和她的关系还没好到这个程度，伊丝转移了话题。

「也就是说，你的目的是拿回属于自己的地位，是这样吧？」

『还有这具身体，凡是打上佩西亚标签的东西，都应该完全属于我，你只是个外来者，从哪里来就该回到哪里去。』

也就是指找到两人都能独立存在的方法吧。

虽然措辞很难听，但真正的任性大小姐应该会大喊『现在就从身体里滚出去』，某种程度上说，依蒂丝比那些没有头脑的贵族子弟好交流的多，只要利害一致，就能好好坐下来商量。

伊丝之所以用这种如同第三者角度的思考方式，是因为自己已经有了十足的余裕，不论依蒂丝说什么，最终决定权都在自己手上，就像小猫再怎么在人类面前扑腾，也终究只是小猫而已。

喉咙里发出一声轻哼，坐在车厢里的伊丝十只交叉在一起。

「姑且做一个假设，如果你赶走了那个冒充者——」

『没有假设，这是即将发生的事实。』

原本伊丝是想事先说明，等赶走了那个冒充者以后，自己不会借用依蒂丝的肉体享受贵族生活，一直待在佩西亚领，但这件事本来就不适合放到现在说，伊丝直接跳到下一个话题。

「那就来说说怎么让你掌控身体的事情吧。」

『你刚才打算说什么？』

「一个不那么重要的事情。」

『你在撒谎——算了，所以呢，我怎么样才能掌控身体？』

依蒂丝并非是想拿回控制权去虐待弱者，在知道这一点后，伊丝便放下了心。

「嘛，这只是我的猜想，一会儿我会撤走阻拦你前进的结界，然后你就可以尝试着掌控身体，当然，我会在这个过程里降低对身体的控制，如果这样都不行的话，我也没别的方法。」

说到底，依蒂丝被关起来完全是因为自己精神力太强，到了完全碾压依蒂丝的地步，因此只要自己降低对身体的控制，依蒂丝就说不定能掌控身体。

『事不宜迟，现在就开始吧。』

「等等，在那之前，我还有一个想要尝试的东西。」

说话的同时，伊丝从仓库里取出了一个相当于成人手掌大小的人偶——有着异常精致的五官与四肢，连脚趾与睫毛都雕刻的惟妙惟肖，倘若不是关节部位有明显接合痕迹，即便说是妖精也没人会质疑。

由于不能看见外界发生了什么，依蒂丝十分自然的感到不耐。

『你要尝试什么？我不认为有什么事情比我掌控身体更重要。』

『精神控制无效·解除』

『嗯？』

在壁障消失的瞬间，依蒂丝轻咦一声，随即用一种急迫的声音追问。

『你做了什么？为什么我可以看见外面了？』

「只是为了让对话更方便，消除了阻拦你的结界而已，现在你能看见我手中的这个东西吗？」

伊丝让视线聚焦到自己手中的人偶身上，这是出自『Ragnarøk』，叫做魔导妖精的道具，在『Ragnarøk』中，魔导妖精是一种十分常见的、用来辅助玩家战斗的活动人偶，玩家在施放魔法与魔物战斗时，魔导妖精也会施放魔法攻击魔物。

此外，玩家也能在必要场合附身在魔导妖精里，例如钻进特殊地形进行侦查，又或者对付一些对玩家自身属性有极高抗性的魔物，那种时候魔导妖精就成了主力输出。

因此魔导妖精又被称为最佳伙伴，甚至有的玩家比起强化自己，更喜欢给魔导妖精穿上好看的衣服，强化魔导妖精，然后每当遇见魔物时，就会自己成为魔导妖精进行战斗。

这样的存在伊丝自然也有收藏，现在伊丝手中的这个就是魔导妖精Ⅱ型，光魔法特化版本。

『没想到你还有收藏人偶的兴趣。』

「不不，这不是普通的人偶，先让我查看一下……」

魔导妖精是以内部的魔导核心作为力量源泉，玩家只要让意识潜入魔导核心内部，就能通过魔导妖精的视角观察世界，相当于有了另一个躯体。

不知道放在异世界里会不会有同样效果。

「魔导核心姑且保留了，注入魔力也能亮起来……只是不知道意识能不能钻进去……」

自己尝试？还是让依蒂丝来？

自己尝试的话，万一意识回不到身体里就糟糕了，但让依蒂丝来的话，也会遇见同样的危险。

不知道伊丝内心想法的依蒂丝微微皱眉。

『我能感觉到这个人偶在渴望我。』

「这是一种叫做魔导妖精的道具，在我的故乡，人们可以把自己的灵魂放到魔导妖精里，通过魔导妖精与人对话或者战斗。」

『有趣，从没听说过的东西，虽然是人偶，但做工远超佩西亚领的任何工匠，这是创世纪时期流传下来的神造人偶？』

第八章 交接

｢嘁。｣脸上闪过凌厉之色，依蒂丝的语气顷刻间变的凶恶起来，｢这么快就来送死了。｣

｢谁？｣

伊丝下意识展开全知地图，在距离马车大约两百公尺外的位置，一群光点正与代表黑衣死士的光点进行战斗，数量上对方比依蒂丝的人多一倍，平均等级也同样在10级左右。

｢没时间和你慢慢解释，把身体控制权给我，我要亲手了解他们。｣控制魔导妖精的身体降落在与伊丝视线平齐的地方，依蒂丝脸上的余裕消失不见，取而代之的是仇恨与杀意，｢背叛者必须得死。｣

是依蒂丝自己的家事吧。

伊丝不那么想掺和进去，依蒂丝自己的事情还是让依蒂丝自己去处理，况且以依蒂丝的高傲性格，就算自己说帮她快点解决，她也不会同意。

但是，世事永远不会照人们的想象发展。

全知地图上出现了一个朝马车急速靠近的光点，没等依蒂丝同意，伊丝一把将依蒂丝抓住藏在怀中，然后从仓库里取出冈格尼尔，解除保护车厢的防御结界，以投掷般的动作，把冈格尼尔刺向天花板。

嘭！

木板的破碎声与金铁碰撞的声音先后响起，在一阵马匹的嘶鸣以及飞散的尘埃中，车厢的天花板被破坏大半，残破的木板四处飞散，地面也被巨石砸出深坑。

如果在此刻仰望天空的话就能看到，一名血族正乘骑在翼展约五公尺的飞龙上，而飞龙握爪部分还有石块碎屑残留的痕迹。

飞龙骑士。

这是佩西亚领能够与北方巨龙抗衡的资本，同时也是佩西亚领能够莅临血族十四领地前三的原因，血族的翅膀无法支撑血族飞行，倘若没有学习飞行魔法，就只能依靠外物翱翔于天际，飞龙骑士正是其中的佼佼者。

虽然飞龙与真正的巨龙相比差距极大，既不能拖动重物飞行太长时间，自身的魔法能力又不够强势，翅膀还容易被强弩射穿，但飞龙依旧是无可争议的最佳骑兽。

飞行速度比『飞行』魔法快，机动性也更优秀，战争时期既可作为正面主力，从空中打击敌人，也可以作为精锐部位，迂回到敌人后方从事破坏作业，属于投入高，收入也高的兵种。

即便是财力与兵力都异常雄厚的佩西亚领，也只有不到100名飞龙骑士，其中九成都被安排在北方防线，用来监视巨龙与巨人的动向。

这样的飞龙骑士一次性出现了三个，与之对应的，除开伊丝所在的车厢，两辆马车都被毁灭在了高空落下的投石上，全部化为一滩破碎木板。

通过全知地图确认卡米拉三人的状态——没有被波及，伊丝放下心。

｢你在做什么？把控制权交给我！不然就来不及了！｣

挣脱伊丝的手掌，依蒂丝重新漂浮到伊丝面前。

｢外面有飞龙，以你的能力——｣

｢收起你的怜悯，我的事情我自己处理。｣

被说到这个份上，伊丝收回把飞龙赶走的想法，趁着飞龙骑士还没有朝车厢俯冲的时机，深吸口气，闭上双眼，如同冥想般，将意识集中在精神世界，慢慢降低对身体的控制。

看懂了伊丝的想法，伯爵长女也不再催促，控制身体降落到伊丝肩膀上，灵魂重新进入原本的肉体，开始尝试控制。

对两人来说，这种尝试都是第一次。

过了足足五秒时间，伊丝甚至可以听见外面战斗的声音越来越近，伯爵长女依旧没能接过身体的掌控权，只是不断重复试图操控，然后又被打压回去的结果，如果要形容伊丝现在的感受，就像是看着困在笼子里的野兽不停撞击铁笼。

仅仅只是放松对身体的控制还不够，自己的精神力太强了。

伊丝皱起眉。

如果不能削弱自己的精神力的话，自己就只剩下再把控制力降低的选项，但自己现在已经十分克制着不去想肉体的事情，到了不知道再怎么降低的程度。

不，如果像依蒂丝一样，把意识凝聚在脑海里，成为虚像呢？

抱着试一试的心态，伊丝在脑海里凝聚出了虚影。

紧接着，一股缥缈的坠落感包裹住意识，等到回过神来时，周围已经变成依蒂丝之前所处的黑暗环境中，直觉告诉伊丝，只要她收回站在这里的意识，就能立刻掌控身体。

当然，要是抱着做实验的心态在这里抢回身体控制权的话，绝对会被依蒂丝当成是在戏耍她，为了方便观察战场，伊丝把精神集中在附近的魔导妖精身上，紧接着，伴随一股轻微的吸力，视角再次发生变化，伊丝进入了魔导妖精的身体。

正如依蒂丝说的那样，魔导妖精也具有人类的五感，甚至更加灵敏。

｢等级……｣

等级依旧是427级。

是随着灵魂转移而转移的么。

伊丝把目光转向原本的肉体，由于魔导妖精只相当于人类手掌大小，因此现在的肉体显得相当庞大，此外依蒂丝似乎还在熟悉身体，肉体只是闭着双眼静静坐在车厢里。

｢变回吸血鬼的样子了？嘛，这也是理所当然的吧。｣

毕竟伯爵长女没有第二形态觉醒这样的技能，自己的灵魂离开肉体后，自然会变成原本的样子。

｢姐姐大人！｣

｢伊丝小姐！｣

外面接连响起卡米拉与蕾菲娜的声音，二人的声音里都有着急切，其中卡米拉更是直接钻进车厢——旋即目光停留在借用魔导妖精身体漂浮在半空的伊丝身上。

｢卡米拉，是我，肉体我暂时让给薇尔控制，我们先去外面。｣

｢好、好的，姐姐大人。｣

薇尔是只有伊丝与卡米拉才知道的称呼，卡米拉虽然不知道伊丝为什么会变成现在的样子，不过对卡米拉而言，只要知道这个东西是伊丝就没问题。

伸出手让伊丝站在自己手上，卡米拉瞥了一眼坐在车厢里，刚刚睁开蓝色眼睛的伯爵长女。

｢别忘记这具身体还属于姐姐大人。｣

｢我当然记得，我的妹妹。｣

同样以不客气的声音回答，刚刚掌控身体的依蒂丝站起身，拿起伊丝放在一边的冈格尼尔，随手掂了掂。

｢感觉和以前有些不一样……是我的错觉？不，现在不是想这些的时候。｣

饱含杀意的冷哼了一声，伯爵长女在卡米拉之后跳下车厢。

｢让我来看看你有多大能耐。｣

第十章 接二连三的谜团

到处是兵器碰撞的声音，包围圈已经形成，依蒂丝甚至能看见远处山包上反射出的刺眼视线——那是弩箭的光泽，倘若自己想要趁乱悄悄溜走的话，暗中潜伏的弩箭就会立即发动。

只不过，对方算错了一点，自己从来没想过灰头土脸的趁乱逃走，冒充者擅自把她的怯懦带入到自己身上，这种思路令依蒂丝想要大笑出来。

太幼稚了。

「主人，现在该怎么办？对方的人数比我们多一倍。」

虽说没有亲身经历战斗，但对依蒂丝一连串的援护令蕾菲娜耗尽魔力，脸色充满疲惫。

「从东边一口气突围过去，只要接近特米城，这群人就不敢再靠近我们，尽量保存战力，后面还有更激烈的战斗。」

「是！」

从胸前拿起一只哨子，蕾菲娜以特定节奏吹响，原本抵御着敌人的死士立马转移目标，收缩防线，朝东边且战且退，并且其中二十人就像是着魔了一般，主动冲入对方阵营，引起一阵混乱。

佩西亚伯爵培养的死士全部都是从幼儿时期便收养的孤儿，经过数十年的训练后，他们几乎可以和人形兵器划等号，没有自我想法，同时也没有特定的主人，他们只听命于哨声，只要哨声响起，即便是让他们送死，他们也不会有丝毫迟疑。

而这些哨声的特定节奏只有佩西亚伯爵、蕾菲娜与另外几名亲信知晓，即便是依蒂丝，也因为不愿意把时间浪费在下人可以完成的小事上而没去掌握。

牺牲二十人拖延时间，另外的死士则掩护着依蒂丝和蕾菲娜乘上马车，准备朝东边突围。

然后。

「小心！」

——轰！

强烈的风压从马车侧面袭来，石头爆散产生的破片插入车厢木板，密密麻麻的凹坑给人一种再多用点力就可以令车厢破碎的感觉。

马匹被散射的碎石所射杀，惯性使马车朝一侧倾斜着即将侧翻。

但这已经是最好结果，倘若刚才不是伊丝掷出武器，将巨石轰碎，马车里的蕾菲娜和依蒂丝现在已经化为肉泥。

在马车翻倒之前，蕾菲娜用巨大的金属手套砸烂木板，掩护着依蒂丝从车厢内逃出，下意识环顾周围，最终把视线锁定在天空。

新的两名飞龙骑士。

「该死的。」

咬着牙咒骂，蕾菲娜金色的眼眸里充满怒意，一次性出动五名飞龙骑士，足以看出冒充者对自己主人的重视，现在的局面完全可以称为必杀的陷阱。

先是出动三名飞龙骑士消耗依蒂丝的力量，然后再让后来的两名飞龙骑士完成击杀，对方很清楚，以飞龙骑士的机动性，依蒂丝绝无逃跑的可能。

换言之，那名冒充者从一开始就知道自己这边的全部战力，知道至少得派出五名飞龙骑士才能彻底剿灭自己，进一步的，甚至掌握了依蒂丝之后的行踪，知道依蒂丝和哪位贵族交好，接下来会去哪座城市。

「……克莱拉。」

如同诅咒般的低声从蕾菲娜嘴中传出。

克莱拉是跟随依蒂丝的宠物之一，属于比蕾菲娜低一级的宠物，伊丝之前疑惑为什么五名宠物变成了四个，其中缺少的就是克莱拉。

当蕾菲娜带着其他宠物与死士一起，押送帝国堕魔者回到领地时，克莱拉被冒充伯爵长女的人策反，成为了帮助冒充者的背叛者。

原属于自己的下属背叛依蒂丝，对依蒂丝的羞愧与对背叛者的仇恨令蕾菲娜握紧拳头。

「忘记主人恩宠的恶狗，我早晚亲手做了她。」

「以后再收拾，先解决眼前的事情。」

擦掉嘴角的血迹，马车侧翻带来的气血翻涌加重了依蒂丝的痛楚，她控制不住的闷哼一声，旋即又重整事态，强压下不适，拿起冈格尼尔。

「蕾菲娜，援护我。」

「可是您的身体——」

「有飞龙骑士在，我们不可能安全走到特米城，克莱拉已经算好了。」

但要怎样才能接近飞在空中的飞龙骑士？

蕾菲娜不敢把令人绝望的问题问出口，她的魔力已经耗尽，无法再给依蒂丝提供辅助魔法进行援助，而只要飞龙骑士一直保持与地面的距离，即便是依蒂丝的冈格尼尔，也无法命中他们。

之前的三只飞龙骑士根本是诱饵。

终于，两名飞龙骑士对依蒂丝与蕾菲娜发起俯冲——没有选择近战，而是抽出飞龙身上挂着的短投枪，在加速俯冲的加持下，从空中朝两人投掷。

附加了魔法的投枪浮现出青色光辉，卷携着尖锐的风声，很快到达依蒂丝面前。

「放肆！」

凭借比依蒂丝高出半个头的体型，蕾菲娜主动挡在依蒂丝身前，金色的瞳孔在光芒映照下骤然缩成针尖状，紧紧盯视自天空而来的投枪。

「哈啊啊————！」

长满尖刺的金属拳套表面多出一层土黄色光芒，压下对死亡的恐惧，蕾菲娜抓住第一支投枪与第二支投枪先后到来的间隙，双脚一前一后摆出最为稳固的站姿，接着将全身力气灌注在右拳，奋力朝飞来的第一支投枪挥出。

咔嚓——噗嗤。

第一声意味着投枪与金属手套一起破碎，后面则是第二支投枪贯穿肉体的声音。

没机会拦住的第二支投枪被蕾菲娜用左肩挡住，整个人因为惯性直接被钉在地上。

「蕾菲娜！」依蒂丝充血的蓝色眼睛中几乎要喷出火焰，「你们这些背叛者！」

毫不犹豫的举起冈格尼尔，依蒂丝朝最靠近自己的、进行第二轮俯冲投枪的飞龙骑士掷出冈格尼尔——被选为目标的飞龙骑士放弃进攻，转而进行大角度规避，在没有发动必中效果的情况下，冈格尼尔被轻松回避。

同时，另一名飞龙骑士的投枪到了。

夹杂着破空声的投枪眨眼间抵达依蒂丝身前，带着青色尾焰的一击甚至让依蒂丝感到皮肤刺痛。

来不及躲避了。

「『阿库斯之盾』。」

「『盾挡反击』！」

两道声音突然出现在伯爵长女侧面五公尺的位置，最先是卡米拉对玛丽附加的嘲讽效果，后面则是玛丽的防御魔法。

即将穿刺依蒂丝头颅的短枪如同被人从侧面扯动了一般，强行改变轨迹，转而朝玛丽飞行过去，而玛丽早已举起几乎等同于身高的银色盾牌，全身亮起金色光芒。

砰。

如同射在城墙上的弓矢，投枪撞击在盾牌上发出砰的一声闷响，迅速失去动力，笔直落在地上。

「卡米拉？」目光下意识看向过来支援的卡米拉与玛丽，依蒂丝在呆了一瞬后立即掌握情况，朝卡米拉奔驰的同时大喊，「给我浮游之术和力量赋予！」

「都成这样子了就不要再勉强自己，别忘这具身体有我的一份。卡米拉、玛丽，掩护蒂芙尼治疗蕾菲娜！」

「是，姐姐大人。」

「收到的说！」

替卡米拉拒绝依蒂丝的命令，站在卡米拉肩膀上的伊丝收回肉体的所有权，在拿到身体控制权的瞬间，借用伯爵长女跑向卡米拉的惯性，俯身从地上捡起地上断成两截的投枪，以一个不稳定的姿态转过身，将其中带有枪刃的一头掷向一名飞龙骑士。

『结晶化』

『高阶力量提升』

『一击必杀』

嘭！

快到令人发指的投枪卷携着音爆之声，连眨眼的时间都没有，转瞬间命中飞龙头颅，如同血包在空中炸开般，翼展长达五公尺的飞龙被顷刻裂解成碎块。

好像太用力了。

看着天空降下的血雨，伊丝呆愣了片刻，然后展开全知地图。

还好，飞龙骑士因为身上的厚厚铠甲捡回一命，落在了不远处的茂密森林中，并没有就这么死掉。

伊丝捡起剩下的另一截投枪。

还剩下一只飞龙，这次就不用魔法，光靠肉体力量吧。

在卡米拉辅助下，玛丽顶住了第三波投枪，伊丝则趁着飞龙骑士正在拉升的空当，掷出剩下的半截。

只不过，就在投枪即将命中飞龙的时候，飞龙包括它身上的骑士在内，就像被看不见的丝线从中间切开了一般，瞬间被分成两半，伊丝掷出的投枪则从飞龙破碎的身体间穿过。

「嗯？」

伊丝可以肯定，飞龙和骑士被分割成两截绝不是自己所为，下意识瞥向全知地图，结果发现了令人意外的存在。

堕天使萨麦尔。

不过萨麦尔并没有就此显形，而是躲在了远处的森林里，没有想与自己交战的想法。

紧接着，空气中响起一阵有别于蕾菲娜的奇妙哨声，冒充者派来的死士如同潮水般迅速退去，只留下一地尸体与沾满血迹的荒野。

袭击似乎结束了。

伊丝不由得歪头。

为什么萨麦尔会出现在这里？他又出于何种原因杀死飞龙？为什么萨麦尔出现后死士们就离开了？又是谁在控制着死士？

谜团太多，以至于伊丝不知道从哪里开始入手，虽然现在过去抓住萨麦尔拷问一番或许能得到答案，可萨麦尔其实和自己没有任何关联，如果做了多余的事情，反而会被依蒂丝说不要管她的闲事。

说到底，如果不是突然想起蕾菲娜和依蒂丝待在一起的话，伊丝根本不会时不时瞥一眼全知地图，查看蕾菲娜的状态。

「算是依蒂丝欠了我一个人情么，总觉得就算提起也会被她说是我自己自愿帮她，还是当成在帮蕾菲娜吧。」

比起依蒂丝，伊丝觉得欠蕾菲娜更多，不仅仅是冒用伯爵长女的身份与蕾菲娜发生身体接触，还有总是找蕾菲娜索要血液。

「总之，我的目的是找到让两个灵魂都能独立存在的方法，然后再顺带对蕾菲娜做出补偿。」

伊丝看了一眼不远处包裹着蕾菲娜的蒂芙尼，蒂芙尼拥有转移伤势的治愈能力，治愈蕾菲娜只是几分钟的事情。

稍微舒展了一下身体，闻着空气中混杂在一起的血腥味——这种味道并不美味——伊丝皱了皱眉。

「既然已经结束，就快点离开这里吧。」

-------------

*今天有一点点事情，欠下的最后一更留在明天

第十三章 玛丽可爱日

在太阳落山以后，伊丝前往伯爵长女所在的城主府回收身体，而依蒂丝也确实按照约定所说的那样，命令蕾菲娜提前在城主府门口等待，让卫兵对伊丝四人放行。

接下来的事情就十分简单，考虑到血族里的料理技艺很差，伊丝通过蕾菲娜要到了厨房的使用权，与玛丽一起制作了煎肉排和烤翅的料理，现在四人已经吃完了晚餐，卡米拉与蒂芙尼去挑选房间，而魔导妖精形态的伊丝则留下来等玛丽处理没吃完的料理。

咀嚼完嘴里的食物，玛丽抬起头看向漂浮在空中的伊丝。

｢主人大人不和卡米拉小姐一起去找房间吗？如果主人大人说晚上和卡米拉小姐一起睡觉的话，卡米拉小姐一定会高兴的睡不着觉。｣

｢这种事情对玛丽来说还太早啦，大人的事情不需要小孩子插嘴。｣

｢我已经十五岁，不是小孩子了。｣

｢大人才不会强调自己已经不是小孩子。｣玛丽举起餐叉的抗议让伊丝莞尔，｢而且要是我也去找房间的话，这里不就只剩下玛丽一个人了吗？一个人吃饭很寂寞的吧。｣

｢唔……对不起……｣

伊丝的关心令玛丽低下头。

伊丝不禁觉得好笑，轻轻捏了捏玛丽的耳朵。

｢什么对不对的起的，这时候要说谢谢，玛丽要把总喜欢说对不起的毛病改掉。｣

｢谢谢主人大人……｣

｢好了，再不吃就要凉了，玛丽做的料理太多了。｣

｢诶嘿嘿，一时没忍住就……｣如同小孩子般，玛丽把餐叉咬在嘴里，含糊不清的说。｢明明是这么好吃的料理，为什么血族的大家去精进料理技艺呢。｣

｢玛丽没有体验过当血族的感觉，当然不知道血液对血族来说有多美味啦。｣

魔导妖精的身体不需要进食，伊丝只能漂浮在空中打哈欠，距离约定的六小时还剩下不到一刻钟时间，虽然提前去等依蒂丝也没关系，但伊丝觉得那样太过小气，所以打算等时间到了以后再去找伯爵长女。

｢我们在做料理的时候，厨师长先生不是一直往我们这边看吗？如果不是觉得美味的话，应该不会这样啊。｣

｢觉得料理美味是一回事，自己做起来就是另一回事，玛丽之前不是在街上看到那些饥肠辘辘的下级吸血鬼了吗？对这些血族说，有能填饱肚子的东西就已经很难得，没有余力再去追求味道。｣

身为料理人，玛丽想把美味分享给他人的想法十分正常，但血族里的贫富差距过大，对大多数血族而言，如何不被饿死才是重要事项。

伊丝不由得瞥了一眼门口方向，在这个不到十平米的小房间外，正有一群血族的仆役等在外面，他们并不是从一开始就守在门口的护卫或者女仆，而是慢慢聚集在一起。

应该是顺着食物香味找到这里的吧，血族仆役的生活实际上并不怎么滋润，这一点从尼鲁教会时，侍奉自己的血族女仆身上就能看出来，加上血族里食物匮乏，又缺少会料理的人，像煎肉与烤鸡这种带有爆炸性香味的料理，也许这还是仆役们第一次见到，会聚集在门口简直再正常不过，伊丝很能理解他们的感受。

｢血族的大家很可怜呢｣

玛丽的话让伊丝扫视了一遍桌子，由于自己没有加入晚餐行列，平时担任食物扫荡机的蒂芙尼也没吃多少，桌上剩下的量光靠玛丽一人已经很难解决。

想到一个主意，伊丝微微弯起嘴角。

｢让血族的大家都来享用这份料理怎么样？｣

｢诶？可以吗？可是已经被我吃过……我是半精灵，大家会觉得不干净……｣

｢没关系没关系，敢说那种话的家伙我会把他拎起来丢出去，玛丽就放心大胆的去邀请大家吧，先从这座宅邸里的女仆和男佣开始。｣

｢我、我知道了……｣

一边说着，玛丽一边放下餐叉，用手帕擦了擦嘴，然后又开始小心翼翼的整理起餐桌，让料理变的看不出之前有人享用过。

因为原本担任过贵族仆役，玛丽只花了几分钟就做好重新摆盘工作，接着开始整理衣服上的褶皱，又不停问伊丝打扮有没有不妥当的地方，如同要去约会的少女般，做好十足准备才敢走出第一步。

｢主人大人，这样真的没问题吗？穿这样简单的衣服……｣

｢完全不简单啦，要是穿华丽的衣服出去反而会吓到他们，好了好了，快走吧。｣

不停挥手，伊丝催促着玛丽快点行动，而伴随玛丽声音越来越近，门外也跟着响起窸窸窣窣的、有些杂乱的脚步声。

｢快走，她来了！｣

｢被发现就糟糕了。｣

｢我还有衣服没洗。｣

｢房间也没打扫！｣

但正是这样的声音吸引了玛丽的注意，玛丽好奇的歪过头，加快脚步，一把拉开房门。

一共五名仆役因为脚步匆忙，被绊倒在地上。

没有理解到事态的玛丽眨了眨眼睛。

｢诶？你们……｣

一名脑袋转得快的仆役慌忙解释。

｢非、非常抱歉，我们正好路过这里，结果不小心摔倒了，让客人您看见这么不堪的一幕，十分抱歉。｣

｢我这边才是，突然开门吓到你们……没有受伤吧？｣

｢和客人您没有关系，都是我们的过错！｣

五名血族仆役连忙从地上站起来，不停弯腰道歉，而习惯了仆人生活的玛丽完全无法适应道歉，只能不停的反道歉回去。

僵持下去会没完没了，躲在玛丽栗色长发后面的伊丝小声对玛丽耳语。

｢玛丽不是要邀请他们享用料理吗？正好趁这个机会。｣

｢啊。｣被伊丝点醒，玛丽想起自己的原本目的，犹犹豫豫的，像是十分不好意思般迟疑的开口，｢那个……其实……我做了一些料理，不知道好不好吃……想请人帮忙品尝……｣

这不是相当会说话嘛！

忍住吐槽欲望，伊丝藏在玛丽脖子后面静观发展。

仆役们一同吞咽口水，面面相觑一阵后，以一副忍痛割爱的表情拒绝。

｢虽然没有尝过，但光是这种从来没闻过的香味，就知道客人做的料理绝对是世界上最美味的东西，如此珍品应该交给城主大人优先品尝，我们这些下人只要闻闻味道就够了。｣

真严苛啊，闻味道什么的。

玛丽应该会反驳他们吧。

抱着这样的期待，伊丝等待玛丽的做出帅气发言的一刻，但玛丽只是咬着嘴唇，内心的矛盾显露在脸上。

｢……美味的料理确实应该让给主人……要是被你们的主人知道你们擅自品尝料理，应该会惩罚你们吧……｣

｢您能理解真是帮大忙了，谢谢。｣

仆役们一同露出松了口气的表情，哪怕他们不经意间做出深吸气的动作——那是在捕捉空气里的料理味道。

要是在这里退缩就失败了啊。

为玛丽捏了一把魔导妖精不会有的汗，正当伊丝准备悄悄告诉玛丽，城主那边由自己说服，玛丽安心让这些仆役享用料理时，玛丽突然改变了态度，可爱的脸上挂着神秘兮兮的表情，先是探出头左右看了看走廊两侧有没有其他人，然后又伸手遮住嘴唇一侧，做出悄悄说话的动作。

｢所以只要没人说出去，你们的主人就不会知道了，快点进来吧，不要被人看见。｣

语速很快，声音也很轻，伊丝不禁有种玛丽变了个人的感觉，从可爱天真的小孩子变成古灵精怪的妖精。

不知道伊丝内心想法的玛丽招着手催促。

｢要是被人看见就不好了，快进来吧，这里没有别人，我也不会告诉你们主人。｣

大概是抵御不了美食的诱惑，在玛丽如同魔鬼的劝诱下，仆役们很快咬着牙钻进房间，玛丽立即合上门锁好。

｢这些料理已经被我吃完了，我叫你们进来只是帮忙收拾餐具，这样就没问题了，快吃吧。｣

愣了片刻，仆役们看着餐桌上堆起来的食物，慢慢理解了玛丽话中的伊丝，充满感激的一边抓起食物送到嘴里，一边含糊不清的道谢。

｢谢、谢谢半精灵小姐！｣

｢不带血的肉居然这么美味！｣

｢不沾血的蔬菜也很棒！｣

｢比动物血美味多了。｣

｢不，别说了，我又想起那该死的老鼠血。｣

｢你才闭嘴，难得的美味都要被你一句话糟蹋了。｣

｢噢噢！这就是传说中人类世界里的煎蛋吗？真香啊，可惜咱们这里很少有生蛋的动物，不然就能从城主大人那里分到吃剩的了。｣

｢这……这莫非是鸡肉？不仅有鸡蛋，连鸡肉都有！记得就算是城主大人也要隔很久才吃一次！｣

｢吃完这顿以后不会遭天谴吧？突然遇见这么幸福的事什么的，我明明什么好事都没做——喂！给我留一点啊，混蛋！｣

不再感叹着美味，而是争先控后的，即便嘴里已经塞满，也还是不停送着食物，仆役们相互争抢着料理。

另一边的玛丽则用如同妈妈般的温柔视线看着血族，悄悄走出到门外，替仆役们放风。透过走廊上的窗户正好能看见外面庭院，正值夜晚的天空飘过几多薄云，星光伴随幽蓝色的月光洒在花园，静谧的感觉随之铺开。

｢很怀念呢……｣

回想起以前的事情，玛丽微笑起来。

一直藏在玛丽头发里的伊丝飞到玛丽面前。

｢是说以前还在威尔士男爵家的时候吗？｣

｢嗯，那时候大家也是这样，有一点点好吃的东西就会感动的流下眼泪，偶尔也会有好心的客人像刚才那样温柔对待我们。｣

｢难怪玛丽会突然说那种圆滑的话，原来只是模仿啊。｣

｢诶嘿嘿……我自己说不出那样好听的话，只能学别人的样子了。｣玛丽害羞的挠了挠脸颊，｢不过自从被主人大人收养以后，已经不用担心会有饿肚子的时候了。｣

虽然是事实，但被当面这么说还是会害羞。

这次换做伊丝不好意思。

｢啊哈哈……｣

｢每天起床的时候都会在想是不是活在梦里呢，不知道该怎么感谢主人大人了。｣

不不，有这么一个可爱**跟在旁边，自己才是要感谢的一方。

当然，要是这么说的话，玛丽大概会不知所措吧，伊丝思考了很久后才趁卡米拉不在的时机，忍住不好意思的感觉，腆着脸单手叉腰，对玛丽指了指自己脸颊。

｢补偿就是这个，玛丽亲我一下。｣

｢诶？这、这样就可以吗？被卡米拉小姐知道会被卡米拉小姐扒光了丢到大街上……｣

｢没关系没关系，卡米拉不会知道的。｣

而且这是可爱女儿表达亲昵的举动，和卡米拉的完全不同。

｢那……那我真的做了哦？主人大人绝对——绝对绝对不能告诉卡米拉小姐哦？｣

｢放心吧，绝对绝对不会告诉卡米拉的。｣

耳中传来玛丽深吸了口气的声音，然后，伴随夹杂着果味的温热吐息扑在脸上，伊丝感到侧脸传来一阵温润触感，但这阵触感就像是在害怕般，只轻轻点了一下便瞬间离开。

大概是害羞的缘故，玛丽脸上多了几抹绯红，一只手托着伊丝，另一只手不好意思的捂住侧脸。

｢这、这样就好了吗？｣

｢这样就好，不如说太棒了！今天的我可以不用洗脸，不，明天也不用！｣

如果这是美少女游戏的话，距离关键性的告白已经近在咫尺了吧。伊丝有这种预感，玛丽红扑扑的脸蛋让自己有种扑上去咬一口的想法。

一边这样想着，伊丝一边深以为然的点头。

｢嗯，要把今天当做纪念日才行，就叫玛丽可爱日吧。｣

｢那样太不好意思了，而且名字一点也不可爱……｣

｢我说了算啦。｣

不顾玛丽的抗议，伊丝不停躲闪玛丽想要抓住自己的手。

至于伯爵长女使用身体超过六小时的事，伊丝想起来时已经是一个小时后了。

第十五章 悄然变化的某物

「Check.」

看着咬住唇瓣，紧盯盘面，认真思考棋局的伯爵长女，伊丝无情的宣判结局。

「唔……」

正如依蒂丝说的那样，她已经『完全学会了』，但这里的学会仅仅只是规则，真正下起来时，路数和新手没有区别。

依蒂丝之所以敢说完全学会，并且肯定自己一定下不过她，大概是芙兰她们水准太低的缘故。

伊丝一边盯着依蒂丝的脸一边在内心苦笑，自己只和卡米拉下过两局，大多数时候都充当旁观者，而依蒂丝通过自己眼睛看到的只有初心者芙兰与卡米拉的对局，作为参考标准的人选错了，自然会产生国际

象棋不难的想法。

伊丝却可以直白且肯定的说，依蒂丝只是个新手。

伯爵长女被迫把国王往旁挪开一格，伊丝则用车追了上去。

很轻松的变成绝杀局面。

「Checkmate.」

「……应该还有别的路可以走。」

依蒂丝的眉毛紧紧皱在一起，目光扫视盘面，企图找到棋子堵住皇后的绝杀。

伊丝叹了口气。

「放弃吧，从一开始你就太偏向进攻，所以才会变成现在的样子，已经没有救活的方法了。」

仿佛没听到伊丝的话，伯爵长女依旧死死盯着盘面，甚至没意识到她正在咬拇指。

被逼上绝路的样子意外可爱。

将内心想法隐藏起来，伊丝悄悄欣赏依蒂丝的焦急表情。

在知道无路可走以后，依蒂丝会有什么样的反应？把棋子全部推掉，借此说还有别的路可走，然后名正言顺的撕毁赌局？还是说觉得自己没有放水，所以干脆以双方实力不均等为由概不认账？

虽然只相处了不到一周，但伊丝却完全无法想象依蒂丝会做出上述两种反应，那个连说谎都认为是怯懦的伯爵长女，有可能出尔反尔吗？

考虑到赌局的代价——不论自己提出什么要求，依蒂丝都必须执行，依蒂丝也许真的会当做什么也没发生吧，事实上伊丝也没把这个代价放在心上，承诺的东西太大，反而让人觉得不现实。

此外自己对依蒂丝也没什么想法，自己既不缺金币，也不缺实力，虽然确实有缺少的东西，比如恋爱对象，但这和命令无关，自己总不能借着赌局的机会，对依蒂丝下达「从现在开始喜欢我」，这样令人发笑、愚蠢至极的命令，恋爱并不是主从关系。

但与此同时，伊丝也察觉到自己内心一些阴暗的东西。

自己期待着伯爵长女反悔。

并不是为了可以命令伯爵长女，而是更加污秽的感情，伯爵长女高傲、冷酷而残忍、即便身陷死局、遭到众人背叛也绝不逃跑的形象已经深深刻在自己内心，伊丝自认，如果自己站在伯爵长女的角度，自己绝不会和伯爵长女一样，有胆量前往佩西亚领都城。

一方掌握了整个佩西亚领的兵力，另一方却只有寥寥百人，稍微理智一些的人都不会选择正面接触，不过伯爵长女却这么执行了。

如果换成别的人来，伊丝会觉得有勇无谋，但只有依蒂丝是例外，即便自己掌握了身体的绝对控制权，依蒂丝也从来没哀求自己或者装出可怜兮兮的样子博得同情，倘若她这么做的话，自己一定会心软并且割让更多时间吧，也许还会直接替她夺回地位，但依蒂丝从未示弱，而是与自己站在同等的位置上进行谈判。

也许可以把这种高傲归结到贵族荣耀上，但很明显，这种高傲并非所有贵族都具备，完全可以说凤毛麟角，那种绝不服输的精神是伊丝不具备的东西，而正因为自己达不到，所以才希望别人也无法达到。

如果依蒂丝在这里反悔，自己大概会在内心说不过如此，或者悄悄嘲笑然后松了口气吧，也许有一部分人天生就希望别人比自己过得好，但无法否认的是大多数人都与之相反，即便表面上祝福正在努力中的人，强行暗示自己说希望别人过的更好，借此掩盖内心肮脏龌龊的想法，但在看到别人从山腰上滑下来时，深层潜意识里依旧会感到轻松，希望所有人都与自己一样软弱。

这是人类无法回避的阴暗面。

下意识的，伊丝的手放到皇后上。

「要悔棋吗？」

沉默。

过了近十秒的时间后，伯爵长女才轻哼一声，双手离开盘面。

「输了就是输了。」

「嗯……」

稍微有些失望，如果伯爵长女在这里说悔棋的话，伯爵长女在自己心中充满魅力的形象就会轰然倒塌吧，但伊丝又庆幸，伯爵长女没有让自己失望，这种摇摆不定的感情并不代表伊丝喜欢伯爵长女，而是更加复杂的、难以言说的东西。

现在的伊丝还无法言明其正体。

坐在棋盘另一端的依蒂丝饶有兴致的看着伊丝。

「怎么了？你好像在想其他的事情，我看看……失望、庆幸、自责、惊慌——你比我想象中更有趣。」

察觉到伯爵长女正通过心灵感应品味自己的情绪，伊丝从思考中回过神。

「你不是说偷窥别人内心很没教养吗？」

「你可没说这句话的资格，而且你以为我想读懂你的想法吗？就算我拒绝，传来的感情也会让人下意识去在意——原来如此，一开始还奇怪为什么会越来越中意你，现在回想起来，应该就是这种感应让我下意识去注意你，真是麻烦的东西。」

「我也一样。」

伊丝摊了摊手。

真希望这种心灵感应能早点消失，不然难以想象以后被伯爵长女吸引的样子。

「所以呢？你打算让我做什么？愿赌服输，但如果你说让我去自杀，然后把身体让给你这样的话，我只能回答等我活够了再执行。」

「我可没坏到那种程度。」伊丝双手抱胸，「我还没想好该让你做什么。」

「比如戴上项圈，脱光衣服在花园里学狗散步？」

「你希望这样吗？」

就算依蒂丝希望，自己也不可能那么做，大多数人会把目光放到依蒂丝身上，但牵着依蒂丝的自己也同样会变的瞩目——会被人打上变态标签。

「如果你这么命令，我会把你四肢锯下来，只留头和身体做我的宠物。」

明明是开玩笑的语气，伊丝却感到依蒂丝话语里的认真。

「那还真是庆幸。」

明明两个人用的同一具身体。

十分自然的，依蒂丝重新摆好棋子。

伊丝眨了眨眼。

「……还要下吗？我不觉得你可以战胜我，而且我还没有让你实现承诺。」

「等你想好让我做什么再说。」

伯爵长女那边传来不服输的情绪，伊丝不由得苦笑，下棋输了的人都会有这种感情。

「是是，那就抛开之前的彩头，只是单纯下棋，这样可以了吧？」

不然依蒂丝会输的连内衣都不剩。

「有说话的功夫，不如快点摆好棋子。」

对局重新开始，先手依旧是依蒂丝。

然而，只过了不到两分钟时间，伊丝就宣告了结局。

「Checkmate.」

「啧。」

国际象棋里最快的死法，愚者自将，两步将死。

白棋的依蒂丝先手把兵进到F3与G4，为伊丝的皇后进攻国王让出道路，进而将死。

虽然这样的下法通常会让对方生气，但如果放水的话，依蒂丝反而会更加不高兴吧。

伊丝小心翼翼的抬起头观察伯爵长女，后者的眉头皱到几乎到贴在一起，牙关也紧紧咬着，最终不甘心的从牙缝中挤出发言。

「……再来一局。」

赢了就跑实在让人降低好感，伊丝又继续与依蒂丝展开第三局。

而在确认了伯爵长女棋艺并不高超以后，伊丝开始有余裕说些其他事情。

「刚才，我在来的路上看到你们宴会上的『食物』，那些仆役说要把死了的『食物』埋到后山。」

「那又怎样？」

伯爵长女紧盯盘面，看起来并没有注意伊丝的话。

伊丝斟酌着语言。

「我想说以后能不能放他们一条生路，少汲取一点血液对你们而言没有损失，明明只需一口就能满足生理需求，没必要无止境的汲取。」

伯爵长女的皇后因为过于深入，被伊丝的皇后吃掉，伯爵长女啧了啧舌，抬起头。

「你会因为家畜临死前的叫喊就放下武器吗？没人会嫌料理多到吃不下。」

「但他们是人。」

「那又如何？所有的人类都是家畜，兽人、精灵也同样如此。」

「我没有让你不去吸血，我的意思是，不要无止境的从同一个人身上汲取血液，把他们养起来，不就可以重复使用了吗？」

「会增加无意义的负担，家畜也需要食物，用完了买新的就是。」

伯爵长女的语气十分轻松，没有丝毫心理负担。

但这是理所当然的，对血族而言，其他种族的人只是提供血液的牲畜，正如人类总把自己放到最高等的位置一样，所有种族都认为自己才是神选的宠儿。

在这点上，自己大概无法让依蒂丝转变观念吧。

伊丝挺进自己的前卒，依蒂丝也同样如此。

「说起来，我身上的堕魔者印记消失了，是你做的么？」

「大概。」

依蒂丝脸上浮现出大概是高兴的神色。

「真是份大礼，我要向你表示感谢。」

这算是好感+1吗？

伊丝歪了歪头，然后移动皇后，走到可以斜着吃掉依蒂丝国王的地方，因为之前两人共同挺进前卒，致使依蒂丝的国王暴露在伊丝手中。

「Check.」

「哼。」

依蒂丝用象挡住皇后的进攻路线。

没有征兆的，伊丝开口。

「你比我想象中难懂。」

「这不是理所当然的事情么，容易被读懂的人没资格成为统治者。」

我想说的不是这个意思。

伊丝在内心感叹一声，自己原本以为伯爵长女是个难以沟通、残暴至极的人，但现在却有时好说话，有时却又固执到极点，让人琢磨不透到底抱着怎样的想法在生活。

为了能让依蒂丝理解自己的意思，伊丝选择了一个例子。

「原本以为在我使用第三形态觉醒以后，苏醒后的你会对我破口大骂，并且说些要用什么什么方法折磨我的话。」

「幼稚。」如同在讥讽般，伯爵长女嗤笑一声，随后对伊丝招手，「该你了。」

虽然伯爵长女用象挡住伊丝皇后的进攻路线，但伊丝继续挺进皇后，直接吃掉伯爵长女的象，再次将军。

「Check，这是你给我的印象，我会这么想并非我的过失。」

「姆……」再次被将军，依蒂丝的手紧紧按在桌面上，「你的认知太过肤浅，难道我对你一阵怒骂，你就会把身体还给我吗？如果能通过让你恼怒，进而降低对身体的控制力度，接着抢回身体控制权倒是不错做法，但事实是除了让你恼怒以外起不到任何作用。

从鲜血狂暴的时候我就已经发现，论精神能力我不是你的对手，所以不如从一开始就谋求彼此共同的目标。当然，如果在找到两人都能独立存在的方法之前有机会除掉你，我会毫不犹豫的执行。」

还真敢说出来。

「不怕我反过来除掉你？」

「一直都在避免杀人的你，在我做出实质性的行动之前，会杀死我吗？」

也就是说，现在之所以会坐下来和自己好好说话，只是因为对自己无计可施，所以才好好谈条件吧。

真是现实的答案。

再次被将军，在没有可以阻挡皇后路线的棋子的情况下，伯爵长女只能选择把国王横向挪开一步，避免被伊丝的皇后吃掉。

「会不会杀掉你得视情况而定。」伊丝继续斜向挺进皇后，贴到国王的面前，「Checkmate.」

往左走会被伊丝的皇后斜向吃掉，右边又被自家的车堵住，后面是棋盘边界，前方则是伊丝的皇后。

无路可逃。

「啧……」

依蒂丝不甘的咋舌。

「话说回来，你今天和特米城的城主说了什么？借兵吗？如果要对付那个冒充者的话，以现在的兵力绝对不可能取胜，萨麦尔已经站在对方那边，随时有可能来暗杀你。」

「他不会来的，萨麦尔对我的印象还停留在你寄居于身体里的时期，他惧怕我。」

「我是不是该收取保护费？」

「我可没让你保护我，我的事情我自己解决。」

又是这句话。

伊丝耸了耸肩。

「所以呢，特米城主同意借给你兵力了么。」

「当然，叔父一直在等待我回来，如果内乱开始，叔父会无条件的站在我这边。」

「内乱开始？你没打算带领士兵围住都城埃尔汀？」

「只要我站在父亲大人的面前，冒充者的伎俩会不攻自破。有一点我说错了，冒充者的精神魔法再强，也不可能控制父亲大人，父亲大人身为阿莱克西亚之塔的掌控者，对精神魔法的抗性已经到了接近堕天使的程度，就算最擅长精神魔法的堕天使来，也不可能控制父亲大人。

所以冒充者只是施展幻术，让自己在父亲大人眼中变得看起来像我。」

「但怎么解释其他人看冒充者依旧是冒充者？而且光是模仿外表，行为习惯的不同应该早就被你父亲发现。」

「不知道，但父亲大人不可能被精神控——」

话说了一半，如同突然断电的玩偶，依蒂丝身体晃动了一下，整个人的气势也萎靡下去，不过这样的变化只出现了一瞬便恢复正常。

伊丝没有放过这个异常。

「怎么了？」

仿佛什么也没发生过，依蒂丝挥了挥手。

「什么怎么了，时间不早了，棋局继续下去也不可能出现转机，等我习惯以后再继续，这具身体归你了。」

毫无预兆的，如同断线的风筝那样，伯爵长女的身体软倒下去。

应该是灵魂回归那个漆黑的空间里了吧。

伊丝摇了摇头，重新控制肉体。

由于依蒂丝晚上补充了过量血液的缘故，现在的身体比平常更有精力。

正因为这样的感觉很容易让人沉迷，所以吸血鬼才会无止尽的吸血吧，但那是属于伯爵长女的时间，自己并没能体会到血液的味道，对自己而言，品味血液的时间才刚刚开始。

「先去下午的旅店看看吧。」

第二十章 阿莱克西亚大陆的精灵族

带着卡米拉、玛丽与蒂芙尼住进一间旅店，寄住在魔导妖精里的伊丝看了眼全知地图——伯爵长女正在前往伯爵宅邸的路上，用不了多久就会抵达。

之所以离开伯爵长女，是因为伊丝认为不能把同伴卷入自己的事情，自己在拥有身体的控制权后没有选择离开依蒂丝，一是因为对占据依蒂丝身体的愧疚，二则是想寻求让两个人都能独立存在的方法，而这些不应该和卡米拉、玛丽与蒂芙尼扯上关系。

所以伊丝才会带着伙伴们在面见冒充者的关键时刻离开。

检查了一遍房间里有无缺少的设施后，玛丽习惯性的整理床铺、打扫房间，蒂芙尼趴在窗户上欣赏街道的风情，卡米拉则跟着结账完的伊丝一起回到房间。

轻合上门，卡米拉面带担忧的说。

「姐姐大人，就这样放任那个女人没问题吗？」

「依蒂丝现在和我站在一条船上，作为盟友，还是称呼她依蒂丝比较好哦，至于依蒂丝，她有她自己的想法，就算我阻拦，她也不会听我的。」

宅邸里有两个堕天使，就算依蒂丝再努力，也不可能同时打败萨麦尔和名为赫蒂的堕天使，所以伊丝打算等做完自己的事情以后，再悄悄去宅邸帮依蒂丝一把。

如果在依蒂丝面临危机的时候再出手，依蒂丝对自己的信任也会多增加几分，面对那个高傲与不知恐惧为何物的伯爵长女，也只有通过这样的方式才能获取好感吧，当然，也有像蕾菲娜那样成为宠物的选择，但自己不可能去实施。

「如果她被堕天使萨麦尔或者那个冒充者杀死，您就只能像现在这样寄居在魔导妖精里。而且就算她成功揭穿了冒充者的阴谋，一旦得到父亲大人的认可，有阿莱克西亚之塔的帮助，她一定会对您有所不利。我想至少应该在她身上种下奴隶印记……」

卡米拉的话令伊丝回过头。

「奴隶印记？种在依蒂丝身上吗？谁来当主人呢？她所使用的身体就是我的身体，而且先不说身体的问题，就算我为了保险起见这么实施了，依蒂丝也不会老老实实接受奴隶印记，没记错的话，如果不是本人心甘情愿的接受奴隶印记，奴隶契约不论如何也无法完成。」

话说了一半，伊丝叹了口气。

「我也不是不能理解卡米拉的担心，但依蒂丝连说谎都认为是怯弱，更不用提她会出尔反尔。」

如果要出尔反尔的话，昨天晚上下棋时就已经体现出来了。

由于卡米拉还是一副无法释怀的样子，伊丝只能没办法似的摆手。

「嘛，先不说讨论也得不到结果的事情，卡米拉要去玛格丽特看看吗？」

「玛格丽特？」卡米拉睁大红宝石般的眼眸，像是感到不可思议，「您说的玛格丽特是……」

伊丝不禁苦笑。

「我想这个世界上应该没有第二个玛格丽特了，因为一些事情，我要回一趟玛格丽特，就是现在。」

「我要去。」

毫不犹豫的，卡米拉给出了答案。

正在整理床铺的玛丽也直立起上半身，紫色的眼睛里满是期待。

「主人大人，我也可以回去看真红小姐和芙兰小姐吗？」

「嗯……没问题，但玛丽要把眼睛蒙着。」

安全起见，传送魔法的地点往往在距离地面数千米的高空，如果不把玛丽眼睛遮住的话，说不定会给她留下心理阴影

「蒂芙尼呢？」

「一起。」

「嗯，那就准备一下吧，不过在那之前，我得先带上这次的主角。」

……

换了个新身体——魔导妖精Ⅴ型，一个以黑暗风为主题的身体后，伊丝独自来到快要废弃的石屋附近。

先是解除门板上附加的防御结界，然后轻轻敲了敲门。

可以听见门内传来少女轻微的悲鸣，应该是在害怕，不过敲门只是礼貌性行为，伊丝从一开始就没觉得会有人给自己开门，直接推门而入。

嘎嘎嘎——

仿佛随时会从门框脱落的木门发出刺耳呻吟，伊丝才刚从门缝瞥见一名裹着床单、躲在房间角落的女性，头顶上方便传来呼啸的风声。

要被攻击了。

『空间禁锢』。

风声戛然而止，整个石屋里的人如同被定格了般一动不动。

伊丝抬起头，和预料中一样，一名没穿衣服的成年精灵躲在门后，手里举着一根快要腐坏的木棍，除了躲在墙角的，外表女性实则男性的阿卡林以外，剩下的三个精灵与一名兽人分别躲在不同的位置，准备袭击推门而入的自己。

「看——」不对，现在应该用不那么容易亲近的语气，只有手掌大小的伊丝连忙改口，「啊啦，看样子你们已经恢复了。我的名字叫薇尔，同时也是把你们从濒死中拯救出来的人，看在你们不知道这件事的份上，我可以原谅你们袭击我的无礼举止，但如果再有下次，我会直接把你们从这个世界上抹杀，就像这样。」

打了个响指，实则使用『风刃』，伊丝把本就岌岌可危的木门瞬间切成两半，然后解开『空间禁锢』。

和预料的一样，原本准备袭击伊丝的精灵与兽人纷纷收手，以一种半警惕半犹豫的目光看向伊丝，伊丝继续解释。

「你们之前应该被关在吸血鬼贵族的家里吧？被当做吸血鬼的食物。」

「确实……」

有着棕熊耳朵，把黑色长发扎成三股辫，看起来属于家长系的兽人少女给予肯定回复。

如果戴上眼镜，手中再捧一本书籍的话，肯定会变的更有年长者氛围。

「我在处理尸体的后山找到你们，然后用魔法药把你们救回来。」

「魔法药？怎么可能！」

三名精灵女性一同吃惊的尖叫出来。

「看来你们知道魔法药的珍贵，我也就不一一赘述让你们恢复意识到底花了我多少精力。」

其实只是四枚金币加上几瓶最低级的魔法药而已，伊丝刻意说的付出了很多。

「我把你们救出来的目的只有一个，我的朋友需要人手，而你们是不二人选，如果你们不能给我朋友带来价值，我会像处理这个木门一样，把你们从世界上清理掉。」

微微仰起下巴，伊丝指了指脚下被劈成碎片的木门，房间里的女性一同吞咽口水。

威胁好像起到效果了啊……但会不会太严厉了一些？嘛，没有把她们吓哭真是太好了。

昨天伊丝还没注意到，除了躲在房间角落的男娘阿卡林以及熊人族女性以外，剩下的三名精灵都属于身材比较结实的类型，由于没穿衣服，伊丝可以轻松瞥见她们隆起的腹肌以及壮实的肩部肌肉，连肌肤也是被太阳晒久了的褐色。

然后，伊丝在这些精灵女性的身体上发现了一些未干的水渍，仔细嗅的话，还能闻到房间里飘散着一股不同寻常的鱿鱼味道，这股味道伊丝曾经非常熟悉。

是一个人在房间里看小黄书，并且还会用掉大量纸巾的时候会有的味道。

考虑到房间里只有一个男性，伊丝直接把视线锁定在紧紧裹着床单，缩在角落的阿卡林身上。

但阿卡林的表现十分异常——整个人就像在害怕那些精灵一样，蜷缩着身子紧紧靠在墙上，一边看着精灵们瑟瑟发抖，一边低声啜泣着。

不……房间里有这么多女性，就算阿卡林再饥渴，也不至于当众做那种事情。

随后，伊丝想起了精灵女性们身上的水渍以及有关精灵的传说。

在阿莱克西亚大陆上，精灵是一种只会诞生女性的种族，而为了种族繁衍，她们只能与其他种族的男性结合诞生后代，倘若只是这样其实也没多大问题，但关键在于，为了诞生出更加强壮的后代，精灵们只喜欢与强大的男性结合，而且不择手段的获取强者的种子，加上不禁止与复数男性发生关系的传统，精灵在其他种族眼中已经和娼妇划等号。

如果伊丝没猜错的话，阿卡林应该被三个精灵做了过分的事情……

把阿卡林和三个强壮系精灵关在一起真是太残忍了。

伊丝表情变得奇怪起来，视线瞥向那三只精灵。

「你们对他做了什么？」

「只是让他感受作为男人的快乐而已，他一开始还很高兴的配合我们，没想到这么弱，我还没爽就哭个不停。」

一名精灵撇了撇嘴，像是在不屑。

是自己自愿的啊。

那就不是自己的过错了。

伊丝放下心，不过仔细想想就该知道，阿卡林有16级，三个精灵的等级加起来也没阿卡林一个人高，如果不是阿卡林本人自愿的话，绝对不会发展成现在的样子。

但接下来的处理很头痛啊……

伊丝索性把事情交给精灵们自己处理，从仓库里拿出一堆衣物丢给精灵。

「先把衣服穿上，再让这家伙恢复正常，我给你们十分钟时间，之后我会带你们去一个可以免受血族威胁，并且有合适工作的地方。」

「这些事情我们不懂，还是让大姐来吧。」

精灵女性露出嫌麻烦的表情，然后把熊人族的女性推出来，看样子四人应该相互认识。

熊人族的女性对伊丝行了一礼。

「我知道了，如果能逃离血族，去一个安全的地方，我们愿意听从您的指示。身为兽人族的一员，我不会忘记帮助过我的人。」

「哼，那边的孩子就交给你了。」

对颇有年长者风范的熊人族女性挥了挥手，伊丝走出石屋，低着头思考。

初次接触，这几个人的品性看起来还不错，三只精灵属于粗犷不拘小节的类型，而熊人族的女性则很有年长者风范，刚好可以控制精灵们的行动，剩下的就只有阿卡林。

总不会真是炎之征服者的初代会长吧，和想象中威严而娇小的感觉差很多。

「算了，先把这群人带到玛格丽特附近，然后再切换到魔导妖精Ⅱ型的身体，把旅店里的卡米拉她们也一起传送过去吧。」

等待了约十分钟后，伊丝走进了石屋。

第二十一章 全新的玛格丽特

先以薇尔的身份，将阿卡林五人送到玛格丽特酒馆阁楼，伊丝又切换回原本的样子，将卡米拉、玛丽以及蒂芙尼带到酒馆的正门，因为自己命令了阿卡林一行不能随便走出阁楼，所以不用担心她们会被真红发现，继而引发骚乱。

而传送魔法过于惊世骇俗方面，伊丝则用黑布把她们眼睛蒙起来，避免被阿卡林几人发现自己的传送魔法，至于突然从血族来到人类世界的解释，伊丝打算用｢她们沉睡了很长时间｣敷衍过去。

与血族里的萧条街道不同，玛格丽特所在的凯尔特城明亮且富有活力，哪怕玛格丽特处于外街区，并且因为时值正午，没有一个人站在街道上，这份与众不同也能明显感受出来。

有种回家了的感觉。

伊丝不禁微笑起来，拍了拍还被黑布蒙着眼睛的玛丽和蒂芙尼的肩膀。

｢已经到了哦，可以把布拿开了。｣

｢诶？到了吗？难道主人大人用魔法让我们睡了很长时间？｣

｢虽然玛丽这么想可以让我省去很多解释，但事实是，我们从血族到玛格丽特只过了不到十分钟。｣

伊丝摸了摸玛丽回望过来的脑袋，栗色长发传来的柔顺手感令人爱不释手，加上隐隐散发的香气，如果自己现在是从后面抱着玛丽的话，自己一定会把鼻子埋到玛丽头发里吧。

可惜现在是魔导妖精的身体。

真想直接传送回去把两只堕天使拍扁，然后督促佩西亚伯爵快点用佩西亚之塔想办法。

当然，伊丝也只是想想，真要去实施的话，自己肯定会站在依蒂丝的对立面。

突然，伊丝眼前多了一个淡绿色的、散发着苹果香气的物体，伊丝回过神，发现是蒂芙尼的外套，后者正举着衣服，不满的皱眉。

｢伊丝，好热。｣

｢毕竟已经到夏季了嘛，不过蒂芙尼没关系吗？会不会被太阳晒干？｣

｢没关系。｣

自信的挺起胸膛，淡绿色的双马尾也跟着抖动，蒂芙尼递给伊丝一个不用担心的神色，然后又朝伊丝努了努嘴，示意伊丝看向旁边的卡米拉。

卡米拉的脸色稍显苍白，双手捂住胸口，不停做着吞咽动作，一副在忍耐什么的样子。

伊丝下意识把手搭在卡米拉肩膀上

｢卡米拉，怎么了？｣

｢没……没什么……只是稍微有些……不舒服……｣

说不定是刚才连续传送的原因，使用传送魔法时会带来片刻的恍惚与眩晕感。

就在伊丝这么思考的时候，卡米拉又继续补充。

｢姐姐大人……飞的太高了。｣

看来是恐高症。

没想到卡米拉居然会恐高，伊丝不禁莞尔，卡米拉一向给人什么事情都不会难倒她的印象，突然发现恐高的弱点，整个人都变得可爱了许多——应该说变得更加可爱了。

｢卡米拉小姐，需要水吗？｣

｢不……｣

｢诶、诶？这是卡米拉小姐？还有玛丽？你们回来了吗？伊丝小姐呢？这边的女孩又是谁？｣

因为四人就站在玛格丽特酒馆门口，正在店内打扫卫生的芙兰很快就发现了伊丝四人，丢下扫帚，几步跑了出来，与刚遇见伊丝时落魄的、浑身脏兮兮的样子不同，现在的芙兰充满女性魅力，亚麻色的头发反射着太阳光泽，肌肤也异常白皙，虽然不十分明显，但举手投足间还可以发现曾经身为贵族的痕迹。

最先有动作的是玛丽，身为共同在玛格丽特里工作过的人，玛丽在看到芙兰以后，直接扑到芙兰怀中，与芙兰拥抱在一起，只是因为身高问题，两人间的再遇比起友谊，更像姐妹间的重逢。

｢芙兰小姐！｣

｢唔……玛丽酱变的更重了。｣

｢芙兰。｣

还没从恐高阴影里走出来的卡米拉只用了简短句子打招呼。

与对待玛丽的态度不同，芙兰松开玛丽，对卡米拉弯腰行了一礼。

｢卡米拉小姐，欢迎回来。｣

｢嗯。｣

｢这边的二位是……｣

｢这个是主人大人，双马尾的女孩是我们的新伙伴，叫蒂芙尼哦。｣

玛丽替伊丝做了介绍，蒂芙尼用十分淑女的礼仪，提起连衣裙裙角，屈膝对芙兰行了一礼。

｢请多关照。｣

｢我这边才是……｣虽然嘴上这么说，但芙兰的注意力明显在伊丝身上，脸上满是疑惑，｢玛丽刚才说主人大人……难道这是伊丝小姐？｣

｢没有吓到芙兰就好，半个月——不，应该说三个月不见，芙兰比之前长大了很多啊。｣

不止身高，还有胸部。

并不是伊丝去特别注意这点，而是芙兰胸部的成长实在太过明显，以至于不得不在意。

芙兰脸上浮现出微笑。

｢摆脱了原来的逃亡生活，又被伊丝小姐给予这样优渥的条件，再不有所成长，就辜负了伊丝小姐的好意了，不过伊丝小姐怎么变成妖精了？伊丝小姐不是人类吗？｣

妖精是只生活在最西端的种族，同样只有手掌大小，背后生有一对可以让人飞行的翅膀。

｢这里面发生了许多事情，等以后再慢慢解释，我这次回来是因为薇尔，先进去说吧。｣

｢薇尔？｣

听到熟悉的名字，芙兰脸上浮现正经神色，在前面带路，把伊丝四人引进酒馆。

大概是变的出名，所以有了许多闲钱的缘故，玛格丽特的内部结构虽然没有发生变化，但小的地方却与原来迥然不同，比如原来伊丝购买的廉价魔法灯变成了贵族才会用到的吊灯，作为地板的木头被翻新过一遍，支撑横梁的柱子以及当初被烧毁的楼梯，全都换成了崭新的刷上了油漆的高档货。

｢果然变化很大啊，和传闻里一样，玛格丽特变的出名了。｣

最开始被克莱门汀说玛格丽特酒震惊了赫尔斯王国皇室的时候，伊丝还只是当做玩笑，现在看内部装潢，也许事实真是如此，但伊丝也有不解的地方。

玛格丽特既然能在外地卖到一金币一口的高价，并且还只有贵族有资格享用，芙兰绝对会有所听闻，接着便是抬高玛格丽特的价格，增加自己的收益，三个月下来，怎么说也该攒够了多开好几个门店的钱，可玛格丽特还是和自己离开时一样大，完全没有扩建的迹象。

伊丝叫住准备跑到后厨，让其他堕魔者女孩也一起出来迎接的芙兰。

｢芙兰，等等。｣

｢啊，好的。｣

停下脚步，芙兰又回到伊丝面前。

｢姑且问一下，现在玛格丽特多少钱一杯？｣

如果没记错的话，自己走之前玛格丽特应该是7铁币一杯。

如同正在看电视的孩子突然被家长叫住去写作业一样，芙兰全身一震，然后又以一种扭捏的、似乎觉得难以启齿的表情缓缓开口。

｢一……一银币……伊丝小姐您走以后……有很多外地来的贵族每天蹲点抢购当天的玛格丽特，所以我稍微提高了一些价格——十分抱歉！｣

说到最后，芙兰双膝一软，准备跪到地上，伊丝连忙用魔法制止，同时又感到莫名其妙。

｢不，等等，芙兰为什么要道歉？｣

｢未经您允许就擅自提高玛格丽特的价格，这种僭越——｣

｢没关系哦，不如说做的还不够，之前去安东尼奥城的时候，玛格丽特都被商人抄到一口一金币的价格，芙兰只提高三枚铁币，我还想说卖的太便宜，会让你们太辛苦，芙兰完全可以再提高门槛。｣

｢可是这样玛格丽特就只能面向贵族……｣

看来没有因为得到很多钱就不顾曾经帮助过自己的人，伊丝稍微思考了一下，换了一个思路。

｢玛格丽特被芙兰翻新过吗？｣

｢是的，因为上次被帝国堕魔者入侵，大火烧毁了一部分，所以在有充足资金以后就整个翻新了一遍。｣

｢现在的剩余呢？我是指金币。｣

｢九百七十一枚金币五银币。｣

呜哇。

这不是相当富有了吗。

要知道，自己从光头达克手中买下这座酒馆的时候，只花了51枚金币，现在酒馆的流动资金完全可以买下十几个同样的酒馆。

芙兰继续解释着。

｢这些收入大部分来自贵族的订单，其中最大的一笔，四百枚金币的订单来自赫比斯公爵，要在年末一次**给赫比斯公爵二十桶玛格丽特。｣

｢四百枚金币购买二十桶吗……｣

数字太大，有些缺乏实感，伊丝几乎没有参与制作玛格丽特，不知道二十桶需要花费多少人力与时间，但有一点伊丝清楚，那就是九百多枚金币足够再多开几个玛格丽特，招募人手，分担任务了。

｢有这么多钱的话，为什么不扩大玛格丽特的经营范围？｣

最开始建立玛格丽特的原因是为了收集血液，但现在有蒂芙尼以后，自己已经不用担心血液不足的情况，顶多只是味道单一，玛格丽特完全可以放手交给芙兰经营。

｢扩大经营范围？我们确实有想过这件事，但没有获得您允许，所以我们想等伊丝小姐您回来以后再和伊丝小姐您商量……｣

该说是尽职尽责还是不懂变通呢……

伊丝有种哭笑不得的感觉。

｢芙兰放手去做吧，用不着和我商量。｣

｢这怎么能行，您才是玛格丽特的老板。｣

十分惶恐的，芙兰毫不犹豫的拒绝了伊丝的提案。

｢那就当做是我的命令，我让芙兰多招募人手，开设门店。｣

｢这、这样的话……我知道了。｣

｢正好我这次来是为了人手方面的原因，薇尔给我带来了新成员，芙兰去把真红叫上，阁楼里有人在等我们。｣

｢好的，伊丝小姐。｣

第二十五章 蕾菲娜的过去

｢没、没什么，换做我是蕾菲娜也会这样。｣

伊丝连忙摆手。

蕾菲娜抬起头看了一眼伊丝，随即又低垂下去。

｢请……请问主人呢？｣

｢是说依蒂丝么？她应该在沉睡吧，我也不知道她在做什么。｣

自己已经开启了『精神控制无效』的结界，依蒂丝应该读取不到自己的表层意识，既然一直没出现，也就代表正在沉睡中，伊丝并不清楚这方面的事情。

｢是么……｣蕾菲娜的声音小到几乎听不清，｢如果我像伊丝小姐一样强的话，就能更多的帮上主人了吧……｣

｢不不，没那回事。｣

如果以自己为目标，虽然很难听，但蕾菲娜或许穷尽一生都无法达到这样的程度。

房间再次只剩下街道上的雨声，伊丝在蕾菲娜身边找了个稍微干净点的座位坐下。

｢蕾菲娜为什么这么想帮助依蒂丝？虽然蕾菲娜名义上叫依蒂丝主人，但其实并没有奴隶契约这样的东西吧？我没有挑拨离间或者说依蒂丝坏话的意思，只是想问蕾菲娜为什么会选择追随依蒂丝到这种地步。｣

蕾菲娜原本是贵族之女，在依蒂丝已经没落的现在，完全可以离开依蒂丝，回到原本的轨迹中，去过正常人的生活，但事实是蕾菲娜不但没有舍弃自己的主人，反而更加坚定的帮助依蒂丝。

沉默了许久，蕾菲娜才终于做出下定决心般的表情，从坐在地上的姿势变成双膝跪着，屁股落在小腿腿肚上的动作。

｢伊丝小姐，主人能听到我们的对话吗？｣

｢应该听不见，她已经睡着了。｣

小小的松了口气，蕾菲娜耷拉下肩膀，以一种十分缓慢的语调诉说。

｢其实……我比其他任何一个『宠物』都更早接触到薇尔……也就是主人。｣

｢薇尔？｣

记得那是佩西亚伯爵对依蒂丝的昵称。

｢是的，那时候的薇尔虽然说不上善良，但也没有像现在这样凶狠，要比喻的话，就像白纸一样，不论接触到什么颜色都会变成那种颜色的样子吧。｣

蕾菲娜的目光并没有放在伊丝身上，而是笔直看着前方，如同在回想过去的画面。

｢饿了会随便吸身边仆役的血，但如果被管家法西亚大人告诫，就会知道自己做错了事情，认真的道歉。｣

｢可我看到的记忆是，蕾菲娜和依蒂丝第一次见面的时候，蕾菲娜差点因为依蒂丝的贪婪被吸干血液。｣

｢那是我和薇尔再遇以后的故事，不过伊丝小姐会这么说……果然薇尔已经不记得我了吗。｣蕾菲娜疲惫的脸上露出苦笑，｢在薇尔很小的时候，我的父亲是地方财政官，需要定期向伯爵大人汇报情况，而父亲大人为了让我接触更多人脉，也会让我跟着她一起前往伯爵大人的宅邸，我和薇尔的第一次见面就是在那时候。

记得我是在花园的排水沟里发现了薇尔，她为了逃避学习，在排水沟里睡着了，那时候薇尔的翅膀很小，可以藏在衣服里，我也就把她当成了宅邸的仆役，因为大家年纪很小，不存在阶级意识，所以很快就相互认识，时间长了以后，就变成姐妹一样的关系，伊丝小姐应该很难想象薇尔叫我姐姐的样子，但以前确实存在过。｣

｢是吗……｣

自己并没有在依蒂丝的记忆里看到过这段内容，或许真的被依蒂丝忘记了吧。

蕾菲娜继续诉说着。

｢但是后来，父亲大人在一次宴会里，因为醉酒，冒犯了上层贵族的妻子，被那位上层贵族找到，并且状告到了伯爵大人那里，伯爵大人不仅剥夺了父亲的职位，而且还将家族里的其他人一起贬为奴隶，当然，原本我们应该会被处死，后来听法西亚大人说才知道，是因为尚且年幼的薇尔替我求情，伯爵大人才饶过我们一家一命。｣

｢既然会替蕾菲娜求情，为什么后来又忘记了蕾菲娜？｣

｢因为这之间过去了整整五年时间。被贬为奴隶以后，我和父亲还有母亲一直在各地辗转，母亲作为曾经身为贵族的女性，经常被肮脏的平民男人当成玩具，有时候还会被要求贡献出自己的血液，但也正因为这个原因，母亲得到了奴隶中受人羡慕的待遇，不仅不会挨饿，还能住在很温暖的房子里。｣

蕾菲娜呢？

虽然想这么问，但或许是一段不堪回首的过去，伊丝没有问出口。

｢比起母亲，父亲大人没有那么幸运，男性的血价值低廉，而且父亲既不会魔法，体力也不好，只能做些算术的活，但不会有人让奴隶接触与钱有关的工作，那样会带来霉运。于是没有价值的父亲不得不去做体力工作，天一黑就出门，直到第二天太阳升起很久才回来。

那样的时间过去了不到半年，父亲变得容易暴躁，还染上了酗酒的恶习，一边吃着母亲用身体换来的食物，一边咒骂母亲不忠，再后来，连自己喝的血都要从母亲身上强行索取。｣

蕾菲娜停顿了片刻，不自觉的握紧拳头。

｢那时候我刚满14岁，因为出色的魔法天赋，既没有像母亲那样被迫用身体交换食物，也不需要像父亲那样做体力活，只用每天去贵族家里成为贵族子嗣的训练对象——也就是用魔法进行战斗。

虽然最后必须要输给那些贵族子嗣，被贵族子嗣用魔法揍上一顿，不然会惹得贵族不高兴，进而降低奴隶主的声誉，最后遭到一顿毒打，但还算是一份对奴隶来说很体面的工作。｣

｢父亲也就是看中了这一点，把主意放到了我身上，他虽然还保留着几分人性，没有对我做什么，但他想的是只要让母亲再生出几个这样的我，或许就能用我们做交换，把奴隶的头衔从他身上摘掉。

于是他开始没日没夜的奸^**亲，即便母亲才刚刚工作完，回到那个阴暗潮湿的地下，也从来没放过母亲，但他的算盘很快就打错了。｣

蕾菲娜脸上露出凄惨的笑容。

｢母亲因为心力憔悴，不到半年就死了。｣

｢……然后呢？｣

｢彻底失去希望的父亲把目标转移到我身上，一边说着这是为了我和他好，可以诞生出更优秀的后代，摆脱奴隶身份，一边把那张丑陋的脸靠向我。那时候我已经知道他要做什么，对他失去了希望，趁他试图脱下我衣服的时候，用魔法杀死了他。现在的残忍，或许就是从那段时间继承的吧。｣

｢……｣

什么也没能说出口，如果不是经历了一次又一次的失望，没有人会做出弑父的举动吧，自己虽然没有体验过这种令人绝望的过去，但却可以理解蕾菲娜的心情。

｢再后来，我就像一具活着的尸体，只是单纯的动着，晚上去贵族家里进行魔法战斗，白天回到笼子里后就咀嚼着没有味道的食物和难喝到让人想吐出来的腐臭血液，每天每天的重复，既没有像其他奴隶一样，想为了重获自由而努力讨好外人，也没有希望让自己变得更强，得到军队赏识，比起智慧生物，我或许更像一团肉块。｣

长长吐出口气，蕾菲娜表情突然变得轻松起来。

｢过了三年——也可能是四年那样浑浑噩噩的时间以后，我突然被要求做一件对当时的我来说很稀奇的事情。换上许久没穿过的轻飘飘的衣服，被两三个奴隶侍奉着洗干净身体，穿戴好首饰，乘坐马车前往伯爵宅邸。然后，我在那里与薇尔——不，应该说主人再次见面了。｣

｢姆……记得是直接从一群『食物』中看到了你，然后差点当场吸干？｣

｢也许是这样，我记不清楚那段时间发生了什么。等我回过神来后，我就已经成为了主人的宠物。和五年前那个白纸一样的薇尔不同，五年后的主人充满了领导者的魅力，自信、果决、骄傲、同时又残忍、不近人情、甚至可以说暴虐。

但我被那样的主人吸引了，不止是对纯种血统的渴望，还有对主人的仰慕和依赖，主人不论何时都有自己的想法，并且会把这种想法传达给我们，不论如何我们都必须执行。

对那时候的我而言，主人坚信着自己所走的道路的意志就像太阳一样，让我自惭形秽，把浑浑噩噩的、渺小到像虫子一样的我烧死，现在回想起来，在那以后，我对主人的感情就和小鸟依赖着母亲的情感一样吧，想要被主人掌控，渴望有一个能够为自己指引方向的人。｣

仿佛要把内心淤积的感情全部吐出来般，蕾菲娜深吸了口气，然后又缓缓呼出，扭头看向坐在旁边的伊丝，不知何时披散开的紫发扫在伊丝手上，带来痒痒的触感。

｢刚才伊丝小姐问我为什么要帮助主人到这种程度，就是因为我仰慕着主人，想要永远追随主人，永远看着主人绝不妥协，并且自信满满的样子。伊丝小姐应该也有类似的想法吧？只要与主人有过接触的人都会感受到主人身上的魅力，无法想象主人低头，做些有损尊严，让人看扁的事情。｣

｢嗯……｣

伊丝情不自禁的低头，自己确实感受过依蒂丝散发的魅力，正如之前下棋时自己既希望又不希望依蒂丝悔棋时一样，自己想看到依蒂丝颓丧的、向自己求饶的样子，同时又希冀着依蒂丝不要让自己看扁。

但和依蒂丝相比，蕾菲娜的信念才是最让伊丝自愧不如的东西，比起为了完成某个宏大事业或者为了一群人的愿景而做出努力，像蕾菲娜这样为了某一个人而誓死追随的信念更容易引起人的共鸣。

倘若不是非常仰慕依蒂丝，到了无法离开，无限接近于爱情的地步，蕾菲娜是不可能像现在这样，为了伯爵长女一次又一次受伤的吧。

相对依蒂丝如同太阳般夺目的光彩，蕾菲娜星星般的光芒对伊丝而言有着别样魅力，这种明明十分弱小却顽强支撑着依蒂丝，让依蒂丝更加耀眼的行动令伊丝为之动容，本就想帮助蕾菲娜的心情变的更加迫切。

不合时宜的，伊丝微微挺起上半身，正视着蕾菲娜。

｢蕾菲娜，我……想向你道歉。｣

｢道歉？｣

蕾菲娜歪过头，像是在感到不解。

伊丝吞咽了口唾沫。

｢之前在凯尔特城外，对付帝国堕魔者的时候，我冒充依蒂丝对你做了那种事情……｣

在知道蕾菲娜对依蒂丝究竟抱着何种感情以后，伊丝本就存在的负罪感变的更重了一些，以至于到了无法忽视的地步。

停顿了一小会儿，蕾菲娜终于想起伊丝说的是什么，全身僵硬一瞬，然后又慢慢放松，但却不再去看伊丝的脸。

｢那时候是我自愿送到伊丝小姐面前，并非伊丝小姐强迫我做，说到底，是我自己没能分辨出主人的过错，请伊丝小姐忘掉吧。｣

｢这样好吗？我可以做一些补偿……虽然微不足道，也无法挽回我的过错。｣

｢如果伊丝小姐真的放在心上，就请连带我的份一起多帮助主人……主人的性格太容易陷入不利，现在的局面已经很难出现转机，虽然我不想看见主人认输挫败的样子，但比起生命，可以的话，我想让主人远离这里，去一个没有人能找到她，不会被卷入战争的地方。｣

｢直接对她说怎么样？｣

蕾菲娜摇了摇头。

｢像我这样明知主人想法的宠物开口劝解，一定会被主人所厌恶吧，主人对自己所要走的路就像信徒对神明的信仰一样坚定，如果有人说她要走下去的路是错误的，就和当着信徒的面侮辱她所信仰的神明一样，只会招来主人的轻蔑与驱逐。｣

｢那蕾菲娜是想让我替你去劝解依蒂丝吗？让她远离这里，逃离纷争。｣

似乎已经得到充分休息，蕾菲娜从仓库里拿出丝带，将披散开的紫色头发绑成侧马尾。

｢我不会对伊丝小姐提出那样的要求，也知道让伊丝小姐直接替主人赶走冒充者有多无理，伊丝小姐或许能战胜萨麦尔，但同时面对冒充者和萨麦尔，还要应付伯爵大人随时操控的佩西亚之塔，就算初代女王来了，也只会是惨胜吧。

我只希望如果事情发展到只剩主人一个人在战斗的时候，您可以不顾主人想法，将主人带到一个没有纷争的地方，让主人不用再为了继承统治者的负担而努力，重新变回那个白纸一样的女孩，过完幸福的一生。｣

｢带走倒是没问题，成为白纸一样的女孩就不是我能做到的事情了……而且蕾菲娜呢？｣

｢我会作为留在主人身边的最后一人，为主人战斗下去，直到死亡迎接我的一天。｣

蕾菲娜姣好的脸上充满决意，伊丝想要说什么，最终却只是低沉的点点头。

｢……我答应你的请求。｣

｢十分感谢您，伊丝小姐。｣

站起身，蕾菲娜对伊丝深深鞠了一躬。

屋外的雨变的更大了一些，空气里到处弥漫着水汽与尘埃的味道。

｢雨好像变的更大了，等卡米拉回来了以后我们就出去吧，记得蕾菲娜在郊外留下了一百多人的死士，他们或许能为依蒂丝起到作用。｣

｢嗯，还有另外三名宠物也在那里。｣

｢那么就等卡米拉回来吧。｣

从地上站起，稍微沉重的话题令伊丝吐出口气，缓缓走到门边，仰望被乌云笼罩的天空。

第二十六章 幕间

暴雨未曾停歇。

等到卡米拉回到石屋后，伊丝便立即启程，先是把玛格丽特里的伙伴们接回来，然后带着伙伴又与蕾菲娜一同前往安置死士的郊外，那里有多余的马车和一百多名死士，再加上可以服侍依蒂丝的三名宠物，算得上是目前最安全的地方。

特米城的城主虽然身为依蒂丝的叔父，并且站在依蒂丝这边，但很难保证他不会在萨麦尔威胁下，把矛头对准依蒂丝，因此伊丝才采取了稳妥方案。

一路上到处是搜查依蒂丝和蕾菲娜的士兵。伊丝固然借用传送魔法带着蕾菲娜离开伯爵邸，但这个世界里传送魔法并非从来没出现过，而且距离通常不超过数百公尺，所以佩西亚伯爵才会断定伊丝没有走的太远。

当然，这些士兵对伊丝来说连提高警惕的必要都没有，伊丝十分轻松的躲过搜查，来到约定的郊外。

死士们隐藏在泥泞的密林中。

发现有人接近，放风的死士立马迎上来，但蕾菲娜只是拿出胸前挂着的口哨晃了晃，死士们便纷纷退下。

替蕾菲娜撑伞的伊丝不禁觉得奇怪。

｢他们看不见你吗？比起蕾菲娜，他们好像更在意这个哨子。｣

连走路都需要伊丝搀扶的蕾菲娜顿了顿，将目光放在胸前的木哨上。

｢他们是从小就被伯爵大人培养的死士，失去了作为人类的感情，只认训练出来的固定口令，不会把某个特定的人当做主人。｣

｢如果蕾菲娜现在把木哨给我，他们会立即听我的吗？｣

｢是……但我不能交给您，他们是属于主人的财产。｣

｢我倒没有让你交给我的意思……｣

伊丝不由得回过头，看向跟在自己身后的卡米拉，似乎看出了伊丝的想法，撑着伞的卡米拉主动开口。

｢我和那些死士的培养过程不同，为了在以后辅佐依蒂丝执政，我保留了基本的思维方式。｣

｢欸，明明刚开始和人偶差不多。｣

｢姐姐大人只见到过真正的我，所以才会这么觉得。｣

卡米拉嘟起嘴，对人偶的说法不太高兴。

伊丝不禁苦笑。

｢那另一个卡米拉现在跑哪里去了？｣

｢现在只有一个喜欢姐姐大人的卡米拉。｣

｢呃……｣

突如其来的告白让伊丝僵硬了一瞬，不自然的把脖子扭回去，看向前方。

｢不负责。｣

｢蒂芙尼，那种话不能随便说啦。｣

顾忌着伊丝的感受，玛丽用十分小声的声音告诫蒂芙尼，只是因为队伍间距很近，其实已经被伊丝收入耳中。

这种关心更让人受伤啊……

伊丝只能装作没听见的样子，继续为蕾菲娜撑伞在密林中穿行，弥漫着水汽的森林里到处是拦路藤蔓与枝丫，地面也异常湿滑，偶尔甚至有小型毒物出没，加上蕾菲娜行动不便，队伍行进速度慢的出奇。

｢还是我背你吧。｣

忍耐着身后伙伴们投来的让人皮肤刺痛的视线，伊丝抬起头，看向蕾菲娜略显疲惫的金色眼眸——伯爵长女比蕾菲娜稍矮一些。

｢不、不……不用了，伊丝小姐愿意做撑伞这样下人的事情我就已经惶恐万分，怎么能再要求您做更过分的事，况且您现在用的是主人的身体，如果主人突然醒过来……｣

一定会责罚蕾菲娜吧。

既然是这个原因，自己也就不好再说些去背蕾菲娜的话。

不过伊丝不会就此罢休，或者说，伊丝从一开始就没觉得蕾菲娜会同意，之所以这么说，只是为了让蕾菲娜答应接下来的折中方案。

｢那就让我背你吧。｣

卡米拉接下了话题。

伊丝再次僵硬一瞬。

不，不是这样的，自己想说的折中方案是让蕾菲娜把治疗药水喝下去。

是不想让蕾菲娜靠近自己，卡米拉才会主动请缨吧。

明明之前还放心的让自己和蕾菲娜独处，现在却又突然变卦，伊丝并不觉得半天都不到的时间能改变什么。

女人的警惕心真可怕。

蕾菲娜脸上显露出犹豫神色，伊丝自然不会让卡米拉去背蕾菲娜，蕾菲娜和卡米拉之间没有任何直接关系，卡米拉只是因为自己和依蒂丝有牵扯，所以才会掺入其中。

伊丝停下脚步，用搀扶着蕾菲娜的手举起伞，以空出来的手将魔法药递出去。

｢蕾菲娜把这瓶魔法药喝了吧，再过不久依蒂丝就会醒过来，如果等伤口自愈，不知道要过多长时间。｣

｢好、好的。｣

没有像第一次那样拒绝，蕾菲娜小心翼翼的接过药品，把里面的淡黄色药液喝下去，只是几个呼吸的功夫，蕾菲娜身上便多了几分活力，脸上的疲惫之色消失不见，主动离开伊丝的搀扶，尝试着活动了下身体。

｢居然恢复的这么快……伊丝小姐，您给我的真的是魔法药吗？｣

｢那种事情就先别管啦，先回到马车里要紧，我可不想继续淋雨了。｣

伊丝耸了耸肩，异世界的伞质量并不怎么好，面积很小不说，雨滴还会顺着伞中心与骨架的连接处滑下来，一路上为了给蕾菲娜撑伞，银色的双马尾都被打湿了半边。

终于察觉到这点的蕾菲娜低下头，脸上充满愧疚。

｢对不起……｣

｢比起说对不起，换成谢谢更合适哦，蕾菲娜小姐～｣

玛丽说出伊丝曾经对她说过的话。

伊丝耸了耸肩。

｢嘛，就是这样。｣

｢谢谢您，伊丝小姐。｣

｢啊·哈·哈～｣

用尴尬的笑声敷衍过去，伊丝一行很快来到死士们驻扎的地方，说是驻扎，其实只是躲在树上小憩，佩西亚领的飞龙骑士可以从高空搜索目标，砍倒大片树林再支起帐篷不是明智之举。

而当伊丝抵达驻地以后，暴雨终于停息，只剩乌云盘旋在高空。

钻进三辆马车中的一辆，伊丝松了口气，夏季的暴雨让众人身上或多或少打湿了一些，为了不让伙伴们感冒，伊丝让伙伴们去马车里更换衣服，自己则来到空着的马车里。

｢还好有三辆马车么，不然会被当成犯罪者啊。｣

不止卡米拉，玛丽和蒂芙尼也在马车里换衣服，自己不离开的话，肯定会变成旁观**换衣服的犯罪者。

｢嘛，我也该换身衣服就是了。｣

一边说着，伊丝一边从马车里站起身，解开身上的礼裙系带，拜依蒂丝所赐，衣服又变成了需要其他人帮忙才能穿戴的款式。

不过好在有魔法帮助，伊丝虽然不能一个人穿上，但却可以一个人把衣服脱下来，在异世界过了大半年时间，虽然不能说习惯了女性的穿衣方式，但也不至于生涩到不知道怎么脱。

｢还好依蒂丝没什么胸部啊，不然就要学习裹胸布的用法了。｣

那样就实在太麻烦，老实说，平时光是清洗这头长到臀部的头发就足以让自己抓狂，最开始每次都得拜托卡米拉或者玛丽，后来遇见蒂芙尼才轻松许多。

然而，伊丝才刚把最后一件内衣脱下，车厢帘幕便被人从外面掀开。

蕾菲娜旁若无人的钻了进来。

第二十七章 来自依蒂丝的诱惑

条件反射的，伊丝连忙抓起旁边一堆衣服挡住胸和大腿之间的部位。

｢蕾、蕾菲娜？！｣

｢有什么事吗？伊丝小姐。｣

居然问有什么事。

不，不对，现在大家都是女性，也许坦诚相见才是正常现象。

伊丝回想了一下以前还在地球时的宿舍生活，即便舍友间都是男人，大家在换内衣的时候多少也都会做些回避动作。

看来不正常的是蕾菲娜。

顿时变的理直气壮起来。

｢我还在换衣服啊。｣

｢我看见了，您的意思是……？｣

意思是让蕾菲娜回避一下。

伊丝视线落到蕾菲娜身上——拆解下绷带以后，蕾菲娜被刀剑划破的衣服变的破碎不堪，根本不能遮住身体不说，还到处是发黑的血污。

不好意思让蕾菲娜在外面等着啊……

而在伊丝沉默的这段时间里，蕾菲娜已经自顾自的把干净衣服放到一边，利落的把衣服直接撕开脱掉，出于好奇心，伊丝下意识瞥了眼蕾菲娜。

该说不愧是成年了的少女吗？虽然蕾菲娜身高和卡米拉差不多，但发育却比卡米拉好上数倍，白皙光洁的肌肤上没有一丝伤痕，小腹也没有多余赘肉，抛开性格不谈，如果自己在来到异世界后，第一个遇见的人是蕾菲娜的话，自己一定会被蕾菲娜攻陷吧。

不仅年龄在自己的守备范围，胸部也符合自己喜好，紫色的长发与金色眼眸结合在一起，充满了柔和的女性魅力。

依蒂丝真幸福啊……

『嚯～对蕾菲娜感兴趣么？』

正当伊丝想入非非的时候，依蒂丝的声音突然出现在伊丝脑海，如同正在和他人妻子谈情说爱的第三者被对方丈夫当场抓住一样，伊丝不止是心理上，就连现实中的肉体也跟着一震。

『心虚什么，蕾菲娜确实有让人多看几眼的姿容，你的想法我虽然不能理解，但也不讨厌。』

伴随进一步的声音，依蒂丝的虚影出现在伊丝脑海里的漆黑空间里。

只是伊丝完全不想看到依蒂丝的出现，如果不是『精神控制无效』的壁障无法屏蔽依蒂丝的声音，自己一定会立刻开启吧。

十分尴尬的，伊丝在脑海里生硬的回应。

『晚、晚上好啊……』

『呵呵……』依蒂丝情不自禁的笑出来，『有趣的人，不用忍耐，我允许你对蕾菲娜做任何想做的事情，但前提是我的东西只能是属于我的，所以当你对蕾菲娜伸手的那一刻，也就代表你愿意归属于我。』

很有诱惑力的条件。

只是想到自己会被戴上项圈，脱光衣服，让依蒂丝像狗一样牵着在花园里散步，伊丝就有如被冷水浇头般，瞬间清醒过来。

『敬谢不敏。』

『是么，我也想象不到你答应的样子，我的时间还没有用完，现在立刻，从这具身体里出去。』

嘴上说着不客气的话，依蒂丝内心却传来焦急的情绪，大概是对环境的突变感到不安吧，前一秒还陷入被萨麦尔杀死的危机里，后一秒却变成正在马车换衣服的画面，换做谁来都难以适应。

伊丝悄然叹了口气。

『是是，但你今天只剩不到两个小时了。』

『我会遵守约定。』

慢慢收回脑海里的意识，伊丝钻进魔导妖精，出现在马车。

已经换好衣服的蕾菲娜愣了一瞬，随后视线不停在魔导妖精与伯爵长女的身体间徘徊，最终落在了魔导妖精上。

｢主人？｣

｢不，我把身体让给依蒂丝了。｣

伊丝指了指光着身子的依蒂丝，蕾菲娜的表情顿时变为｢糟糕了｣的样子，缓缓地，明明不敢却又不得不把头转向坐着的依蒂丝。

｢……主……主人……｣

｢连我都认不出来，蕾菲娜也成长了不少啊。｣

光听语言并没有不妥，但伊丝能感受到依蒂丝此刻的不满与生气，后者稍微抬起下巴，用微眯的双眼俯视蕾菲娜，蕾菲娜立马双膝跪在地上，面朝依蒂丝伏下上半身，额头紧紧贴着地板。

｢竟然犯下认错主人的罪孽，请主人责罚！｣

｢哼。｣

轻哼一声，坐在车厢里的依蒂丝翘起一条腿，对蕾菲娜伸出光洁的、涂有红色指甲油的左脚，昏暗光线勾勒出的轮廓让伊丝移不开视线。

蕾菲娜瞬间理解了依蒂丝的伊丝，主动摩挲着双膝凑到依蒂丝身前，双手捧着依蒂丝左脚，伏下身体，开始认真的用舌头清理，反射着光线的唾液与蕾菲娜吮^吸时发出的声音，充满爆炸性诱惑力的光景令伊丝吞咽了口唾沫，联想到一会儿自己就要使用这具身体，灵魂条件反射的炽热起来。

察觉到伊丝的感受，依蒂丝弯起嘴角，收回蕾菲娜还没有清理完的左脚，朝蕾菲娜招了招手，示意蕾菲娜坐到自己腿上，接着右手绕过蕾菲娜脖颈，抚摸着蕾菲娜侧脸，以充满戏谑的目光看向伊丝。

｢你好像很喜欢我们这样，我该说你恶趣味吗？｣

｢谁知道，比起我，真正实践的你才是变态吧。｣

依蒂丝不置可否的转移话题。

｢想要蕾菲娜吗？｣

伊丝犹豫了一瞬。

并不是被依蒂丝的条件诱惑，而是为依蒂丝毫无感情波动的内心所疑惑，平时依蒂丝在说这种话时，内心感情多少带有『戏弄』、『情欲』、『占有欲』这样的东西，但现在却什么都没有，依蒂丝并不是一个愚钝的人，现在之所以没有多余感情，恐怕别有用心吧。

比如她真正想要的东西其实并不是『伊丝』这个存在，而是洛伊丝薇尔这具躯体。

之所以感受不到内心情绪，则是因为依蒂丝压抑着强烈的目的性，不让自己察觉到，人们讨厌自己被利用的感觉，一经发现就会引起强烈反弹，所以必须要隐藏好。

依蒂丝应该是想在得到自己以后，要求自己归还给她身体的使用权，让她拥有更多时间去对付赫蒂。哪怕她不知道之前发生了什么，她也意识到了情况的不妙，在想办法拯救局面。

在伊丝思考的这段时间里，依蒂丝咬破蕾菲娜的脖颈，当着伊丝的面补充血液，而蕾菲娜则如同失去力气的猫咪般，软软的趴在依蒂丝身上，大口吐出灼热呼吸。

内心涌起一股说不出的复杂感情，伊丝跳过伯爵长女的诱惑， 深吸了口气，主动开始话题。

｢先说说你失去意识的这段时间里发生了什么吧，你应该很感兴趣。｣

｢……｣停下吸血的动作，依蒂丝放开蕾菲娜，像是失去了兴趣般撇了撇嘴，｢说吧，在我还没有对你擅自抢走身体控制权的事情发火之前。｣

说完，依蒂丝双手抱着蕾菲娜后脑，嘴唇与蕾菲娜的嘴唇贴合在一起，或许是交换了什么东西，蕾菲娜很快从迷失状态中清醒过来，然后，依蒂丝松开蕾菲娜，朝后者挥了挥手。

｢替我更衣。｣

第二十八章 偏执与软弱（上）

一丝不挂的站起身，依蒂丝在蕾菲娜辅助下换上衣服，出于转过头以后肯定会被依蒂丝调侃的心理，伊丝成为旁观依蒂丝换衣服的人。

由于自己使用这具身体已经有大半年时间，因此站在第三者角度上旁观换衣服时，内心很自然的升起微妙感情，并不是觉得身体任由他人摆弄那种接近NTR的东西，而是单纯的感叹，｢原来这个位置是这样的啊｣以及｢怎么感觉比以前漂亮多了｣的感情。

背对着伊丝，伯爵长女以一种十分平淡语气开启话题。

｢在你控制身体以后发生了什么？那时候萨麦尔的攻击已经快到我身上，而我现在却好好站在这里。｣

依蒂丝并不知道自己的实力到底有多强，伊丝也不打算明确的告诉依蒂丝。

｢是『第三形态觉醒』，切换状态的时候，萨麦尔的攻击被弹开了。｣

准确的说是自己防御数值太高，以至于萨麦尔无法撼动，只不过在外人看来，确实是那阵白光弹开了萨麦尔的攻击。

依蒂丝停顿了一瞬。

｢第三形态觉醒么……你和我明明使用的同一具身体，为什么差距这么明显，同样的魔法我也可以学习么。｣

虽然看不见依蒂丝的表情，但应该是在苦恼着吧，这种从未在依蒂丝身上见过的感情令伊丝感到惊奇。

维持着张开双臂，让蕾菲娜换衣服的姿势，伯爵长女微微侧过头，看向伊丝。

｢用不着为我在你面前暴露苦恼而惊奇，任何人都会苦恼，即便是我，只不过我不随便在人面前表露出来。

至于为什么是你，光是解除了我身上的堕魔者印记，你就足以被佩西亚家当成座上宾。堕魔者印记是困扰我和父亲数十年的存在，你应该知道我原本是一名堕魔者，能力是被动的自愈，不论受到什么样的伤都能很快复原，听起来是神明的眷顾，但每次受伤都会让堕魔者印记生长，哪怕我百般小心，避免受伤的情况出现，在这十四年间，堕魔者印记也还是长满了整个背部。｣

剩下的话被看过记忆的伊丝接上。

｢所以导致了你现在的性格？｣

｢或许如此，但比起说成是客观因素影响，我更喜欢『我的性格是由我自己决定』的说法。｣

实在自负过头了。

但伯爵长女就是这么一个人，如果不这么说，自己反而会觉得奇怪，伊丝没有在意。

至于为什么说是堕魔者印记导致伯爵长女变成现在的样子，知道自己总会有死亡的一天，和知道自己具体什么时候会死是两码事，前者会让人觉得时间还剩下很多，而后者则会拼命找证据否认自己即将死去的事实，接着想尽一切办法延长自己的寿命。

倘若找不到任何方法延长生命，当事者就会变得暴躁易怒，将自己的痛苦施加到别人身上，哪怕这么做无法改变事实。

依蒂丝从最初白纸一样的女孩变成残忍冷漠的伯爵长女，也正是被堕魔者印记压迫所致，沉重的负担会令人疯狂，更何况她是天之骄子，生来就比普通吸血鬼高出数级，如果依蒂丝没有背负堕魔者印记，又或者她不是伯爵长女，甚至假如佩西亚伯爵不那么溺爱依蒂丝，对依蒂丝予取予求，依蒂丝也不会变成现在的样子。

但是，正因为依蒂丝现在这份偏执顽固，骄傲自信的模样，自己才会一直跟她玩过家家到现在吧，换成别的软弱或者狂妄大小姐，就算对方不愿意，自己也会强行帮她解决冒充者赫蒂，然后让佩西亚伯爵用佩西亚之塔想办法解决身体的问题，现在自己却只是成为旁观者，想看着依蒂丝凭自己的手段抵达终点。

在某种程度上说，自己或许和蕾菲娜一样，被这样耀眼的存在所吸引了，这种品质与魅力是自己缺失的东西。

｢主人，发带是选择紫色还是黑色？｣

｢黑色｣冷冷的对蕾菲娜说出结果，伯爵长女催促着伊丝，｢该说之后的事情了。｣

｢之后就是我救走了蕾菲娜，到了这里。｣

｢只有这些？｣

伯爵长女皱起眉，不顾蕾菲娜正在给她佩戴头饰，直接转过身，深不见底的湛蓝色眼眸盯视着伊丝眼睛，仿佛在抽丝剥茧般，试图从伊丝眼中找到些什么。

伊丝毫无畏惧的耸了耸肩膀。

｢就是这样，蕾菲娜在场，你可以问她。｣

用鼻子轻哼一声，伯爵长女像是失去了兴趣般收回视线。

｢如果你有说谎，蕾菲娜不会置之不理。时间还剩下一些，来下棋么？｣

所谓的棋，应该是指昨天晚上在特米城花园里的国际象棋吧，伊丝挑起一边眉毛。

｢喂喂，现在可不是下棋的时候，被自己的亲生父亲否定，要做的不应该是想办法回到宅邸么？｣

｢父亲已经被精神控制了，没有学习过精神魔法的我不可能让父亲大人恢复正常，焦急是无意义的。｣

｢那你打算怎么做？｣

｢暗杀，只要杀死了对父亲大人使用精神控制的人，父亲大人就会从精神控制中解脱出来。｣

｢暂停，重点不应该是怎么解除佩西亚伯爵的精神控制，而是在风险最小的情况下，寻找让你回到原本地位的最优解，比如去找你的叔父，让他把兵力借给你，然后你再强行夺回属于你的东西。暗杀太冒险了。｣

不止是为了依蒂丝，也是为了帮助仰慕她的蕾菲娜。

换好衣服的依蒂丝随意坐在车厢里，让蕾菲娜找来可以放棋盘的小桌。

｢那也是一种选择，但先不论叔父会不会借兵给我去做以卵击石的事情，首先，那样的做法等于我向冒充者低头认输，身为佩西亚家的正统继承者，不仅没有夺回属于自己的位置，还不得不借用外力，那样的人根本不配作为一名贵族——棋盘和棋子应该在你手里吧？拿出来。｣

伊丝并没有听从依蒂丝的指令，而是把视线放在依蒂丝旁边的蕾菲娜身上，后者轻咬嘴唇，看起来十分纠结的样子。

应该是想劝说依蒂丝采用胜算更大的方法吧，如果没有之前石屋里的对谈，伊丝不会想到这种可能，不过现在却截然不同，自己已经知道，蕾菲娜虽然仰慕着骄傲又偏执的依蒂丝，但又不想让依蒂丝为此付出生命，对依蒂丝的生命比对依蒂丝的信仰更加珍惜。

在内心叹了口气，伊丝替蕾菲娜开口。

第二十九章 偏执与软弱（下）

「为什么会不配做贵族？比起取得胜利的过程，得到胜利的结果明显更重要吧？只要你能夺回属于自己的位置，大家就会对你献上鲜花与崇敬，如果你觉得向你叔父借兵很丢脸，你可以求助——不，你可以与我合作，我替你赶走赫蒂，这种合作就像你现在从我这里拿走时间一样。」

「那样和向主人求食的狗有什么区别！」依蒂丝竖起眉毛，脸上充满怒意，「别以为换了措辞我就无法分辨，如果一个贵族放下自己的身份，去向地位比自己低的人求助，让他们帮忙夺回自己的地位，那就根本不配被叫做贵族，所谓的荣耀就和丢在地上被人踩烂的粪便一样肮脏不堪。」

「那些自称贵族的人不是经常这么做吗？」

「不要把我和他们相提并论，我不允许洛伊丝薇尔之名染上任何污秽。那些人仅仅为了胜利就把腐烂发臭的东西戴在头上，事后还对他人做出一副凯旋模样，殊不知野狗的秉性早已被人记在心里。」

「仅仅只是为了达成目的而做出的手段，获取胜利以后随便编造一个借口不就好了？」

「你是让我为了拿回伯爵长女之位而抛弃伯爵长女的骄傲么。」毫不掩饰轻蔑态度，依蒂丝眼睛里充斥着伊丝从未见过的暴怒，「如果我抛弃了这份骄傲，伯爵长女的头衔将只会是一个名字，不再具有任何份量，因此我不会对他人乞怜摇尾，不要对我说些为了达成目的而忽略过程的话。」

对话已经不能进行下去了。

伊丝指节轻轻敲着桌子。

自己一直以来都把贵族当成地位比平民高一些的普通人，但现在看来，事实似乎并非如此，所谓贵族，除了地位崇高以外，还有普通人觉得丢弃了也无所谓的东西，反过来说，贵族之所以地位崇高，恐怕就是因为这种平凡人不具有的品质吧。

明明只要求助自己就能解决问题，但却固执的不愿意求助，还把请求的行为比喻成向主人求食的狗，倘若换个其他人来，伊丝一定会嗤笑对方愚钝、无药可救，现在却多少能够理解。

对一个人而言，存在着可为与不可为之事，不可为之事也就是被人们称为原则的东西，就像哪怕卡米拉对自己明确表示了喜欢，自己也一直因为卡米拉的年纪而没有接受一样，对依蒂丝而言，她的原则就是不能向他人低头，不能为了夺回伯爵长女之位而放弃伯爵长女的高傲吧。

车厢中的氛围逐渐凝固起来。

伊丝投降般的举起双手。

「好了，我知道了，不会再说些让你不高兴的话。」

接着，伊丝从仓库里拿出国际象棋的棋盘与棋子，按照规则把棋子摆放在棋盘上。

伊丝的认输让依蒂丝稍微平复下来，同样无言的摆放棋子。

与昨天晚上放弃防御，完全进攻的路数不同，依蒂丝改为在进攻的同时进行防御的策略，当然，因为缺乏诱手——刻意出卖某一个棋子暴露破绽，进而让人走入陷阱的策略，伊丝依然占据上风。

由于现在的场景不适合说话，伊丝只能把心思全部放在下棋上，很快，依蒂丝便陷入死局。

「Checkmate。」

「啧。」

伯爵长女不爽的咋舌。

伊丝瞥了眼依蒂丝旁边的蕾菲娜——依然是十分犹豫的神色。

「要再来一局吗？」

「当然。」

再次摆上棋子，伊丝一边窥探着伯爵长女的表情，一边试探性的接上刚才的话题。

「接下来你的计划是暗杀赫蒂对吧？」

「只要杀死施术者，被施术者自然会解脱出来。」

「那这个暗杀的人是谁？赫蒂身边可能有萨麦尔守护，我不觉得随便谁都可以去暗杀。」

原本自己最适合去做这件事，但依蒂丝不会求助于自己。

依蒂丝把手搭在胸膛上，同时让象回援。

「当然是我。」

「你？你没学过与暗杀有关的魔法吧？」

「我和那些因为拥护我而企图暗杀赫蒂的贵族不同，伯爵宅邸里没有人敢拦我，只要我回避父亲大人的视线，就可以轻松走到赫蒂面前，至于萨麦尔会不会在赫蒂身边，我会想办法把萨麦尔引开。」

太冒险了。

伊丝用稍微强硬的说法敲打。

「别忘记这具身体有我的一份，如果你遭遇不测，她就属于我了。」

依蒂丝嗤笑一声，像是在轻蔑，伊丝一瞬间有种自己在依蒂丝心中降低了许多分的感觉。

「你是说我会失败么——那也是一种结果，如果事情发展到那种地步，我会把这具身体拱手送给你，永远不再出来，你不需要担心。」

如果可以的话，我不希望你这样。

比起看到依蒂丝失败，自己更想看到她成功的样子，就像观看实况直播的观众的心情一样，不希望自己支持的人或者团体输掉，当然，自己对依蒂丝的感情比观众对屏幕里的人的感情要复杂。

伊丝没有把内心想法说出口。

一直犹豫着的蕾菲娜突然插入对话，微微伏下身子，歪头看向依蒂丝，吐词缓慢，用字也十分小心。

「主人，属下以为……暗杀太过危险……」

「没有什么选择不危险，出去，这里没有你待的必要。」

「可——」

「你要像克莱拉那样背叛我吗？」

伯爵长女的语调里充满无法质疑的威严，只有长期身为上位者的人才具备这份品质，蕾菲娜瞬间萎靡下来，担忧的低下头。

「是……」

随后缓缓退出了车厢。

车厢顿时只剩下依蒂丝与伊丝两人。

伊丝忍不住开口。

「稍微对蕾菲娜好一点怎么样？她是所有人里最忠心于你的人，就算你只是把她当成宠物，也没必要用刚才那样的口吻。」

「哼，不必要的同情，她对你说过什么么。」

「只是说了一些往事，你想知道的话，我可以告诉你。」

「无聊，该你了。」

伊丝用马吃掉了伯爵长女的车。

「唔……」

「我也不是让你改变自己的性格，而是想说平时更多奖赏一下蕾菲娜，那样的话，她为你付出的时候也会更开心一些，她对你的感情比你想象的要深。」

「你又知道些什么？」依蒂丝面露不满，「蕾菲娜太软弱，没有身为我仆人的自觉，既然是我的仆人，就应该贯彻我的意志，不论何时都把我的意志放在最应该执行的地方，但你应该知道她又到底是如何去做的。」

比起依蒂丝的骄傲，蕾菲娜更在意依蒂丝这个人。

最显而易见的例子就是蕾菲娜的请求，如果事情发展到所有人都不站在依蒂丝身边的时候，她希望自己能够带走依蒂丝，去一个不会被卷入争端的地方，成为一个普通的女孩，度过幸福的一生。

「虽然仰慕我的骄傲，但却不能全心全意的执行，遇见困难会想到逃避，甚至把我也代入这份软弱里，你觉得我应该夸奖她『做得好』，『很不错』吗？」

依蒂丝的声音里有着质问。

-------------

*加更已经截止啦，一共欠了46更，加上昨天的，现在是（2/46），争取这个月内还完吧～

第三十章 萨麦尔的造访

不能。

和依蒂丝说的一样，在见过依蒂丝的坚持以后，自己已经无法说蕾菲娜的选择是正确的，依蒂丝应该对蕾菲娜的软弱生气到极点吧，没有把蕾菲娜赶走就已经是奇迹。

依蒂丝挪动象，将伊丝过于突进的王后吃掉。

「嗯……」

走了一步坏棋。

伊丝下意识皱起眉，依蒂丝则将食指按在伊丝被吃掉的王后上。

「虽然蕾菲娜的忠心值得嘉奖，但我无法容忍她的软弱。」

「姑且问一句，你还得自己小时候的事情么——我是指年幼时候的玩伴。」

伊丝的话令伯爵长女停顿片刻，随后又很自然的挪动棋子，在伊丝丢掉王后的现在，依蒂丝采取了全面进攻，不在乎一对一换子的策略。

继续下去会输。

尽管自己的棋艺不算好，但要是输给依蒂丝这个新手，说出去会被别人笑掉大牙，伊丝不再大意，把更多心思用在棋局上。

「玩伴？」伯爵长女抬起头，「你是想说蕾菲娜么。」

「你原来还记得。」

「有些事就算想忘记也只会越来越清楚，没想到蕾菲娜连这些都告诉你，还真是信任。她要是知道你现在转告给我，以后会不敢看我的眼睛吧，某些人至今还以为我忘记了过去的事。」

「那为什么还把蕾菲娜当成宠物？一般来说，会变成要好的朋友吧？」

「如果她再强硬一些或许会这样，但说到底，蕾菲娜只是想要一个能够掌控她，引导她的人，比起朋友，她需要的是主人。」

「没看出来你想的这么多——Check。」

将王后退一步，依蒂丝毫不在意的继续说。

「我可不会像某个什么都没弄清楚，就出来指指点点的人一样，虽然我不否认你确实是很好的说话对象。」

「我不记得有附和你的时候。」

「附和是下人才会做的事情，如果不是你占据了我的身体，你说不定可以成为我为数不多的朋友。」

依蒂丝微微扬起嘴角，然后故意将马跳到会被吃掉的位置——如果伊丝吃掉的话就输了。

没有在意依蒂丝的诱手，伊丝用象吃掉了依蒂丝威胁已久的战车。

「嘁。」

「过分注意自己的步子而忽略对手的动作，你太大意了。」伊丝稍微缓了口气，这样依蒂丝就和自己身处同一困局下了，「刚才你说为数不多的朋友，该不会是那些分享虐待手段的人吧？」

「当然。」

「那我应该不能成为你的朋友……我做不来那种事情。」

伊丝开始反击，伴随棋子一颗颗丢掉，伯爵长女的眉毛逐渐皱在一起，没有余力再和伊丝对话。

「真的不再考虑步步为营的方案吗？叫做赫蒂的堕天使也说过，只要她完成了自己的任务，就会主动把位置还给你，先不论这句话的真假，你提出的暗杀计划实在太简单，换做其他人，我可能就要说幼稚了。」

「我说过，我有我的做法，这件事情必须由我自己完成，没有人可以替代我，我也不会为了达成目的委曲求全。」

「有谋略的偏执才叫坚持，现在的你只能叫顽固，最后结局就会像这盘棋一样——Checkmate。」

把依蒂丝手中最后的棋子——王后逼迫到无路可走，伊丝用战车吃掉王后，进而将杀国王。

依蒂丝咬着嘴唇。

「……已经没有棋子了。」

「如果你早点注意到，或许还能寻求平局。」

国际象棋里不允许国王故意走到会被将杀的地方，如果没有别的棋子可走，国王又出现无路可退，无路可走的情况，就会形成和局。

「我追求的可不是和局。」

「那就只有死路了。」

「哼。」

不置可否，依蒂丝重新摆盘，默认了失败。

伊丝跟着摆放棋子，但却突然将手中的兵朝依蒂丝丢去，如同箭矢般的速度与空气摩擦出尖啸之声，险险的擦过依蒂丝侧脸后，与突然出现的短刃碰撞出一串火花。

铿！

依蒂丝条件反射般的站起身。

「谁？！」

「嚯，现在又变成劣等品了么。」

熟悉的沙哑声音响起，萨麦尔的身影缓缓从空气中浮现，车厢顿时变的狭小许多。

下意识的，依蒂丝用拳头砸向萨麦尔，萨麦尔微微偏头躲开，接着丢下短刃，举起双手，浑浊的目光锁定在魔导妖精形态的伊丝身上。

「话先说在前面，我没有与你们为敌的想法，这次过来，只是为了合作。」

如同树皮摩擦般令人不快的声音让伊丝浑身发毛，正准备回答时，依蒂丝却抢先开口。

「什么意思？」

萨麦尔瞥了一眼依蒂丝，车厢里的空间虽然狭小，但不至于连三个人都装不下。

「我想对话的人不是你，让真正的你出来。」

「我就是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚。」

「没有对面的这只妖精，你刚才就已经死了。」

察觉到依蒂丝身上散发的不耐，出于好奇，伊丝决定让事态朝好的方向发展，如果萨麦尔有什么异动，自己随时能把他留在这里，因此还是先听听他到底想说什么。

好心提醒萨麦尔。

「如果你继续用这种语气，你所说的合作绝对会失败。最好还是把依蒂丝当成和你同一级别的人。」

萨麦尔暗红色的眼睛里浮现出思索神色，在一阵阴晴不定的情绪闪现后，像是接受了什么般，最终平复下来，坐在了棋盘侧面的方向。

干瘪枯瘦的身体看起来如同僵尸，长着黑色羽毛的翅膀小幅度煽动着，带来阵阵死亡气息。

「她是谁？」

这个『她』指的是伊丝，萨麦尔似乎相当警惕。

依蒂丝挥了挥手。

「我的仆人，不用担心她会泄密。」

虽然很感谢你相信我，但我从来没说过自己是仆人。

伊丝在内心碎碎念。

或许是十分着急，萨麦尔并没有深究伊丝在场，直接说出了目的。

「开门见山的说，我要和你们合作，杀死赫蒂。」

「我为什么要相信你？」

依蒂丝的质疑令萨麦尔挑了挑眉毛，看得出萨麦尔十分不满，如果不是有更强烈的愿望阻拦在前面的话，一定会把依蒂丝分尸。

为了避免萨麦尔突然暴起，伊丝扇动翅膀，缓缓飞到依蒂丝与萨麦尔之间的位置——原本是想站在依蒂丝肩膀上，但依蒂丝不会同意别人站在她肩膀上。

「我和依蒂丝的想法一样，我们怎么知道你不是赫蒂故意设下圈套，派来的人。」

「过了这么多年时间，你们对我们恶魔族的了解还停留在未开化时期。」萨麦尔干瘪的脸上浮现出不屑，「我属于乌拉诺斯大人麾下，赫蒂是大地之主塔尔塔诺斯的手下，我和她没有任何商谈的余地。」

「不都是恶魔族吗？」

这还是伊丝第一次听见有关恶魔族的辛密，自然很感兴趣。

「唯一的共同点也只有同为恶魔，就像同为人类却划分成不同的国家，我们恶魔也同样如此。」

「原来是这样。」

伊丝瞬间理解了萨麦尔所指，换句话说就是，魔王乌拉诺斯与魔王塔尔塔诺斯是两个相互敌对的势力，其麾下的萨麦尔与赫蒂根本没有合作的可能性。

依蒂丝微眯起眼。

「但你在帮助赫蒂。」

第三十四章 真红喵与芙兰喵

连续使用传送魔法，伊丝很快来到玛格丽特，由于已经提前与芙兰打过招呼，所以芙兰一行并没有因为伊丝的突然到来而惊讶，相反还提前让酒馆打烊，准备了丰盛的晚餐——或许该说成夜宵。

一阵饱餐后，堕魔者女孩们与玛丽一起收拾餐具，准备洗漱睡觉，只剩下伊丝、卡米拉、蕾菲娜以及芙兰四人坐在餐桌边，天花板上的魔法灯放出鹅黄色灯光，淡淡的酒味与肉类香气飘荡在大厅。

摸了摸凑过来的冰原狼，芙兰好奇的看向蕾菲娜。

「从刚才就很好奇……蕾菲娜小姐是吸血鬼吗？很少在赫尔斯王国看见这么健康的吸血鬼啊。」

如果不是见过薇尔的话，这个『很少』的形容会变成『第一次』。

蕾菲娜先是呆滞了一瞬，然后瞪圆双眼。

「赫、赫尔斯王国？这里？」

「嗯，是的哦，准确的说，这里是赫尔斯王国与尼鲁——」

见到事情不妙，伊丝连忙打断话题。

「这都是细枝末节的事情啦，芙兰之前不是说研究出了更好喝的酒吗？正好趁现在拿出来。」

「啊，居然忘记了这么重要的事情！」露出『糟糕了』的表情，芙兰朝身后的后厨位置大喊，「真红，麻烦把上午准备的酒端出来。」

真红嘴上虽然没有回应，但却用行动回答了芙兰，很快就端着木盘，将数个透明酒杯放在伊丝面前的桌上，伊丝很自然的端起杯子。

「是透明的杯子诶，记得我没有在酒馆里留下这类器具，芙兰买的吗？」

玻璃在这个世界属于奢侈品，而透明的不带色彩的玻璃更是昂贵。

「这是一位贵族客人留下的东西，那位客人不论如何也要买走一部分玛格丽特，最后还拿这种纯净的玻璃杯出来交换，想到伊丝小姐很喜欢用玻璃器皿，所以就用玛格丽特交换了一些。」

「谢谢。」

自己从没对芙兰说过喜欢用高脚杯喝饮料，真是细心的女人。

而当伊丝还在为酒杯而赞叹时，卡米拉与蕾菲娜已经开始品尝起酒的味道。

「比姐姐大人酿出来的酒味道更苦，还有一股花香。」

「闻起来像红酒，但为什么是白色的？」

两人的问题让芙兰面露笑容，那是自己的作品被人夸奖时，缔造者所特有的满足神色。

「卡米拉小姐拿的酒是用巴德地区的麦子发酵蒸馏而成，蕾菲娜小姐手里的是用葡萄发酵蒸馏制作，所以味道会有不同。」

也就是威士忌和白兰地的区别吧。

伊丝不着痕迹的微微点头，用不同原料制作的蒸馏酒，味道也会出现不同，这一点在推行玛格丽特的时候自己就已经想到，之所以没有实行，是因为觉得太麻烦，而且自己也不是品酒的专家，感觉所有的酒味道都一样。

虽然从原理上看很简单，但放在这个世界来说，芙兰的发现可以被称为划时代的产物吧。

芙兰继续解释道。

「事情的起因是客人反馈的意见，说玛格丽特的味道时常出现不同，有时候带有一点清苦的味道，有时候又会有一点涩味，反馈的人多了以后，我就开始好奇为什么会出现这种变化，后来发现和原料有关。

我们一直用从智慧哥布林先生那里买到的原酒进行蒸馏，但智慧哥布林先生身为行商，经常往来于王国的各个地区，带回来的原酒也来自不同区域。王国西部盛产新鲜水果，而中部则生产谷物，两个地区的酒也就分别用水果和谷物酿造，带回到玛格丽特时，我们以两种不同的酒作为原料，导致蒸馏出来的酒的味道也不同。」

稍微抿了一口——经过之前的夜宵，蕾菲娜已经知道玛格丽特和普通的酒有很大区别，并且适应了玛格丽特的味道。

「这个散发红酒味道的玛格丽特更香。」

「明明是花香味的更好。」

卡米拉予以反驳。

芙兰不好意思的笑道。

「就像两位小姐这样，不同的客人对不同的玛格丽特有着各自的追求，所以我特意把两种酒分装起来，给它们进行了分类，打算攒积起存货以后，把两种酒作为新产品推广出去，唯一的问题是……」

「资金不足吗？」

伊丝微微前倾上半身追问。

芙兰连忙摆手。

「不不，没有这回事，我是想说这两种酒的名字，都称为玛格丽特的话会让人分辨不出来，所以想让伊丝小姐给这两种酒取一个名字。」

「取名啊……」

伊丝开始后悔为什么要追问芙兰，如果说自己第一害怕的东西是女生哭泣的样子，那么第二就是给某物命名。

「唔姆……这个……既然是芙兰的发现，应该由芙兰命名才对。」

「但您才是玛格丽特的主事者。」

「如果是我命名的话，我会分别叫她们真红与芙兰哦？」

委婉的说明自己不会起名，但芙兰却脸红起来，给人一种正在害羞的感觉。

「自、自己的名字能成为酒流传下去……伊丝小姐真是太高看我了，不胜荣幸……」

效果意外很好？

有种无心插柳柳成荫的感觉。

不过芙兰本人都觉得没问题，那就没问题好了。

当然，直接叫真红或者芙兰的话，会出现酒和人分不清的情况，经过与芙兰的商讨后，伊丝决定在语尾加上喵字，也就是真红喵和芙兰喵。

还好芙兰不知道这个语尾是什么意思。

悄悄吐了吐舌头，伊丝突然想起自己之前带来的几人，刚才吃饭时只看到熊人族女性，并没有发现精灵族与阿卡林的身影。

把内心的疑问说出来后，得到了芙兰这样的回答。

「您是说阿卡林和那几名精灵女孩吗？她们昨天就已经出发，说要去旁边的安东尼奥城处理私事，不到半个月就会回来，为了让我相信她们，她们还和我进行了契约。」

「处理私事？具体是指？」

「是阿卡林提出来的说法，她要回自己的故乡，安东尼奥城看一眼，另外还要拜访一个叫做克莱门汀的冒险者。」

「啊……」

看来阿卡林就是炎之征服者工会的初代会长。

伊丝下意识回头看向卡米拉，发现卡米拉也投来同样的目光——那是充满了同情的神色。

不是对阿卡林，而是克莱门汀。

不知道克莱门汀发现阿卡林是男娘以后会作何表情。

希望这个世界再温柔一些啊。

伊丝献上了真诚的祈祷。

第三十五章 天空上的追逐

感受吹拂过全身的冷风，伊丝逃离玛格丽特，来到距离城市数百米的高空。

至于为什么是『逃离』而不是『离开』，原因只有一个——被夹在卡米拉和蕾菲娜之间的感觉让人把持不住。

由于芙兰端出的玛格丽特，两人间不知不觉变成相互比试酒量的较量，但因为两人的酒量都很差，很快就醉倒在桌上，无奈之下，自己只能把两人拖到二楼的房间。

不过醉醺醺的两人很快转移了目标，把酒桌上的较量变成争夺自己的战争，卡米拉自不用说，蕾菲娜直接把自己当成依蒂丝，用各种令人血脉偾张的方式乞求自己宠幸，以至于让自己生出「这对主仆平时太变态了」的想法。

老实说，现在耳朵里都有种黏糊糊的感觉。

不过同样的错误伊丝不会犯第二次，以前接受蕾菲娜是为了不让身份暴露，现在已然没有这个必要，为了不让历史重演，伊丝用蛮力将两人丢到床上，然后直接从窗户溜出来飞到高空。

「让那两个人睡在同一张床上，就算她们喝醉了，也应该不会出现问题吧……」

又不是一男一女。

深刻感受到自己内心究竟有多么肮脏，伊丝摇了摇头，将脑海里的不良想法驱逐出去。

「嘛嘛，待会儿再去看看好了，先把预定的事情解决掉。」

在萨麦尔提供的所有情报中，有一条伊丝十分在意。

赫蒂曾让名为『珊多拉』的堕天使将一部分冰霜巨人悄悄带入佩西亚领境内，让冰霜巨人大肆袭击领内的城市与村落，以此吸引佩西亚伯爵的注意，让佩西亚伯爵分兵处理境内事宜，但后来这一部分冰霜巨人却莫名其妙消失不见，简直就像人间蒸发一样，使得赫蒂变得异常谨慎，以为计划被第三方势力事先知晓。

倘若不是身为当事人，伊丝肯定会跟着变得谨慎，用地图搜索一遍附近，排查会威胁到自己同伴生命的人，但事实是，伊丝就是让那些冰霜巨人消失的家伙。

「嗯……是那些家伙自讨苦吃……」

之前在城主府后山收纳被当做食物的阿卡林她们时，伊丝曾在森林里遇见过一群冰霜巨人，当时伊丝以为佩西亚伯爵领内存在野生的冰霜巨人，加上那群冰霜巨人上来就叫嚷着准备攻击自己，所以伊丝并没有多想，直接将其丢进幽深的天坑里，任其自生自灭。

这就是冰霜巨人人间蒸发的原由。

虽然破坏了别人的计划，但伊丝却有着十足的满足感，至于到底是为了自己帮到依蒂丝而高兴，还是让许多人免于遇难而开心，伊丝并没有深究。

「既然是被人刻意抓到领地里，接下来还是确认一下比较好啊，万一又被那个叫珊多拉的堕天使放出来就糟糕了。」

『高阶传送』

伴随视野摇晃，伊丝很快来到特米城郊外的山谷上空，由于自己没有给天坑标记位置，伊丝只能展开地图，搜索冰霜巨人的存在。

「嗯？」

很快发现了异常。

冰霜巨人附近，存在着一个叫做珊多拉的堕天使。

「没想到让我抓个正着。」

虽然伊丝对堕天使们，或者说恶魔族不抱有好感，把他们当成恐怖分子一样的存在，但如果非要让伊丝在乌拉诺斯阵营与塔尔塔诺斯阵营二选一的话，伊丝会勉为其难的选择前者，首先萨麦尔拥护主人的举止给自己带来了好印象，其次自己与乌拉诺斯的牵扯也更深一些，如果伯爵长女没有收纳乌拉诺斯的尸体的话，自己或许就不会来到异世界吧。

当然，这只是伊丝的猜想。

「先把她抓起来。」

然后好好拷问一番，最好是能让这群堕天使打消危害无辜者性命的想法。

伊丝开始对珊多拉进行定位，现在后者距离自己超过四十公里。

然而，如同感知到自己被锁定了一般，伊丝才刚把空间坐标定位到珊多拉附近，珊多拉便从地图上消失。

『绝对防御』

0.3秒内绝对无敌的技能。

不过预想中的攻击并没有到来，当伊丝再次查看地图时，珊多拉闪现到距离自己五十公里的位置，冰霜巨人则直接被珊多拉丢在原地。

「巧合？」

对地图做出缩小的手势，让全知地图的最大显示范围变为直径一百公里，伊丝再次对珊多拉进行锁定。

然后珊多拉再次消失。

看来不是巧合，对方发现了自己的锁定。

「有趣。」

被珊多拉激起对抗心，伊丝放弃精准定位，转而把传送点选在珊多拉身边，直接启用传送速度更快的『短距离传送』。

视野骤然改变，伊丝观望着周围，很快发现了一个飞行在天空的娇小身影，尽管双方距离超过五十公尺，但凭借吸血鬼优秀的夜间视力，伊丝依旧能看清楚珊多拉的长相。

一个拥有橙色短发与橙色眼眸，外貌仅有十一岁的幼小女孩，身材虽然贫瘠，但却穿着过分暴露的服饰，神色间还有着些许慌张，与其他堕天使不同，珊多拉身后并没有翅膀。

「这个距离下已经不需要传送了啊。」

『瞬移』

再次出现已经到珊多拉身后，伊丝直接朝珊多拉的肩膀抓去。

手直接穿过了珊多拉的身体。

幻象。

「又被摆了一道么。」

伊丝停下飞行，任由幻象构成的珊多拉逃亡。

全知地图上，一共十二个珊多拉正朝不同的方向逃窜。

「喂喂……分身技能吗，不会要我一个个去确认吧。」

伊丝将光点移到了十二个珊多拉中的一个上，值得注意的是，幻象构成的身体会直接在全知地图上显示为『幻象』。

这样就没问题了。

『第三形态觉醒』

不再使用传送魔法——抬手太慢，而且会带来恍惚感，伊丝索性为自己套上几层加速魔法，启用了『赫尔墨斯之翼』。

「不会再让你逃掉了。」

只是眨眼的功夫，伊丝便以无限接近于瞬移的速度飞行到真正的珊多拉身边。

身后传来的恐怖音爆让飞行中的珊多拉下意识回头，在发现急速放大的伊丝后，珊多拉如同见了鬼般微微张嘴，愣了一瞬。

也就是趁这个时机，伊丝对珊多拉伸出手。

『空间禁锢』

如同相片般，珊多拉被定在半空。

——然后又凭空消失在伊丝面前。

「果然掌控着空间的力量么。」

但伊丝已经掌握了珊多拉的传送规律，珊多拉每次最多只会传送十公里距离，而且不能像自己一样无间断连续传送，中间会有一段类似冷却时间的东西，大约为五秒

用同样的方法，伊丝再次出现在珊多拉身边，而珊多拉才刚刚使用传送，想要再次传送至少要等待三秒时间。

伸手抓住珊多拉的肩膀。

和看上去一样瘦小。

「你是逃不掉的。」

「鬼才信你啊！」

充满小孩子气的声音，珊多拉直接回过头，猛的一口咬在伊丝手上。

咔嚓。

牙齿发出了悲鸣，与之一同的还有崩飞的一小块牙齿。

「呜！」

肉眼可见的，珊多拉大大的眼睛里浮现出水汽。

「粗鲁的人！」

紧接着，空气里传来不祥的呲呲声，珊多拉面前突然出现一个漆黑空洞，接着空洞里伸出无数像是手臂的漆黑触须，将珊多拉抓进黑洞，伴随着珊多拉消失，黑洞逐渐缩小。

要跟着进去吗？

「说不定会被传送到很远的地方……」

珊多拉和自己的伙伴们比起来，还是伙伴们重要。

瞥了眼珊多拉消失的地方，伊丝轻哼了一声。

「下次可不会给你机会了。」

（5/46）

第三十八章 暗杀进行时（上）

浓重的灰云笼罩着苍穹，阳光无法触及这片它不应到来的地方，仿佛在映照这片城市下涌动的漆黑思绪，灰色的石造都市异常沉寂，空气里弥漫着灰尘，与小巷中散发出的血腥气息混合在一起，化为令人作呕的味道。

距离佩西亚伯爵出兵北伐仅剩两天，而这也正是暗杀计划开始的日子，伊丝按约定把身体控制权交给依蒂丝，自己则与伙伴们待在佩西亚领内的森林中，暗杀计划不需要多少人参与，依蒂丝仅仅只让蕾菲娜与其他两名宠物同行，剩下的一只宠物则与死士一起留在原地。

站在突出于悬崖的石块上，眺望着埃尔汀城的伊丝叹了口气。

｢哈啊。｣

蒂芙尼歪了歪头，淡绿色的双马尾跟着摇摆。

｢很担心？｣

｢也没有那么担心，姑且给了蕾菲娜一件可以保命的道具，遇见危险也能保证她们片刻安全。｣

然后自己就能趁机把她们带出来。

这是伊丝的想法。

蒂芙尼追问道。

｢可是叹气？｣

应该是想说既然不担心，又为什么要叹气吧。

伊丝摇了摇头。

｢我担心的不是依蒂丝和蕾菲娜失败，而是失败以后她们该怎么面对走投无路的局面，暗杀已经是最后的无奈之举，如果连这一次也失败的话，不知道依蒂丝回来后会怎么做。｣

而且问题不止是回来后该怎么做，还有依蒂丝不稳定的灵魂，依蒂丝想要活下去，就必须尽早找到让二者独立存在的方法，可以说这次暗杀不止是为了荣耀，还有依蒂丝的生命，这两天依蒂丝甚至出现了记忆缺失的情况，继续下去的话，先不说灵魂消散，可能时间还没到，真正意义上的依蒂丝就已经悄无声息的逝去。

｢没关系，｣蒂芙尼伸手牵住了伊丝，｢有你。｣

｢比起我去帮忙，我更希望依蒂丝暗杀成功啊。｣

如果连这一次也失败，依蒂丝就应该认清现实，转而寻求其他人的帮助了吧。

不知为何，伊丝想象不出依蒂丝请求他人的画面，反手握住蒂芙尼的手，再次叹了口气。

｢但愿如此……｣

◇

埃尔汀城的贵族街，靠近佩西亚伯爵邸的街道。

除了纯种与上级吸血鬼，其他吸血鬼无法在阳光下行走，而即便上级吸血鬼，也仅仅只是能够沐浴阳光，并不代表他们和纯种一样，可以享受阳光的温暖。

这也直接说明了吸血鬼在白天到底有多劣势，事实上，经过自然的长期演化，血族已经养成昼伏夜出的生活习惯，血族的夜间视力优秀，但与之相对的白天会变成盲人，下级吸血鬼与中级吸血鬼在阳光强烈的地方几乎看不清东西，要比喻的话，吸血鬼在白天就如同人类在夜晚。

于是暗杀计划被选在白天执行。

在这个血脉与种姓决定社会地位的国度，士兵与护卫这类职业基本由下级吸血鬼与中级吸血鬼担任，即便佩西亚领长期被浓云覆盖，导致他们可以在白天出没，也并不代表他们的视力和晚上一样优秀，统帅过士兵的依蒂丝非常清楚这一点。

可惜只有阳光可以对吸血鬼造成威胁，普通的灯光与火光几乎不会造成干扰，窥探着宅邸庭院的依蒂丝略感遗憾。

｢主人，萨麦尔已经做好准备，三楼第七个房间的窗帘被拉开了。｣

房间窗帘被拉开是行动开始的信号，代表萨麦尔准备万全。

｢按照计划，你和切西尔还有艾琳去后院，我会在你们抵达以后去找赫蒂。｣

｢是，请主人小心。｣

说完以后，蕾菲娜直接转身，准备离开，但依蒂丝却突然交代了一句以前绝不会说的话。

｢别死了。｣

｢啊……我、我会的！｣

眼中充满欣喜之色，蕾菲娜以异常迅速的动作离开小巷。

从储物魔法中拿出冈格尼尔，依蒂丝盯视着赫蒂休息的房间。

｢那么，就让你多活一会儿吧。｣

接下来只需静等爆炸声响起。

计划一共被分为三部分。

首先是蕾菲娜与萨麦尔的配合，由于伊丝无意之下抓住了本该在领内大肆破坏的冰霜巨人，导致赫蒂的警惕心大涨，赫蒂命令萨麦尔必须时常守护在她身边，连睡觉的时候都要站在卧室里警惕周围，这就导致了赫蒂对萨麦尔的过分依赖。

在计划初期，萨麦尔会趁赫蒂熟睡时，使用豁免一切负面效果的能力，悄溜出房间，接着拉开三楼第七个房间的窗帘，代表时机已经成熟。

看见信号的依蒂丝一行便开始进行计划的第二部分——吸引护卫们的注意力。

虽然从之前的情况看，宅邸的护卫们记得依蒂丝的长相，依蒂丝可以光明正大的走进宅邸，但问题是，此前伊丝为了从绝境中救出依蒂丝，在士兵们面前使用了会改变外貌的『第三形态觉醒』，加上赫蒂的鼓吹，对士兵们谎称他们被使用了精神魔法，真正的冒充者其实是依蒂丝，一部分士兵开始相信自己被精神魔法蛊惑，倒戈向赫蒂。

于是这便导致依蒂丝不得不放弃光明正大的突入，转而使用声东击西的策略，即让蕾菲娜、切西尔与艾琳借用魔法破坏后院，把大部分护卫的注意力转移向那里，自己再趁机从前院走进宅邸。

接着是计划的第三个部分。

由于破坏后院的声音必须大到能够吸引所有护卫注意，这就意味着赫蒂与佩西亚伯爵也会被吵醒，暗杀计划里必须避免佩西亚伯爵与赫蒂站在一起的情况——依蒂丝无法以一敌二，所以作为内应的萨麦尔要制造出两人不在一起的局面，比如提前一天将掺入昏睡毒素的熏香替换成正常熏香，让赫蒂彻底睡死，无法感知到外界情况。

再然后就是萨麦尔与护卫一同赶往后院，避开伊丝暗杀赫蒂的场面，制造不在场证明，让伊丝彻底了结赫蒂即可。

必须要说的是，制造不在场证明是萨麦尔的执意要求，他害怕依蒂丝暗杀失败。

他和依蒂丝一起面对赫蒂当然会增加胜率，哪怕萨麦尔说过，堕天使在对堕天使抱有恶意时，能力会暂时失去一段时间，萨麦尔也是相当有经验的暗杀者。

但与之相对的，如果赫蒂隐藏有大家都不知道的特殊能力，从两人一起的暗杀中脱身，背叛后的萨麦尔就不得不面临赫蒂的怒火，在赫蒂的奴隶契约下，以最屈辱的方式死去，萨麦尔不惧怕死亡，他惧怕的是没有为魔王尽忠而死。

第四十一章 沦陷

所以自己只需要模仿伊丝的做法，用尖牙洞穿舌头即可。

强忍着舌头上传来的让人浑身激灵的剧痛，依蒂丝大口喘息着，一点点的送出长枪，而赫蒂只能睁大双眼，表情随着长枪没入扭曲起来，与依蒂丝一样，控制不住的鲜血顺着嘴角溢出。

｢你……｣

｢……忏悔吧。｣

并不是杀死赫蒂，而是用最痛苦的方式折磨对方，杀死赫蒂会使赫蒂寄生在别的宠物身上，那样相当于暗杀失败，所以自己要在不杀

掉赫蒂的前提下解决一切。

比如带着赫蒂暂时离开伯爵邸，等精神魔法的控制效果消失，再回到自己的父亲大人面前，所以为了让赫蒂失去反抗能力，必须要把她折磨到失去与自己对抗的想法。

首先是手掌，然后是双脚和小腿，直接砍掉会导致出血过多死亡，依蒂丝仅仅只用冈格尼尔枪尖制造穿刺伤。赫蒂的惨叫成为最有效的兴奋剂，舌尖传来的剧痛在此刻化为甘露，浓重的血腥味和熏香混合在一起，放在以前令人皱眉的气味现在却令人愉悦不已。

精神逐渐染上疯狂之色。

直到一连串脚步声响起。

伴随急促且焦急的笃笃声，一个留着利落白色短发，莫约三十岁的血族男人走进房间。

男人的视线很自然的落在不断把长枪刺入赫蒂身体，脸上写满疯狂之色的依蒂丝身上。

｢薇尔？你在做什么？｣

｢七十一、七十二……｣

｢薇尔！｣

佩西亚伯爵的大喊令依蒂丝回过神，微微扭头，身下的赫蒂早已一动不动，变成一团看不出原貌的肉块。

｢父亲……大人……？｣

｢父亲，不要相信那个怪物！｣

像是刚刚追上佩西亚伯爵，一名宠物——现在是赫蒂出现在依蒂丝视野，依蒂丝下意识想要投掷出冈格尼尔，但才刚刚举起长枪，身体却不由自主的晃动了一下，这并非被精神控制，而是来自灵魂深处的悸动，一种什么东西被剥落，遗失了的感觉。

再然后，视野渐渐变为黑白双色，扭曲、歪斜、融合，最终化为一团什么也不是的东西，紧跟着身体逐渐失去力量，依蒂丝如同坏掉的人偶般，直挺挺的倒在地面。

当两个灵魂共用一具身体的时候，弱的灵魂会被强的灵魂吞噬，即便强的灵魂什么也不做，弱小的灵魂也会自行消散。依蒂丝的灵魂本就岌岌可危，而刚才精神的大幅波动与肉体的剧烈消耗更是超负荷运转。

｢薇尔、薇尔！｣

看见依蒂丝倒在地上，佩西亚伯爵一步跨到依蒂丝身边，将依蒂丝从地上扶起。

占据了另一个宠物身体的赫蒂趁机挤开士兵，急匆匆跑到佩西亚伯爵身边。

｢父亲，看着我！｣

｢滚开！｣

如果放在平时，佩西亚伯爵一定会注意到赫蒂用语上的异常，但现在他只是一把将赫蒂推倒在地，横抱起依蒂丝，带着士兵慌忙跑出房间。

由于依蒂丝的过度折磨，哪怕赫蒂已经换了新的身体，精神上的痛楚也依旧残留在体内，被推倒的赫蒂挣扎了许久，从地毯上爬起，望着佩西亚伯爵离开的方向，扯了扯嘴角。

｢……最终还是会落到我手上。｣

◇

如同躺在无人的荒野，冰冷的感觉从脊背传来，依蒂丝下意识想挪动双腿，但双脚却异常沉重。

无法移动的不止是双脚，就连眼皮也像灌了铅一样沉重，依蒂丝只能忍耐着背后传来的刺骨寒冷，等待身体慢慢恢复力量。

比起连痛觉都感受不到的灵魂空间，现在自己好歹能感觉到『冷』的存在，身体反馈的触感让依蒂丝明白，自己还掌控着身体。

死寂的时间过了不知道多久，依蒂丝终于恢复力量，缓缓睁开双眼。

昏暗的火光、蜘蛛网、铺满地面的干草、组成墙壁的铁质栅栏以及绑在脚踝上的锁链与铁球，这些组成了依蒂丝视野的全部。

由于才醒来不久，大脑还不够清醒，依蒂丝花了一小段时间才理清自身所处的环境和状况。

｢……功亏一篑么。｣

低声喃喃消失在冰冷的牢房中，依蒂丝打算从储物魔法中拿出武器。

——失败了。

｢感受不到魔力，魔法束具么。｣

视线落在脚踝处的锁链上，这样的锁链具有持续扣除魔力的效果，由于价格昂贵，只会使用在地位高贵的囚犯身上，自己以前经常拿它捆绑宠物，结果自己成了被使用者。

现在的情况应该是自己暗杀失败，沦为阶下囚了吧。

昏迷之前，自己看到赫蒂的时候就已经预料到了如此结果，尽管从赫蒂的话里推测，她更换身体以后应该要重新对父亲使用精神魔法，但很明显，这个魔法并不复杂，不然自己就不会出现在佩西亚家地下的地牢里。

｢啧。｣

咋了咋舌，依蒂丝忍耐着魔力枯竭带来的虚弱感，缓缓从地上站起。

｢没有直接杀死我，应该是受到了某种阻碍，又或者时间太短，还没来得及处理。｣

不论哪个都不容乐观。

｢但只要我还活着，就总有一天会让你感到后悔。｣

冷哼一声，依蒂丝费力的拖着脚铐，走到牢笼门前，观察周围状况。

铁质栅栏意味着这里是地牢的最底层，外面至少有一整队训练有素的士兵把守，只有得到佩西亚伯爵许可的人才会被准许出入。

单靠自己一个人的力量几乎不可能逃出去。

｢只能等父亲大人来了以后好好解释么……｣

老实说，依蒂丝不喜欢这样的解决方法，虽然她很听佩西亚伯爵的话，但并不代表她喜欢在佩西亚伯爵面前撒娇。

从依蒂丝九岁以后，她在佩西亚伯爵面前就逐渐变成一本正经的淑女，除了礼节需要以外，佩西亚伯爵甚至很难与依蒂丝发生身体接触，有些时候，佩西亚伯爵甚至很羡慕蕾菲娜她们这样的宠物，因为她们可以随时随地的接近依蒂丝，并且不会被依蒂丝讨厌。

｢除了父亲大人，那家伙也可能会来……不。｣

依蒂丝摇了摇头。

自己到底在期待什么。

简直有辱洛伊丝薇尔之名。

从决定背负『佩西亚』三个字所代表的含义后，自己便不该再有任何懦弱的想法，事实是，自己也确实做到了，并且贯彻到让周围人敬仰的程度。

｢五年……不……该说是六年前么……｣

（9/46）

第四十三章 援助的报偿

两人很快来到外界，佩西亚家地牢的出口除了直连佩西亚宅邸，还有一处连接在后院山坡上，蕾菲娜走的便是较为安全的山坡上的门。

时值深夜，凭借吸血鬼的夜间视力，包括瞭望塔在内，依蒂丝确认周围没有任何士兵。

「把守这里的士兵呢？」

「他们全部去围剿召唤出来的怪物了，卡米拉在城外准备了马车，我马上就能带您离开埃尔汀城。」

「怪物？卡米拉？现在距离我昏迷过了多久？」

「只有半天，怪物是伊丝小姐给我的叫做『帝国恩赐』的道具，使用以后可以召唤很强的石头魔物，伊丝小姐说石头魔物至少可以争取五分钟时间，所以我就趁这个机会来救您。」

「为什么是卡米拉准备马车？切西尔和艾琳在哪？」

依蒂丝的问题让正在奔驰的蕾菲娜停顿一瞬。

「……她们被士兵抓住，现在应该在冒充者手中。」

「啧。」

……

花了近半小时，蕾菲娜终于背着依蒂丝来到城门处。虽然依蒂丝并不算重，但算上铁球，就是一项异常沉重的负担，到达城门时，蕾菲娜已经满头大汗，呼吸也异常急促。

「那边的！是谁！」

一队吸血鬼士兵准备围上来，或许是听到了什么消息的缘故，城门正在慢慢合上。

被关上就糟糕了。

没有犹豫，蕾菲娜捏碎一直握在手中的一枚水晶。

紧接着，一个全身被绿色火焰包裹，身高超过五十公尺的庞然大物骤然出现，喷吐着火焰的眼眸盯视城门，仅仅只是一脚，便轻松将城墙连带着城门一起踩塌。

「怪、怪物！！！」

「快通知领主大人！」

畏怯着超越想象的力量，准备围上来的士兵如同老鼠般逃窜，蕾菲娜趁此机会，爬上化为废墟的城墙，艰难却毫无畏怯的跑出埃尔汀城。

马车如约而至，迅速赶到蕾菲娜身边。

坐在驾驶座上的是玛丽与卡米拉，后者瞥了一眼蕾菲娜与依蒂丝。

「真狼狈，快上来吧。」

「蕾菲娜小姐，我来帮您！」

连忙站起身，玛丽帮助蕾菲娜一起把依蒂丝拉进车厢。

就在马车离开后不久，闪亮着红色光芒的佩西亚之塔射出一道耀眼光芒，将大肆破坏的石巨人轰成碎片。

……

安全抵达郊外的密林，马车缓缓停下，魔导妖精形态的伊丝与此前负责控制死士的宠物一起迎上来。

「卡米拉，怎么样？」

「按照姐姐大人说的，把依蒂丝带回来了。」

「是么……那就好，卡米拉呢？没有受伤吧？」

「嗯，守城的士兵被一个石头魔物拦住，没有追上来。」

说完以后，卡米拉走下马车，玛丽与蒂芙尼也跟着从车厢里出来，身上没有受伤迹象。

「主人大人，依蒂丝小姐身上的伤已经被蒂芙尼治好了哦～」

比起玛丽的开朗表情，蒂芙尼不满的噘着嘴。

「很苦。」

「好了好了，之后会慰劳蒂芙尼，现在先忍耐一会儿。」

摸了摸蒂芙尼的头，伊丝总算看到最后走出来的蕾菲娜与依蒂丝，后者身上的魔法束具在路上时就已经被破坏，只剩下紧紧锢在脚踝上的铁铐。

「那么，姐姐大人，我先去里面换身衣服。」

「我也一起～」

「全是血……」

依蒂丝因为残杀赫蒂，导致身上到处沾染着血迹，而卡米拉三人，尤其是蒂芙尼与依蒂丝发生了肢体接触，原本干净的衣服也变的充满血腥味。

「嗯，另外两辆马车就在森林里面——」

「让我带这三位小姐去吧。」

说话的人是目前除了蕾菲娜以外，唯一剩下来的宠物，没有多想，伊丝接受了对方的好意，让她带着卡米拉三人前往森林里的据点。

位于森林边缘的空地立即寂静下来，从伊丝所站的位置，刚好能俯瞰星空下立于平原的埃尔汀城。

虽然很想询问依蒂丝事情经过，但很明显现在并不适合发问，伊丝故作轻松的转过身，不去看依蒂丝。

「我们也进去吧。」

依蒂丝脸上闪过难以形容的复杂情绪。

「狼狈……你应该想这么说吧？」

「嗯？」伊丝回过头，「我从来都没这么想过。」

「那为什么要安排马车在城外？」

是想说自己救她其实是想事后嘲笑吗？

伊丝有些伤脑经，视线看向搀扶着依蒂丝的蕾菲娜。

「是蕾菲娜拜托我，我才让卡米拉把马车停在城外，那个道具也是我上午就交给蕾菲娜的东西，并非我临时起意。」

伊丝的话让依蒂丝看向蕾菲娜，蓝色的眼眸中有着愠怒。

乞求别人帮助摆脱困境，这样的事情对依蒂丝来说应该是一种耻辱吧。

继续下去蕾菲娜说不定会被依蒂丝讨厌，事实上，蕾菲娜也以一种仿佛知道自己要被如何对待的表情，怯弱的低下头。

「当然，我没有无偿接受蕾菲娜的请求，我们已经事先商议好，等你拿回伯爵长女的位置，你必须说服佩西亚伯爵，在五年内共交付我相当于领地半年收入的金币，即便你不能说服佩西亚伯爵，等你成为佩西亚伯爵以后，你也必须照样执行。」

「诶？」

蕾菲娜猛地抬头，嘴中漏出可爱的惊疑。

这也理所当然，伊丝根本没向蕾菲娜索要过报酬，所谓的代价，只是随口瞎编而已。

以依蒂丝的性格，不会白白受人恩惠，所以只要让她觉得自己也有利可图，并且不像随口所说即可，这就是伊丝为什么索要如此夸张报酬的原因。

要让依蒂丝认为这只是合作，并非施舍。

不知道伊丝所想的蕾菲娜脸色变得难看起来，在蕾菲娜眼中，伊丝的举动是在把她推下悬崖。

依蒂丝收回愠怒之色，转而用十分危险的目光看向伊丝。

「这笔钱对你有什么意义？你应该不缺少钱。」

「不缺少钱要看平时怎么用钱，以我现在的积蓄，过普通人的生活当然完全不愁，但你也看到，我经营着一家酒馆，我的目的是让玛格丽特遍布整个阿莱克西亚大陆，以这个为前提，领地半年的税金只是杯水车薪，如果不是考虑到你的能力，我会索要更多。」

之前在玛格丽特的时候，依蒂丝确实听芙兰说过开更多玛格丽特酒馆的计划，伊丝现在则是把所谓的计划夸大一番。

依蒂丝沉默了片刻后，轻哼一声。

「……哼，既然已经谈成，我也就不多加指责，但这样事情不要再发生第二次。」

「好、好的！」

意识到依蒂丝的态度发生逆转，蕾菲娜脸上满是惊喜之色，对伊丝递出感激目光。

（10/46）

第四十六章 乌云密布

如果说刚才依蒂丝还有获胜的希望，那么现在可以说已经全部化为泡影，失去了那一百多名死士，依蒂丝手中就几乎没有棋子可用，伊丝说的四只冰霜巨人实际上根本帮不了什么忙。

第一它们体型庞大，很难神不知鬼不觉的在佩西亚领行动，第二就算它们移动到了埋伏地点，由于过于明显的体型，也很容易被飞龙骑士发现，更不用说它们还有效忠强者的习俗，倘若它们临时倒戈，无异于雪上加霜。

已经一无所有了。

就连玛丽都明白现在的状况，所有人担忧的看向依蒂丝，后者的眼睛被白色留海覆盖，看不清脸上的表情。

有种心脏被揪紧的感觉。

伊丝忍不住靠近了依蒂丝与蕾菲娜一些，不止是依蒂丝，这对蕾菲娜来说也是一场灾难，本应由自己掌控的关键物品被叛徒得手，结果导致最后的计划无疾而终，以蕾菲娜的性格，现在的自责、内疚以及负罪感，已经到无法用言语表达的程度了吧。

伊丝朝依蒂丝伸出手。

｢你——｣

扑通。

抢在伊丝开口之前，蕾菲娜面朝依蒂丝，双膝跪在了地上。

无法用语言去奢求原谅，即便自裁也无济于事，但蕾菲娜现在除了下跪以外别无他法，不论依蒂丝现在说什么，降下何种惩罚，蕾菲娜都一定会全部接受吧，哪怕蕾菲娜现在背对着伊丝一行，所有人也都能感受到蕾菲娜的觉悟。

如同暴风雨降临前的平静，周围寂静一片，连夏季的虫鸣都低不可闻。

沉默了许久，依蒂丝淡漠的吐出回答。

｢……起来。｣

｢主、主人？｣

蕾菲娜抬起头，金色的眼眸里既有不可思议，又有些许畏怯。

依蒂丝的声音里多了几丝不耐。

｢我让你站起来。｣

｢是……｣

如依蒂丝所说，蕾菲娜从地上站起。

｢这并非你的过错，只是计划上的漏洞，不论换做谁站在你的位置，木哨都会被卡洛琳带走，无需自责。｣

该说不愧是那个依蒂丝吗……

伊丝稍微松了口气，原本自己已经打算在依蒂丝宣判的时候站出去为蕾菲娜说好话，现在看来，依蒂丝还没有因为绝望无差别的拿下属发泄情绪。

正如依蒂丝说的那样，木哨被卡洛琳利用只是计划上的漏洞，实际上和蕾菲娜没有任何关系，木哨落到卡洛琳手中这一行为无法回避，而蕾菲娜没有在第一时间回收木哨，也是为了早点把依蒂丝救回来，真正该受到惩罚的应该是卡洛琳。

正因为清楚这一点，所以才没有惩罚蕾菲娜吧。

不过这却使伊丝更加担忧依蒂丝，如果依蒂丝拿蕾菲娜出气，内心多少会好过一些，以现在的绝望状况，让依蒂丝一个人承担，就算一蹶不振也不无可能。

而且进一步的，伊丝也彻底对依蒂丝拿回伯爵长女之位失去信心，依蒂丝手中已经没有可以派上用场的棋子，仅仅只有她和蕾菲娜两个人，任何计划都不可能在缺乏人手的时候成功，除非神明降下灾变，用天灾制造混乱，但谁都不会把希望寄托在天灾上。

同样清楚这一点，蕾菲娜在站起来后，想要伸手安慰依蒂丝，却又因为身份差距，伸出去的手只是停在半空。

｢可是主人您……｣

｢是想说之后该怎么办么。｣

依蒂丝脸上看不到愤怒或者颓丧的神色，相反，还有着一丝想通了的明朗，她看似轻松的摆了摆手。

｢确实，现在已经到无子可用的窘境，但一切还没有结束，没有棋子不代表我已经失败，只要我还没到不能动弹的那天，就一定会继续抗争下去。｣

是在影射刚才的棋局吧。

不过现实和棋局是两回事，棋局上陷入无子可用的时候可以用逼和手段，但现实却不会有同样的规则，就算赫蒂像她自己说的那样，等她的任务结束后，会把伯爵长女的位置还给依蒂丝，留给依蒂丝的也将是一个被拔掉牙齿、并且饥肠辘辘的破败之地。

培养起来的领兵在北伐中消耗殆尽，紧跟着失去丈夫的家庭没了收入来源，一家人全部沦为难民，然后因为佩西亚之塔无人掌控，导致粮食供应不足——即便是『红色莴苣』，也存在生长周期——进而经济崩坏；又因为士兵稀缺，治安也跟着变差，部分吃不上饭的难民变成强盗，依蒂丝手中又缺少士兵围剿，强盗又进一步摧毁岌岌可危的制度，形成锁死的闭环。

加上依蒂丝在争夺伯爵长女之位中败给赫蒂，于是被领地里的其他贵族当做话柄，接着那些早就心怀不满的贵族联合起来让依蒂丝下台，依蒂丝又肯定会反过去消灭叛乱者，二者持续战争，最终把佩西亚领变成战乱之地。

只不过，从依蒂丝刚才说的｢只要我还没到不能动弹的那天，就一定会继续抗争下去｣来看，依蒂丝似乎放弃了袭击军队的计划，准备把报复放到未来。

伊丝下意识追问。

｢那之后该怎么做？｣

摆在面前的问题是，如果现在不阻止佩西亚伯爵北伐，以后就没有机会可言。

赫蒂的目的是削弱佩西亚领的力量，等佩西亚领的力量消耗一空后，赫蒂就会离开佩西亚领，回到所有人都不知道的恶魔族巢穴，到那时，依蒂丝就算想复仇也找不到目标。

简而言之，没有『以后』可言。

依蒂丝湛蓝色的眼眸看向伊丝。

｢你在说什么？该做的事情不是很明显吗？｣发现伊丝一副不解的表情，依蒂丝继续补充，｢除了阻止父亲大人北伐，已经没有其他路可选。｣

｢可你已经没有死士了。｣

｢所以呢？因为没有死士，我就要放弃我所坚持的东西吗？贵族的荣耀对你来说或许难以理解，那我换个说法，我是为了我的过去，我的尊严，组成洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚这个人的一切在战斗，如果我在这里退缩，继续活下去和死亡没有区别。｣

如果依蒂丝在这里退缩，依蒂丝这个存在将会彻底死亡吧，并非肉体，而是指精神。

伊丝一时不知道该说些什么。

就如同依蒂丝对自己说悔棋一样，如果依蒂丝当着自己的面悔棋，依蒂丝在自己心中的形象便会轰然倒塌，这对她本人也同样如此。

这不代表依蒂丝活在别人的评价里，真正的因果关系实际上是因为依蒂丝从来不会低头，所以别人才对她有如此评价，就像依蒂丝永远相信着她的决断，并且总是思考如何在决断下获取胜利，所以才会被众多蕾菲娜这样的人所仰慕、追随一样。

这是一种自然而然的人格魅力，如同太阳般耀眼的存在。

倘若是以前，伊丝会被依蒂丝说服，并且默许依蒂丝行动吧。可唯独这一次，伊丝没有继续放任依蒂丝。

｢你应该知道独自前往军队等于送死，你现在不是一个人，你还有蕾菲娜，难道你打算让蕾菲娜也陪你一起送葬吗？｣

｢姐姐大人，不必再和这个疯子说话，她要死就让她去好了。｣

｢我……我觉得依蒂丝小姐先暂时避一下风头，去一个不会被人打扰——｣

玛丽的话还没说完，便被依蒂丝用异常锐利的眼神制止，声音里夹杂着愤怒。

｢我说过我不会苟且，这是对我的侮辱，如果你不是伊丝的奴隶，现在已经变成不会说话的尸体。｣

依蒂丝的威胁让玛丽肩膀一颤，怯怯的缩到卡米拉身后。

伊丝皱起眉。

｢喂！玛丽这句话里没有恶意，你应该知道的吧？｣

｢有没有恶意不是由她决定，而是我，如果我说『区区一个奴隶，卖掉不就好了』，你会觉得很开心吗？奴隶对我来说只是物品，我的话也同样不存在恶意。｣

｢无药可救。｣

声音里充斥着厌恶，蒂芙尼罕见的直接把想法表达在脸上，皱起眉，把玛丽拉到一边。

被说到这个份上，就算伊丝也开始生气。

｢你要死就随你好了，但你死后，我会在你墓碑前好好讥讽你一番。｣伊丝转过身，背朝依蒂丝，｢如果我是你，我会选择过不会被人打扰的生活，成为普通人，度过幸福的一生。｣

｢对我而言，普通人的幸福只是随手就能触摸的东西。｣

｢那就等着瞧吧。｣

说完这句话后，伊丝准备直接带伙伴们离开。

紧接着，一滴冰凉的东西落在脸上，伊丝下意识伸手触摸。

是水。

在刚才的一滴之后，头顶再次传来水滴的感觉。

伊丝抬起头，天空乌云密布。

下雨了。

考虑到现在是夏季，只需几分钟就会变成倾盆大雨吧，不**蒙上伊丝心头。

身后传来蕾菲娜的声音。

｢主人……｣

｢你有什么想说的么。｣

依蒂丝把视线放在欲言又止的蕾菲娜身上。

｢……杀死赫蒂的任务就交给我吧。｣

｢理由？｣

十分犹豫的，蕾菲娜咬着嘴唇，最后像是终于做出决定了般，鼓起勇气。

｢计划由我一个人执行，还请您和伊丝小姐一起去安全的地方，这样一来，不论计划成功与否，您都不会遇见危险，就算伯爵大人殉职，您也可以活下来，寻找其他方法。｣

｢——。｣

伊丝准备离开的动作因为蕾菲娜停了下来。

终于把这句话说出口了吗……

伊丝甚至可以预料到结果。

之前在废弃石屋时，蕾菲娜就对伊丝说过，如果有一天事情发展到只剩依蒂丝一个人在战斗的时候，蕾菲娜希望伊丝把依蒂丝带到一个不会被卷入纷争的地方，让依蒂丝度过幸福的一生。

现在蕾菲娜就是在为自己带走依蒂丝做准备吧。

依蒂丝的视线变得冰冷起来，如同在看一个从不认识的陌生人。

｢不要因为我身边没有可用的棋子就变得放肆，蕾菲娜，最明白我想法的你应该知道，你刚才的那句话意味着什么吧？｣

蕾菲娜吞咽了一口唾沫。

让薇尔逃生等于在侮辱薇尔的意志，这比直接侮辱她本人更糟糕，如果换在平常，自己一定会被薇尔所驱逐，不，驱逐只是小事，被打上洛伊丝薇尔标签的东西不能落到其他人手中，所以必须销毁，也就是被当场处死。

但就算这样，自己也有必须坚持的东西，薇尔是自己的全部，如果她死了，自己就什么也不剩下，所以必须让薇尔活下去，必须把自己的想法传达给薇尔。

蕾菲娜强行压抑住长期养成的服从，金色的眼眸直视依蒂丝眼睛，艰涩的、一字一顿的说。

｢我……知道。｣

｢是么……｣依蒂丝低声喃喃，随后深吸了口气，从储物魔法中拿出冈格尼尔，｢最终你还是和那些背叛者一样，没有追随我的意志到最后。｣

红色的冈格尼尔朝蕾菲娜心脏突刺。

——被伊丝用魔法盾挡下来。

伊丝强行插入二人之间。

｢你疯了吗！蕾菲娜是最忠心你的人，她所做的一切都是为了你。｣

｢如果真的为了我，就不会说让我苟且的话，让开，这和你没有关系。｣

｢伊丝小姐，请离开这里吧，主人怎么处置我是主人的事，我必须把我的想法传达给主人。｣

｢不要再用主人的称谓，我还没落魄到需要背叛者侍奉的时候，伊丝，让开！｣

冈格尼尔上的力道增强了几分，但依旧无法穿透伊丝的魔法盾。

｢愚蠢的女人。｣

伴随卡米拉的冷哼，身后传来肉体接触的闷声，伊丝下意识转头，结果发现卡米拉正缓缓从蕾菲娜后颈处收手——刚才的闷声应该是卡米拉用手刀劈在蕾菲娜后颈的声音——蕾菲娜睁大双眼，想要说什么，但最终什么也没说出口，身体摇摇晃晃的软下去，被卡米拉与玛丽接住。

随后在卡米拉示意下，与蒂芙尼三个人一起，拖着蕾菲娜离开森林。

另一边，依蒂丝收回冈格尼尔，眼睛里满是不悦。

｢你们要把蕾菲娜带到哪里？｣

｢你都已经要杀掉蕾菲娜，我们把蕾菲娜带到哪里，已经和你没有关系了吧？｣

｢她是我的所有物，不论丢掉还是破坏，都应由我做主，和你们这些旁人无关。｣

｢但这个世界上有可以容忍和不能容忍的事，即便你怎么处置蕾菲娜和我无关，我也不能容忍你把蕾菲娜的好意当做背叛。说到底，你也知道自己成功的可能性微乎其微，这已经不是在坚持意志，只是没了头的苍蝇在飞蛾扑火，在为自己的悲愿殉情。｣

｢蕾菲娜已经知道自己这么做的后果。｣依蒂丝如人偶般精致的脸庞上浮现痛苦神色，｢而且你居然用这种言辞侮辱我，我真是看错人了。我一直以为你能理解我的感受，一直支持我到最后，没想到你也是妄图苟且之人，从现在起，我和你没有任何联系，我死了以后这具身体就拿走吧。｣

说到最后，依蒂丝的声音已经冰冷到无法形容，只不过话才刚说完，她的身体便摇晃了一下，用冈格尼尔支撑才勉强没有倒地。

声音变得异常虚弱。

｢我和你已经没什么好说的……明天我不会出现，但后天我要双倍的……时间。｣

强撑着说完以后，依蒂丝收回了控制身体的意识，伊丝立即接手，没有让肉体倒下。

随后，一直落下的雨点终于化为倾盆大雨，砸落在地的冰冷雨滴发出啪啪声响，衣服很快被打湿，紧紧贴在身体表面，体温跟着迅速下降。

挥之不去的不**让伊丝咋了咋舌，低低咒骂。

｢混蛋。｣

-----------

*佩佩重置后的人设图已经放在佩佩的人设章里，新的人设图和表情很不错，可以去看看～

（12/46）

第四十七章 蕾菲娜·雪伦

接管了身体以后，伊丝便立即找到躲藏在树林里的卡米拉一行，接着为了避雨，让所有人回到车厢。卡洛琳临走前并没有乘坐马车，仅仅只拿了一些换洗的衣服，当然，就现在的情况来说，剩下三辆马车和只剩一辆马车也没什么区别。

｢嗯……唔……｣

躺在车厢里的蕾菲娜嘴唇嗡动，缓缓从昏睡中醒来。

伊丝移动到蕾菲娜身边。

｢蕾菲娜？醒了吗？｣

｢……主人？｣

看到伊丝，蕾菲娜试图起身，旁边的玛丽按住蕾菲娜。

｢蕾菲娜小姐，还是多休息一下比较好哦。｣

｢谢谢玛丽，但现在不是休息的时候。｣

不顾玛丽的好意，蕾菲娜坐起身，紫色的侧马尾跟着披散开，或许是精神和肉体都消耗巨大的缘故，此时的蕾菲娜给人一种异常柔弱的感觉，金色的眼眸看向伊丝。

｢主——不，是伊丝小姐吗？主人呢？｣

｢依蒂丝已经睡着了，今天应该不会再出来。｣

蕾菲娜视线立即低垂下去。

｢是吗……主人还是没有改变想法么……｣仿佛想到了什么，蕾菲娜又突然抬起头，｢主人有说过什么时候动身吗？｣

｢你该不会想去帮她吧？｣卡米拉皱起眉，｢那个女人杀你的时候可是动真格的，就算你去帮她，结局也只会是被她杀死。｣

卡米拉的话令蕾菲娜咬着嘴唇，再次低垂下头。

正如卡米拉说的那样，蕾菲娜也知道，就算自己站出去帮助依蒂丝，依蒂丝也不会理会自己这个背叛者。

十分清楚蕾菲娜在想什么，卡米拉的语调缓和了一些。

｢你已经自由了，依蒂丝已经驱逐了你，你不再是依蒂丝宠物，可以去过自己的人生。在被剥夺贵族身份之前，你的名字应该叫蕾菲娜·雪伦吧？你可以尝试拿回属于自己的贵族头衔，在海鲁恩特的其他地方拥有一片领地，像正常人一样生活下去。｣

｢不。｣蕾菲娜紧紧咬着牙关，眼眶里甚至有点点雾气浮现，｢我已经发誓要追随主人一生，所以不会再像以前那样迷惘，主人就是我生存的意义。｣

如果不知道蕾菲娜的过去的话，会有一种莫名其妙的感觉吧，了解内情的伊丝用眼神制止了卡米拉，一边接过玛丽递来的水杯端到蕾菲娜面前，一边阐述事实。

｢现在的你就算站到依蒂丝面前，结果也只会是被依蒂丝杀掉，还是先别想接下来的事情，安心睡上一觉。依蒂丝明天一整天都不会出现，后天才会拿走双倍的时间，所以先睡上一觉也不会有事，明天早上我再喊你。｣

｢后天……吗。｣

捕捉到伊丝话里的关键信息，蕾菲娜低声喃喃着，原本担忧的神情逐渐变的坚定，伊丝曾经见过这种表情，那是克莱门汀在洞穴里决意杀死沼泽巨蟒时的神色。

心中浮起讨厌的感觉。

下意识的，伊丝叫住蕾菲娜。

｢蕾菲娜？｣

｢诶？｣

果然，蕾菲娜一副刚刚从思考中回神的模样。

｢状态不好吗？果然还是先睡一觉吧？｣

不再像之前那样犹豫，如同变了个人般，蕾菲娜果断的摇了摇头，接着抬起目光，直视伊丝的蓝色眼眸。

｢伊丝小姐，可以把主人——不，是薇尔的冈格尼尔给我吗？｣

｢冈格尼尔？为什么？｣

伊丝不禁揣测起蕾菲娜的意思。

蕾菲娜略显苍白的脸上浮现出惨淡笑容。

｢要离开这里成为贵族需要很多钱，我没有那么多金币，而且我也不想看到薇尔赴死，所以我要把薇尔的武器，冈格尼尔卖掉。｣

通过卖掉依蒂丝的武器，进而让依蒂丝放弃战斗吗？

如果是普通人，这个计谋或许可以起效，但依蒂丝并不是被拔了牙齿就会放弃复仇的人。

｢就算把冈格尼尔拿走，我也不觉得依蒂丝会放弃阻止佩西亚伯爵。｣

说到底，依蒂丝根本就没有退路，现在不阻止佩西亚伯爵，等佩西亚伯爵北伐失败死亡后，依蒂丝也会因为灵魂自行消散死亡，不论依蒂丝想不想，她都只剩下阻止佩西亚伯爵一条路可走，两条通往死亡的道路摆在面前，一条是为了自己的尊严、自己的意志、自己的荣耀壮烈的死，另一条则是默默无闻的消失，依蒂丝选择了前者。

但是，即便依蒂丝没有面临灵魂上的危机，她也一定会单骑阻止佩西亚伯爵吧，这就是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，不需要用语言表达，周围人也都知道她会如何选择。

如同正在经历难以承受的打击，蕾菲娜的嘴唇微微颤抖。

｢我知道……但我也只能做到这里，把希望寄托在薇尔会回心转意上……｣

｢唔。｣

伊丝沉默下去。

冈格尼尔并非自己的所有物，而是属于依蒂丝，甚至是依蒂丝母亲留给依蒂丝的遗物，如果放在平时，自己会一口回绝蕾菲娜，但现在却忍不住犹豫起来。

一边是尊重依蒂丝的意志，另一边是不希望看到依蒂丝死，蕾菲娜的纠结只会比自己更深。

吞咽下一口唾沫，伊丝从仓库里拿出冈格尼尔，卡米拉、玛丽与蒂芙尼全部静默下去。

｢蕾菲娜侍奉依蒂丝这么久，也应该有相应报酬。｣

伊丝的话更像在说服自己。

｢现在依蒂丝没有可以给予你的东西，所以我就代替依蒂丝，把冈格尼尔交给你，但蕾菲娜不能把冈格尼尔卖掉，作为路费和生活所需的金币我会另外给你。｣

慎重的、小心翼翼的，伊丝把冈格尼尔交到蕾菲娜手上，然后又递给蕾菲娜一袋相当沉重的金币。

蕾菲娜全部接下，然后慢慢站起身，对伊丝鞠了一躬。

｢谢谢您，伊丝小姐。｣

说完以后，蕾菲娜便走向车门。

｢蕾菲娜要去哪？外面还在下雨，森林里很危险。｣

蕾菲娜停顿了一瞬，并没有转头。

｢我作为宠物的职责已经结束了，主人醒来以后，还请伊丝小姐对我擅自离开的事情保密，等主人活下来，重新拿回伯爵长女的位置后再替我转告主人——不，如果我有幸被主人提起的话，伊丝小姐再替我转告，我到最后都没有背叛过主人。｣

蕾菲娜跳下马车，伊丝跟着走出车厢，目送蕾菲娜拿着冈格尼尔与金币，冒雨前行的样子。

胸口如同被巨石压住般难受，伊丝下意识大喊。

｢蕾菲娜！｣

蕾菲娜转过头，仅仅只过了不到几秒时间，夏季的倾盆大雨便把蕾菲娜的紫色长发淋湿。

｢伊丝小姐，怎么了？｣

挽留的话哽在嘴边。

｢……如果有困难就去玛格丽特，芙兰她们会很乐意帮助你。｣

｢谢谢。｣蕾菲娜对伊丝弯腰行了一礼，｢比起这个，我更希望伊丝小姐会遵守与我的约定，把主人带走呢。｣

没等伊丝回答，蕾菲娜便展露出不为难伊丝的微笑。

｢开玩笑的，伊丝小姐不必为我这样的人难过，那么，希望能有再见面的一天。｣

｢啊啊……再见。｣

目送着蕾菲娜远去，过了很久后，伊丝才返回车厢。

第四十八章 伊丝的后援

「就这样放着不管没问题吗？」

回到车厢以后，卡米拉面带担忧之色迎上来，没有一起送别蕾菲娜的玛丽与蒂芙尼也都投来关切目光。

有种精疲力竭的感觉。

伊丝长呼出口气，背靠车厢坐了下去。

「我们只是局外者，如果依蒂丝没有和我共用一具身体，我们连局外者都算不上。」

十分罕见的，卡米拉并没有就此打住话题，而是坐到伊丝身边，右手搭在伊丝左手上。

「比起说给我听，姐姐大人更像在说服自己。」

见到伊丝沉默不语，卡米拉继续说。

「我那个时候不也被姐姐大人阻止了吗？姐姐大人可以用同样的方法阻止蕾菲娜，蕾菲娜不想离开这里，她在打我们不知道的主意。」

就连玛丽和蒂芙尼也努力为蕾菲娜说话。

「蕾菲娜小姐……不是会在这种时候丢下依蒂丝小姐的人。」

「嗯。」

「但那是蕾菲娜的事情。」

「姐姐大人只是在为这种事情犹豫吗？如果想帮助蕾菲娜和依蒂丝，直接去帮助她们不就好了。当然，我不喜欢依蒂丝和蕾菲娜，但我更不想看到以后因为此事而后悔的姐姐大人，我所认识的姐姐大人是一个虽然喜欢遵守规矩，尊重他人想法的温柔的人，但在关键时刻却不会因为自己的优柔寡断，让事情发展成大家都不愿意看到的样子。」

卡米拉顿了顿，紧盯着伊丝的脸庞靠近了一些。

「我无法理解姐姐大人为什么不随心所欲的做自己想做的事情，但有一点可以确定，依蒂丝仅仅只是不想让姐姐大人掺手她的事，这里面和蕾菲娜无关，蕾菲娜已经是被驱逐之人，姐姐大人不论帮助蕾菲娜到何种地步，都和依蒂丝没有任何关系。姐姐大人也应该察觉到了，蕾菲娜其实另有目的吧？」

「我知道。」

蕾菲娜一心一意仰慕着依蒂丝，即便依蒂丝决定杀死蕾菲娜，蕾菲娜在醒来以后问的第一件事也依旧是依蒂丝，蕾菲娜不可能因为自己和卡米拉的三言两语就突然改变想法，去过普通人的生活。

至于拿走冈格尼尔是为了让依蒂丝回心转意，令依蒂丝放弃阻击佩西亚伯爵的说法，里面的逻辑更是简单到让人发笑。

——蕾菲娜的真实目的其实是暗杀赫蒂。

不止卡米拉，就连玛丽和蒂芙尼也都看出端倪。正因为她们知道蕾菲娜要做什么，所以最后连送别的话都没有对蕾菲娜说，她们不希望看到蕾菲娜去暗杀，成功的可能性和依蒂丝阻击佩西亚伯爵等同，无限接近于零。

连预先准备好计划，有萨麦尔当内应，并且实力还远高于蕾菲娜的依蒂丝都暗杀失败，蕾菲娜的行为和自杀没有两样。

而迫使蕾菲娜如此行动的理由，仅仅只有一个。

因为不被依蒂丝认同，自身又不能阻止依蒂丝，所以蕾菲娜夹在不想让依蒂丝背离她的坚持、以及与不想让依蒂丝牺牲的难题之间，因此蕾菲娜只能选择独自替依蒂丝背负一切，只要她暗杀成功，这个问题自然就得到解决，她是依蒂丝的宠物，所有的成功都属于依蒂丝。

伊丝明知道蕾菲娜的想法，但内心却不愿意承认。

这并非胆怯或者不想管闲事，或者说，正因为伊丝尊重两人的想法，所以才在明知即将发生什么以后也装作看不见。

如同一个有着晒太阳梦想的下级吸血鬼，这只下级吸血鬼想尽一切办法，穷尽毕生之力后，仍没有找到能安全的晒太阳的方法，于是最后他决定为了达成自己的梦想，直挺挺的站在阳光下，用生命来拥抱阳光，抱有如此想法的下级吸血鬼应当阻止吗？

蕾菲娜正是这个想要晒太阳的下级吸血鬼。

所以伊丝最后连挽留的话都哽在嘴边，没能说出口。

蕾菲娜之所以要拿走冈格尼尔，是为了增加她手中的筹码，蕾菲娜想在赫蒂面前说她背叛了依蒂丝，打算投靠赫蒂，而为了证明她已经背叛依蒂丝，最好的证据自然是依蒂丝母亲留给依蒂丝的遗物冈格尼尔。

卡米拉站起身，从正面轻轻抱住伊丝的头。

温暖的感觉传到额间，夹杂着体温的花朵馨香也跟着钻进鼻腔，让人有种浑身放松下来的感觉。

「所以姐姐大人就像当初对我做的那样，蛮不讲理的把蕾菲娜带回来吧，就算她以后会怨恨姐姐大人，姐姐大人今后也不会为现在放任蕾菲娜而后悔。」

停顿了片刻，卡米拉放低身形，侧坐在伊丝腿上，双臂绕过伊丝脖颈，脸庞与伊丝侧脸贴在一起，浮现出浅浅的微笑。

「而且蕾菲娜对姐姐大人只是外人，姐姐大人的所有物只能是我，到时候就算她痛斥您的任性，我也会替您把她训斥到明白自己错在哪里。虽然我没有您的远见，但我过去就是为了社交而存在的人，所以姐姐大人就放心去做想做的事情，之后的一切事宜我都会替姐姐大人摆平。」

满脑子都是卡米拉的味道，思维变的迟钝的伊丝下意识问道。

「真的吗？」

「嗯，我只会为姐姐大人尽全力，所以姐姐大人就放心去做吧，随自己的想法，阻止蕾菲娜。」

异常轻柔的，直接在耳畔响起的声音。

仿佛压倒骆驼的最后一根稻草，伊丝不再有所顾忌。

伊丝不禁反手抱住卡米拉，鼻子埋到卡米拉散发出花朵香气的金发里，深吸了口气。

「——好吧，我会把蕾菲娜带回来。」

「我期待姐姐大人的归来。」

「还有我～」

「唔，我也是。」

直到现在，伊丝才想起车厢里还有玛丽和蒂芙尼在，刚才因为思考的过于入神，加上卡米拉的诱导，自己一时忘记了玛丽和蒂芙尼，联想到与卡米拉的互动，伊丝脸颊浮上绯红。

察觉到伊丝的羞涩，蒂芙尼指了指玛丽，然后做出伸手捂住嘴的动作。

「玛丽，捂住了。」

是想说因为玛丽捂住了自己的嘴，所以方才两人才什么声音都没发出来吧。

伊丝看向玛丽，玛丽正双手合握在腰间，摆出「诶嘿嘿」的笑容。

真是做了多余的事情。

但却很可爱。

先后摸了摸玛丽和蒂芙尼的头，伊丝拉开车厢帘幕，走到正下着暴雨的外界，然后对车厢里的卡米拉三人挥了挥手。

「那么，我去了。」

「是，姐姐大人。」

「主人大人一定要把蕾菲娜小姐带回来哦～」

「路上小心。」

对伙伴们点了点头，伊丝打开地图，经过数小时时间，蕾菲娜已经出现在佩西亚宅邸，和赫蒂站在一起。

「这个笨女人，我可不会给你好颜色看啊。」

虽然卡米拉说她会摆平一切，但与依蒂丝面对面时难免还是会很艰难，而矛盾与冲突的激烈程度在于自己处理事情的手段。

临时构建起计划，伊丝将其埋在心底。

『短距离传送』

（13/46）

第五十章 终将落幕，被月光驱散的阴影

『——虽然来的有点晚，但好在赶上了。』

声音响起的同时，依蒂丝立即失去了对身体的掌控力，紧接着，在强烈白光包裹下，破败不堪的身体逐渐恢复健康，连根斩断的翅膀重新生长出来，虚弱感也跟着一同褪去。

『现在该我了。』

熟悉的声音。

尽管精神上的疼痛还残留在灵魂内，但依蒂丝已经顾不了那么多，直接在脑海的漆黑空间里凝聚出虚影。

『伊丝？』

『我知道你有很多东西想问，但还是先处理眼前的事情，赫蒂还没有认输，你也有未完成的事业，我可不想看见你抱着怨念成为不死者。』

伊丝的虚影出现在依蒂丝眼前，像是知道依蒂丝会说什么般，朝依蒂丝俏皮眨起一只眼，然后转过身。

『别忘了这具身体有我的一份，所以从一开始就不是你一个人的战斗，之前一直放任你乱来，是出于尊重你想法的理由，现在，我要为了我自己取得胜利，让佩西亚伯爵准备新的身体。』

不知道该用何种表情去面对伊丝，在停顿了片刻后，依蒂丝轻哼一声，咂了咂嘴。

『……切，玩这么一出么，你这家伙真是个爱管闲事的人。』

『这可不是管闲事，这副身体死亡以后我不也同样会死亡吗？所以这是我份内的事情，再不济，我也要把这具身体带到安全的地方。』

『你——』

在依蒂丝说完之前，伊丝耸了耸肩，抢先打断对话。

『当然，我不会灰溜溜的逃跑，赫蒂之流我只需挥挥手就能打败，根本没有逃跑的理由，换句话说，如果不是你一直在阻拦，赫蒂早已被我驱逐。』

尽管看不见伊丝的脸，但依蒂丝也知道伊丝究竟在想什么，说了这么长一串，要做的事情其实早已讲清楚——清除一切拦路之人，直到找到二者能够独立存在的方法。依蒂丝想做什么是依蒂丝的自由，伊丝没有权利站在第三者的角度上干涉，但同样的，伊丝也可以为伊丝的任性而肆意妄为，伊丝只是在为她自己争取一切，与依蒂丝的意志无关。

并非愤怒或者冷笑，依蒂丝低着头，左拳抵在唇边低低的笑出声。

『呵呵呵……你这家伙……有趣。』

低低的笑声逐渐变大，而在最高峰时又突然戛然而止。

依蒂丝以异常认真的神色看向伊丝。

『虽然我承诺过，只要我失败，这具身体就归你所有，我不再出现，但现在我有一个任性的请求——赫蒂的最后一击留给我。』

依蒂丝的话让伊丝微微抬起头，食指抵着下巴，做出仿佛在思考的表情。

『这个嘛……抱歉，我不能答应你，机会应该由你自己争取，所以就由你自己去做吧。』

漆黑的空间瞬间亮起，依蒂丝重新获得了身体控制权，原本破破烂烂的身体现在完全恢复，就连魔力也一并充盈起来，依蒂丝猛地睁开双眼。

无月的夜空比任何时候都美丽。

只有体验过死亡的人才能真正感受到这份重获新生的绮丽吧。

所有一切都变得让人珍惜起来。

不知为何，周围的士兵消失不见，依蒂丝得以从地上站起身，明明衣服和泥土上到处是血迹，但身体却没有任何不适，之前感受到的痛楚如同从来没出现过般，充斥全身的轻盈感让人自己以为跌入梦境。

抓起躺在身边的冈格尼尔。

｢哼，说了那么一番帅气的发言，结果只是把我丢在这里么，你这家伙完全不懂得怜香惜玉呐——但我不会再重蹈覆辙了。｣

自己现在固然陷入困局，周围到处是士兵，就算想逃也不可能逃出去，但自己在死之前用冈格尼尔重创了赫蒂，自己只需再补上一枪，赫蒂就会彻底死亡，随后佩西亚伯爵便能从精神控制中苏醒，困局随之打破。

警惕着随时可能出现的箭矢，依蒂丝放眼看向周围。

然后，令人震颤的场面在依蒂丝眼前铺开。

高达二十公尺的蓝色海啸出现在陆地，卷携着吞没一切的轰隆声响，令大地震颤着，将遭遇到的所有血族士兵尽数击垮。

但如果仔细看的话就能发现，这股蓝色浪潮其实并不是真正意义上的『水』，而是由多到数不清的，数以十万计的冰雪史莱姆所组成的海浪，这些史莱姆粘合在一起，在未知力量的推动下，成为真正的战争巨兽。

士兵在巨兽面前就如同试图抵挡车轮前进的螳螂，不论作何挣扎——对史莱姆群使用突刺、亦或者用魔法轰击，都无法抵御这种超越人类极限的巨力，就算个别魔法咏唱者咏唱强大魔法，最多也只是撕开一个小口，只需眨眼功夫，缺口便会被新的史莱姆填满。

更多的士兵连像样抵抗都没有，在反应过来之前便淹没在史莱姆海中，当依蒂丝看到这一切的时候，位于队伍尾端的士兵已完全消失，中部的士兵更是因恐慌而溃散，拼命朝四周逃跑。

｢到底发生了什么……｣

吃惊的微微张嘴，但很快又摇头将迟疑从脑海里驱逐出去，不论军队发生了什么，都和自己要杀掉赫蒂无关。

很快，依蒂丝便发现了距离自己约三十公尺，胸前不断淌血的赫蒂，赫蒂周围仅有萨麦尔、佩西亚伯爵以及零星几名士兵守护，精锐跑到了队伍更前方的位置。

那些精锐并非因为队伍后方的史莱姆浪潮而逃跑，而是奉命去抵御更加直观的可怖存在。

数量接近五十只的冰霜巨人呈锥形朝军队发起冲锋，要是让这群庞然大物冲入阵营，不说军队全灭，至少也会伤亡惨重，所以精锐们必须去争取片刻时间，让后方队友架起魔力炮迎敌。

可惜这群精锐没有发现后方早已乱成一团。

｢你——不是已经死了吗？怎么可能？！｣

最先发现依蒂丝恢复的人是萨麦尔，后者的注意力原本放在史莱姆海浪上，当依蒂丝站起身后，便很快发现了依蒂丝。

没有轻敌，依蒂丝停住前进脚步，从之前的失败经历上可以知道，如果不彻底杀死萨麦尔，自己绝不可能安全到达赫蒂面前。

而佩西亚伯爵正给赫蒂使用魔法药，没时间理会其他，帮助萨麦尔的人最多只有几名士兵，现在是击杀萨麦尔的最佳时机。

架起长枪做出迎击姿态，依蒂丝微眯起双眼，盯视距离自己只有十公尺的萨麦尔。

｢尽管来吧，我会踏着你的尸体走过去。｣

｢哼。｣

同样架起两柄短刃，萨麦尔挡在了赫蒂与佩西亚伯爵面前。

但是，在两人开始战斗之前，接连两道声音强行插入对话。

｢『重剑投掷技·流星』！｣

｢『弓矢·贯通』。｣

各自拖出红色与绿色的尾焰，黑夜中两个异常明显的飞行道具从天际直射向萨麦尔，萨麦尔不得不把注意力转移到颇有威势的两道光焰上，双臂交叉，做出标准的防御姿态。

｢『月之守护』。｣

轰！

嗤——

前者是红色重剑与萨麦尔守护结界撞击在一起的声音，后者则是绿色箭矢没入萨麦尔翅膀上的轻响。

重剑砸开萨麦尔的防御，绿色箭矢则限制萨麦尔行动。

而由于重剑制造的剧烈爆炸，以萨麦尔为中心，附近十公尺的战场上到处是飞散的烟尘。

接着，萨麦尔脊背传来一阵凉意，身为堕天使，他拥有感知危险的天赋，直觉告诉他，如果不赶紧做出回应，结局只会是死亡。

下意识的，萨麦尔朝右边做出闪避动作。

哧。

果然，伴随一阵锐器刺破空气的声音，一截燃烧着火焰的尖刺出现在萨麦尔刚才停留的位置，如果萨麦尔没有躲闪的话，现在已经被尖刺穿透心脏。

烟尘中响起认真而冷酷的声音。

｢果然很棘手，赛拉，撤退。｣

｢嗯。｣

身形再次隐没于烟尘。

同样能力的对手。

这是萨麦尔的第一反应。

不全力应对会葬身于此。

也就是在这时候，之前两道光焰的始作俑者随着烟尘散去，出现在萨麦尔面前。

——克莱门汀以及阿卡林。

｢呦，这还是本大爷第一次看见堕天使，现在看来，所谓的堕天使也不过如此嘛。｣

｢不要大意，克莱门汀。｣

｢哈哈哈，本大——｣本来想继续用粗鲁的自称，但在阿卡林瞪视下，克莱门汀摸了摸鼻子，讪讪改口，｢……我知道了。｣

接着把重剑指向萨麦尔。

｢打扰复仇是不解风情之举，就由我们来做你的对手，我欠下伊丝小姐两个人情，现在算是还了一个。｣

说完以后，克莱门汀还特意朝萨麦尔扯了扯嘴角，目光指向萨麦尔身后的赫蒂，萨麦尔愣了一瞬后，理解了克莱门汀所指。

既然是伊丝派来的人，接下要自己要做的事情便只剩下一件。

——装作有在认真战斗即可。

如果不是奴隶契约，赫蒂早已成为萨麦尔的刀下亡魂，萨麦尔每天都在想该怎么杀掉赫蒂，现在伊丝主动与他合作，他当然乐意接受，何况演戏没有任何风险。

脸上浮现出比哭还难看的笑容，萨麦尔架起短刃。

｢乐意奉陪。｣

与此同时，想要帮助萨麦尔的血族士兵也被另一批人拦住。

分别是拥有『群体不可视化』能力的赛拉、可以让武器染上火焰的真红，以及另外三名身材壮硕的褐色肤精灵女性，之前暗杀萨麦尔未果的人就是赛拉与真红。

头上的红色猫耳抖了抖，真红朝呆在原地的依蒂丝努了努下巴。

｢你有你的任务，放心去做自己的事情，伊丝小姐在争取时间。｣

从剧变中回过神的依蒂丝微微弯起嘴角。

｢哼，连玛格丽特的侍女都叫过来了么，虽然不知道你们叫什么，但感谢的话容我事后再说。｣

依蒂丝湛蓝色的眼眸里重新燃起火焰，现在所有的障碍都被排除，挡在自己面前的只有自己的父亲一人。

察觉到现状，将一瓶魔法到洒在赫蒂身上后，佩西亚伯爵放下赫蒂，站起身，抽出腰间的长剑。

｢我不会让你伤害我的女儿。｣

｢……谢谢您，父亲大人。｣

将冈格尼尔插在地上，依蒂丝对佩西亚伯爵行了一礼，自己父亲现在对赫蒂的保护实际上是对自己的保护，换做同样的场景，自己也会得到父亲同样的守护。

接着，依蒂丝又重新摆好进攻姿态。

｢但是，还请原谅我击败您的任性。｣

在纯种之间，如果身为伯爵继承人的自己当众击败父亲，德克雷亚·西瑞尔·佩西亚，就意味着向众人宣告现在的佩西亚伯爵已老，需要新的佩西亚伯爵继任，算得上是一种羞辱。

不过，这对自己而言是必须要做的事情，不仅是为了荣耀、尊严、高傲这类东西，还有不辜负某人希冀，以及必须活下去，去做一件以前没有察觉到、现在即便发现了也不会说出口的事情。

深吸了口气，依蒂丝的冈格尼尔直指佩西亚伯爵。

｢那么，请父亲大人退场吧。｣

长枪与长剑碰撞在一起。

……

同一时间，另一边。

站在军队后方的山坡上，用风力推动史莱姆浪潮的伊丝歪了歪头，看向站在旁边，满脸焦急的蕾菲娜。

｢很着急吗？｣

｢嗯……虽然知道伊丝小姐找了很多帮手，但还是忍不住……｣

玛丽走上前，用十分认真的笑容安慰蕾菲娜。

｢蕾菲娜小姐放心吧，有主人大人帮忙，依蒂丝小姐一定会胜利的。｣

｢还有我。｣

像是在抗议般，蒂芙尼不满的撅起嘴，面对玛丽挺起胸膛，宣示自己的存在。

一起站出来的还有芙兰。

｢我也是哦，我还是第一次来到血族呢，没想到他们真的会在黑夜行军啊。｣

卡米拉眺望着被浪潮吞噬的士兵。

｢血族的夜间视力比白天好很多，会选择在夜间行军十分正常——姐姐大人，可以稍微减弱一些力量了，『海浪』快波及到依蒂丝和克莱门汀。｣

｢是～｣

伊丝减弱了风力输出，史莱姆巨浪的前进速度顿时慢了许多。

——至于这里面究竟发生了什么，则要从伊丝花了整整一天时间做准备开始。

最开始是营救蕾菲娜。

因为蕾菲娜当时已经与赫蒂面对面站在一起，出于不吓跑赫蒂的理由，伊丝一直等到蕾菲娜行刺失败，被赫蒂反杀的千钧一发之际才出手——借用幻像魔法，制造出蕾菲娜已死的画面，然后用『空间跃送』，把蕾菲娜带出宅邸。

紧接着，为了日后弱化依蒂丝与自己和卡米拉间的矛盾——如果直接帮助依蒂丝，或许会被依蒂丝诟病——伊丝决定间接的帮助依蒂丝，即，找其他人来排除危机。

于是伊丝很自然的想到克莱门汀，按照自己在安东尼奥城听到的说法，克莱门汀想离开人类世界，去血族游历，现在的佩西亚领正好有他大展身手的时机，所以伊丝便在依蒂丝沉睡的那一天里，前往安东尼奥城寻找克莱门汀。

接着伊丝又很自然的想起炎之征服者的前代会长，也就是阿卡林的存在。

通过全知地图，伊丝在路上找到阿卡林与她身边的三名精灵女性，把她们一起送到克莱门汀面前，仅仅只是一眼，克莱门汀便认出了阿卡林的身份，经过一阵感人的相认后，伊丝适时对克莱门汀与阿卡林抛出自己的来意，克莱门汀与阿卡林很爽快的便答应了伊丝。

不过事情并未就此结束。

面对数量多达两万的血族军队，就算把整个安东尼奥城的冒险者都叫上，也算不上是对等战力，伊丝需要能够和平解决事情的手段，堕天使的目的是令佩西亚领大伤元气，如果因为帮助依蒂丝而让大量士兵死伤，等于变相帮了堕天使的忙。

伊丝想到了蒂芙尼指挥过的史莱姆，如果让史莱姆只是吞没士兵，不去消化，就能达成既可以令士兵们失去战斗力，同时又不让士兵们受伤的目的。

于是伊丝询问蒂芙尼能不能找到更多史莱姆同伴，答案是可以，不过一天时间最多只能找到几百个愿意帮忙的史莱姆，几百名史莱姆很难形成有效压制力，所以伊丝又想到同样可以与魔物沟通的芙兰，以及在雪山上引起魔物暴动的冰霜结晶。

接着，伊丝先是回到玛格丽特，把芙兰叫上——过程中真红听见即将开战的消息，主动带上有着隐身能力的赛拉一起参与此次行动。

然后伊丝把芙兰一行带到赫敏雪山遗址，找到吸引了大量雪山魔物的冰霜结晶的存在，或许是自己用来降温的魔法『极夜降临』太过强大的缘故，生活在原赫敏雪山上的魔物都获得了极大程度的成长，其中数量最多的冰雪史莱姆更是如此。

随后，伊丝在冰霜结晶附近找到了一只比钢铁还坚硬的小史莱姆，蒂芙尼说这是史莱姆中的上位体，可以直接控制雪山上的绝大部分史莱姆，伊丝便通过芙兰，与这只史莱姆贵族对话，答应那只史莱姆，只要它命令史莱姆帮忙，伊丝就会把它和冰霜结晶一起，转移到更适合冰属性魔物生活的极北之地。

于是伊丝又带着冰霜结晶与小史莱姆贵族一起到极北之地。

到了极北之地以后，伊丝又恰好看见冰霜巨人，出于多一个帮手是一个帮手的理由，又顺手收服了三个部落的冰霜巨人，这便是阻拦在血族军队前方的五十多只冰霜巨人的由来。

最后，伊丝花了整整一晚上时间，构建出超巨大型传送魔法阵，将赫敏雪山、极北之地以及佩西亚领连通、保证数以十万计的冰雪史莱姆可以在短时间内传送到佩西亚领，这个过程花费了伊丝超过三位数的魔法药，而且还是借用第三形态觉醒的双倍数值效果，才堪堪在一夜内完成。

这便是伊丝所构建出来的计划，也是只有伊丝才能完成的计划。

｢只是没想到姐姐大人可以做到这种离谱的程度啊……姐姐大人真的是人类吗？｣

被卡米拉说自己不是人也太伤心了一些，伊丝｢啊哈哈｣的撒谎。

｢不是我独自完成的哦？其实是我叫了很多朋友一起，勉勉强强才完成。｣

｢很多朋友吗……｣卡米拉盯视着伊丝刻意瞪大的、天真无邪的大眼，然后叹了口气，｢姐姐大人又在我不知道的时候交朋友了。｣

｢不是伊丝小姐一个人做的真是太好了呢……不然我都不知道平时该怎么看伊丝小姐了。｣

芙兰露出松了口气的神色，伊丝也跟着松了口气。

看来这个谎言很有必要。

蕾菲娜欲言又止的开口。

｢那个……伊丝小姐，宅邸里的赫蒂该怎么办？她会不会因为这次失败逃跑？｣

｢宅邸？嗯……这个我有想过，在把蕾菲娜从宅邸里带出来的时候，我给那些宠物做了标记，不论她们跑到哪里，我都能找到她们，所以不用担心赫蒂会卷土重来，等依蒂丝解决了这件事以后，我会把她们一个个揪出来。｣

｢伊丝小姐果然想的很全面……｣

不知为何，蕾菲娜低下头，姣好的脸上闪过复杂神色。

因为身高较矮，玛丽很快便发现了蕾菲娜的异常表情，紫色的眼睛大大睁开，可爱的脸蛋上浮现出想到了什么的坏笑。

｢诶嘿嘿……蕾菲娜小姐不会因为主人大人的魅力迷上主人大人了吧？｣

｢诶？不、不不不，没有那回事！｣

连忙摆手，连紫色的侧马尾与淡紫色裙摆也跟着剧烈摆动，蕾菲娜金色的眼睛里满是着急。

嗅到情况不对，卡米拉转头看向蕾菲娜。

｢玛丽只是揶揄你，这么紧张，反而值得怀疑……｣

｢我……我只是担心主人会不会因此对伊丝小姐感兴趣，对伊丝小姐绝绝绝绝对没有非分之想！｣

大概是焦急到极点，蕾菲娜说话时给人一种随时都会咬到舌头的感觉。

伊丝不由得苦笑，一边摸着玛丽脑袋，一边对蕾菲娜解释。

｢玛丽只是小孩子——｣

｢我已经成年了！｣

无视玛丽的抗议，伊丝继续说。

｢所以偶尔会出现没有根据的猜想，蕾菲娜不用放在心上。｣

｢嚯嚯，看来我的老板也是个怪人呢。｣

芙兰不符合淑女举止的吹了个口哨。

……

三分钟后。

身为血族的蕾菲娜最先开口。

｢魔法光消失了。｣

｢嗯，赫蒂的光点消失，依蒂丝的状态也比佩西亚伯爵好得多，依蒂丝获胜了。｣

｢姐姐大人呢？｣

｢我？｣

｢姐姐大人要先把史莱姆送回去吗？｣

下意识的，伊丝抬头望了眼天空，笼罩佩西亚领多日的云层终于消散，皎洁新月缓缓展现在众人眼前，大地随之蒙上一层神秘的幽蓝色彩。

不禁扬起嘴角。

｢这个嘛……还是先去迎接胜利者吧。｣

｢我也要去～｣

｢小孩应该站到我和姐姐大人后面。｣

｢我已经不是小孩子了！｣

｢嫉妒，卡米拉，嫉妒。｣

｢伊丝小姐身边每天都很有活力呢。｣

｢同感……我也要去迎接主人了。｣

最后，在一阵喧闹声中，赫蒂的计划以失败宣告终结，佩西亚领也将迎来新生。

（16/46）

第五十一章 佩西亚伯爵

乌云散开后，时间转瞬到第二天，太阳从东边升起，天边浮现淡紫色霞光。

史莱姆浪潮与冰霜巨人通过传送阵回到极北之地，被吞噬的血族士兵也缓慢修整过来，和伊丝预想的一样，这些士兵最多只受了一些轻伤，唯一的重伤出自于踩踏事件，其中并没有人死亡。

至于佩西亚伯爵，经过一整夜缓冲以及依蒂丝的说明，也终于恢复正常。现在，伊丝一行包括前来支援的克莱门汀与真红几人在内，所有人都围在马车附近，作为主角的自然是佩西亚伯爵以及依蒂丝。

「竟然犯下如此过错，事已至此——」

年轻的脸上满是悔恨，佩西亚伯爵突兀的抽出匕首，笔直朝自己胸膛刺去。

早有准备的依蒂丝用冈格尼尔挑飞佩西亚伯爵的匕首，阻止了佩西亚伯爵的自裁，佩西亚伯爵愣了一瞬。

「薇尔，你这是做什么？」

「这并非父亲大人的过错，同样的精神魔法换在我身上，我也会做出与父亲大人相同的选择，真正该惩戒的人是堕天使。」

佩西亚伯爵微微张嘴，似乎想说什么，不过并没有说出口，在长长吐出口气后，面朝依蒂丝低下头。

「对不起，薇尔，让你受苦了。」

应该是连自己都没有原谅自己吧，看到佩西亚伯爵欲言又止的样子，伊丝多少能够理解，即便佩西亚伯爵是被精神魔法蛊惑了神志，但做过的事情就像留下的疤痕，哪怕不影响生命体的正常活动，也会成为无法磨灭的阴影。

接受了佩西亚伯爵的道歉，依蒂丝撇了撇嘴。

「虽然我说过这不是父亲大人的过错，但我没说就此原谅父亲大人。」佩西亚伯爵全身僵硬了一瞬，依蒂丝回以狡黠笑容，「至于具体怎么才能原谅父亲大人，就要看父亲大人的态度了。」

「不论薇尔说什么我都答应薇尔，就算去参加叛军——」

「哦呀，这样的话可不能乱说，我姑且支持女王大人。」

抢在佩西亚伯爵之前，依蒂丝打断了对话，随后瞥了眼身后包括克莱门汀在内的其他人，克莱门汀一行统一把视线转移到周围风景上，甚至吹起不着调的口哨，装作没听见的样子。

见到自己女儿并没有嫌弃自己，松了口气的佩西亚伯爵也逐渐把目光放到周围人身上。

「薇尔，这些是……？」

「只是一群多管闲事的人。」依蒂丝顿了顿，将乱掉的白色长发拨到脑后，继续补充，「如果没有他们，我也不可能让父亲大人清醒过来。」

「也就是帮助了薇尔的人么。」

佩西亚伯爵理了理到处是破损的衣服，跨出两步，将依蒂丝挡在身后，十分诚恳的，朝伊丝一行行了一礼。

「非常感谢你们愿意帮助我任性的女儿。如诸位所见，我是佩西亚领的第九代伯爵，德克雷亚·西瑞尔·佩西亚，请容我代薇尔向诸位表达感谢，我以第九代佩西亚伯爵的名义保证，今后不论何时，诸位都是佩西亚领的贵客，佩西亚领随时欢迎诸位的到来。」

就算不认识佩西亚伯爵，所有人也都知道佩西亚伯爵的头衔，血族的上流贵族居然主动弯腰朝自己道谢，这让全部为平民出生的伊丝一行感到局促，所有人下意识看向身为主谋的伊丝。

卡米拉悄悄戳了戳伊丝，凑到伊丝耳边，以不会让佩西亚伯爵听见的声音小声说。

「姐姐大人，该站出去了。」

「诶？我？」

然而，卡米拉并没有听伊丝的话，直接把伊丝推了出去。

于是一个只有手掌大小的魔导妖精漂浮在佩西亚伯爵面前。

对于贵族，自己在和依蒂丝说话时并没有太大感触，现在站在佩西亚伯爵面前，才真正感受到上流贵族与生俱来的威严与高贵气质，倘若是刚来异世界的自已，一定会结巴到无法好好说话吧，但那仅限于自己刚来异世界时。

捏起裙角两边，任由魔导妖精的白发顺着两鬓垂下，伊丝微微弯下膝盖，对佩西亚伯爵行了一个贵族礼。

「贵安，我是依蒂丝的朋友，也是在此次行动中帮助了依蒂丝，并且与依蒂丝共用同一具身体的人，伯爵大人称呼我伊丝即可。」

「依蒂丝？」

佩西亚伯爵脸上浮现出不解。

「依蒂丝是我称呼令嫒的叫法。」

如同听到了绝对不可能发生的事，佩西亚伯爵呆滞了一瞬，下意识回头看向依蒂丝，依蒂丝不置可否的撇嘴。

佩西亚伯爵脸上的震惊更深一分。

「原、原来是薇尔的友人，我还是第一次见到薇尔的女性友人，伊丝也是和薇尔有相同兴趣的人吗？」

「不，因为一些特殊原因，我消除了依蒂丝身上的堕魔者印记，加上性格相投，才被依蒂丝当成朋友。」

伊丝以十分得体的态度回应佩西亚伯爵。

没有被依蒂丝当场反驳真是太好了。

自己原本还以为依蒂丝会对『朋友』这个称呼感到不耐，结果似乎是自己不必要的担心。

「消除了薇尔身上的堕魔者印记？！这可真是……」声音难以遏制的高了一调，佩西亚伯爵大张着嘴，「薇尔，这是真的吗？你身上的堕魔者印记真的消失了？」

饱含强烈意志的脸上被狂喜填满，佩西亚伯爵猛地回头，像是要就地查看依蒂丝身上的印记到底有没有消失，宽厚的手掌伸向依蒂丝肩头。

依蒂丝微微侧身，躲了过去，眼睛里尽是嫌恶。

「不用确认了，父亲大人，难道您想让您的女儿在大庭广众之下脱衣服么。」

「呃……确实……一时高兴，忘记了这回事……」

佩西亚伯爵挠了挠后脑勺。

比起伯爵，更像一个笨蛋老爹。

伊丝不由得升起如此感想，回头看了眼伙伴，果然，大家都和伊丝一样，眼睛里少了几分警惕，更多的是无奈与放松。

伯爵也和普通人一样，有高兴和懊悔的感情。

随后，佩西亚伯爵再次朝伊丝弯腰。

「无法用言语表达我对您的感谢，薇尔身上的堕魔者印记是困扰我们多年的顽疾，一直以来我都在寻找解决方法，现在堕魔者印记得到解除，我仅以薇尔父亲的名义，向伊丝小姐您表达感谢，只要伊丝小姐需要，不论何时，我都会尽全力帮助伊丝小姐。」

第五十三章 命运的三分钟（上）

盛会被选在北伐结束的一周后举行，被金黄色装点的厅堂内热闹非凡，受邀到场的无一不是佩西亚领的有名贵族，当然，原本依附于赫蒂的贵族已经被依蒂丝以雷霆手段肃清，站在这里的大部分贵族是原本保持中立的，不敢表态的贵族，对此依蒂丝并没有过于深究。

依蒂丝虽然固执，但仅仅只在必要的事情上，赫蒂抢走她的地位，这是不论如何也无法忍受的事情，而那些保持中立的贵族，依蒂丝虽然不对其深究，以后也肯定不会重用他们。

至于贵族聚会的主角，自然是重新拿回地位的依蒂丝本人，其独自面对上万人军队的举止成为贵族中的美谈，赞誉之声甚至超过了佩西亚伯爵。

当然，紧随在依蒂丝之后，另一群备受瞩目的对象自然是伊丝一行，作为没有所属、拥有强大实力并且还帮助过伯爵继承者的人，伊丝一受到了众多贵族的邀请，贵族们无不希望伊丝日后去他们府上做客。潜在含义就是希望能和伊丝打好关系，或者干脆拉伊丝一行中的某人成为家族一员，这样家族日后便能得到依蒂丝的庇护。

伊丝委婉的替伙伴们拒绝了他们的邀请，芙兰与真红也同样如此，唯一不同的只有克莱门汀，似乎因为过去身为公会会长培养出的圆滑性格，克莱门汀并没有直接拒绝，而是答应有时间再去。

另外值得一提的是，佩西亚伯爵不愧为拥有改革思想的上流血族，考虑到作为主宾的是人类，佩西亚伯爵并没有安排『活体食物』，在场的所有血族贵族都只能喝提前准备好的血液，并不显得血腥。

加上停留在伯爵邸的一周时间内，玛丽与赛拉对伯爵邸的厨师们传授了相当豪华的厨艺，所以整个宴会乍一看如同人类贵族的会场。

当然，所谓宴会，自然不能没有酒来衬托，原本佩西亚伯爵打算端出自己珍藏在酒窖中的酿造葡萄酒，但伊丝趁机让芙兰对佩西亚伯爵推销有红酒味道的新型玛格丽特『真红喵』，尽管没有得到佩西亚伯爵的大加赞赏，但也被佩西亚伯爵收藏到了酒窖里，在宴会上端出来后，受到不少贵族的好评。

而主厨们制作出的新型料理，更是让一向讲究优雅的贵族们差点咬掉舌头。

正常情况下，吸血鬼需要同时补充普通料理与血液，而因为血液容易获取，并且不需要多次加工，成本相对较低，因此对贵族们而言，普通料理的味道怎么样都行，只要就着血液好吃即可，长期下来，食物方面便经常是就着血液吃面包，现在突然品尝到超乎想象的料理，部分教养不那么好的贵族如同乡下来的村姑般，不顾颜面的端起盘子就开始大快朵颐。

单以贵族礼仪方面，所谓的宴会更多只是社交场合，不能去想着填饱肚子，拿到什么就吃什么，否则会被当做没教养的贵族。

但奈何料理实在太好吃，即便是受邀的上流贵族，也只能一边对大快朵颐的下级贵族投去鄙夷视线，一边优雅而快速的争抢所剩无几的料理。

伊丝甚至还瞥见几名贵族悄悄离场跑向后厨的身影。

但愿他们不是去挖佩西亚伯爵的墙角。

装作没看见的模样，独自躲藏在会场角落的伊丝叹了口气。

紧接着，一个在伊丝听来十分突兀的声音出现在耳边。

「怎么了？看起来没什么精神，今天你可是主角。」

伊丝下意识抬头。

是盛装下的依蒂丝。

平时披散开的白色长发被绑成侧马尾，顺着肩膀一侧淌在身前，加上不适合战斗的紫色礼裙与湛蓝眼眸，给人一种优雅且淑女的感觉。

这家伙完全是衣架啊。

不论穿什么都很漂亮。

内心忿忿的吐槽，伊丝说出了叹气原由。

「还不是你占据了身体，拜你所赐，我只能看着料理和美酒，完全享受不了味道。」

「是么。」

话语里感觉不到愧疚，依蒂丝耸了耸肩，背靠在墙壁上，一只手抱在胸前，另一只手端着玛格丽特，澄清的酒液在摇晃中显得格外诱人。

「抱歉。」

「哈啊？」

伊丝不禁怀疑自己耳朵听错了。

依蒂丝早有预料的叹了口气，把脸转向伊丝。

「我说『抱歉』，变成人偶以后耳朵也不好使了吗？」

「不，没这回事，只是没想到你会道歉。」

「我看起来像那种任性的纨绔子弟吗？」

「像。」

依蒂丝皱起眉。

「你这家伙，是想打架么。」

「想不想不知道，我只知道你肯定打不赢我。」

「啧。」

对话一时陷入沉默，眺望着觥筹交错的宴会，受不了这种沉默氛围的伊丝率先开口。

「蕾菲娜呢？我听玛丽说，你和蕾菲娜和好了，不过蕾菲娜不再是你的宠物，而被贬为普通侍女。」

「哼，只是给她想要的自由而已，那么想过普通人的生活，自己去不就好了，最后还要在我面前哭着求我留下她。」

「嚯……」

伊丝原本是想说「看不出来你也有人情味的一面」，但这样大概会让依蒂丝生气，伊丝便把到嘴边的话收了回去。

当蕾菲娜重新站到依蒂丝面前时，依蒂丝并没有再表现出杀死蕾菲娜的想法，只是把蕾菲娜当做陌生人，当做没看见的直接忽视掉，最后还是蕾菲娜苦苦央求，加上其他人一同求情，依蒂丝才留下了蕾菲娜。

这是伊丝从玛丽嘴中听到的版本。

「所以呢，你怎么来我这里了，那些应邀来的上流贵族应该正在找你吧，连我都能看出，他们想把自己的后代介绍给你——你不会把佩西亚伯爵一个人留在那里了吧？」

「我相信父亲大人能替我回绝他们。」望了眼被贵族们围在中间的佩西亚伯爵，依蒂丝轻抿了口酒，「至于我来到这里的原因……我在自己的家中想去哪就去哪，难道这也需要理由吗？」

「是是，淑女的佩佩小姐。」语气里充满无奈以及调侃，伊丝转移了话题，「虽然这个话题不适合出现在现在的场合，但我还是要问，赫蒂呢？我把她找到以后交给了你，但已经有好几天没听说过她的消息了。」

第一章 平淡又不平淡的开始

炎热的夏季终于在期盼中被送走，干爽萧瑟的丰收季节随之降临，这对血族而言也同样如此，虽然血族大部分地区都不产主粮，但为了种族稳定考虑，血族还是划出了一部分特定区域，在阿莱克西亚之塔控制下获得稳定阳光与充足水分，专门用来生产粮食，这一片领地便位于王都『阿尔维尔城』以东的区域。

而伴随丰收的季节，整个海鲁恩特的粮食价格都会得到收敛，与之相对应的，血族下层居民不用再为粮食发愁，进而形成一段安定的平和时期，加上血族的重要节日『原罪节』也在每年秋天进行，为了祈求原初女王对自己后代的祝福，所有血族都必须尽可能减少杀戮，综合下来，直到漫长的冬季结束之前，各种战争、劫掠都会大幅度减少。

花了近半个月时间，伊丝一行——伊丝、卡米拉、玛丽、蒂芙尼以及佩佩，终于抵达延续千年的血族古都，阿尔维尔城。

奢华到不像样的鎏金马车行驶在阿尔维尔城以西两百公尺处。

坐在依蒂丝对面，身着附加了大量褶皱与蕾丝的亮蓝色礼服，留有银色双马尾的伊丝微微前倾身体。

「等等，佩佩刚才说的是『原罪节』？不应该是『原罪劫』吗？」

怎么听都像在庆祝这个节日，但原罪应该是让人们敬畏的东西才对。

「就是『原罪节』，这是为了庆祝初代女王带领血族从弱小走向庞大而规定的节日，别看现在血族占了整个大陆二分之一的面积，在两千年前，血族弱小到谁都可以欺辱，只能躲藏在山林中吃野果和动物血生存，是初代女王大人带领我们从原始人一步跨越到大陆最强种族，所以我们这些后人才规定『原罪节』，整个秋天都禁止不必要的杀伐，用以纪念女王大人。」

一口咬下蒂芙尼用触手卷着递到面前的水果，依蒂丝一边品尝味道一边回答。

与以前相比，现在成员里多了一个依蒂丝，并不是伊丝要求依蒂丝跟来，而是依蒂丝自己主动随行，理由是佩西亚领需要就北伐对女王进行说明，目的地相同的话，正好可以和伊丝同行。

值得一提的是，在珊多拉牙齿的威胁下，赫蒂很快交代了干预佩西亚领的原因，与佩西亚领接壤的希拉里伯爵领的领主，希拉里十三世意图夺取女王之位，而大地的魔王，塔尔塔诺斯手下的堕天使则暗中为希拉里伯爵提供帮助，其中佩西亚伯爵被视为过程中必须拔除的钉子。

因此原本中立的佩西亚伯爵自然被推向女王派，依蒂丝便身为代表佩西亚领的人，前往王都，替佩西亚伯爵阐明意向，同时商议出兵事宜。

事实上，佩西亚伯爵原本打算立即向希拉里伯爵发兵，在佩西亚伯爵眼中，正是希拉里伯爵举起判旗的行为，才导致自己和女儿间的不悦，还差点令自己女儿葬身，因此必须得到惩戒，不过依蒂丝主动阻止了佩西亚伯爵的行动。

理由有二，一是不知道希拉里伯爵到底有多少底蕴。能够与女王叫板，贸然行动肯定不够明智；二是目前佩西亚领在外人眼中仍处于中立，加上佩西亚领的强大实力，先与女王商议清楚，再与女王一起发难，显然更有出其不意的效果，力求一击剿灭叛军。

吃下水果的依蒂丝满意的闭上双眼。

「嗯～美味，但我更想喝蒂芙尼的血。」

「给。」

坐在依蒂丝旁边的蒂芙尼对依蒂丝伸出一根触手，依蒂丝含在嘴里后一口咬断，伴随「啪」的一声，触手变成具有香甜味道的血液，在依蒂丝舌尖扩散开。

得到满足后，依蒂丝朝蒂芙尼抛出一枚闪闪发光的宝石，蒂芙尼不客气的收进肚子。

蒂芙尼喜欢闪闪发光的东西吗……

看到两人的互动，伊丝不由得苦笑。

在自己不知道的时候，蒂芙尼和依蒂丝变成了相当要好的朋友。里面的理由自己还不清楚，不过两人能和谐相处是值得庆幸的事，自己不应该有所干涉。

要知道，伊丝一开始还担心依蒂丝会与其他人出现矛盾，但花了一段时间观察下来发现，依蒂丝其实相当聪明，只要愿意，可以很轻松的取得她人信任，而其他人只要不触碰到她禁忌的地方，比如拿依蒂丝的贵族身份以及她的过去开玩笑，依蒂丝就不会生气。

此外，或许是很有教养的缘故，依蒂丝很少和玛丽这样的小孩子一般见识，就算玛丽不小心撞到她，她也只是不满的哼一声，如果玛丽之后端去甜点的话，还能和玛丽下上一会儿棋。

不过据卡米拉说，依蒂丝之所以变的如此宽容，其实是因为依蒂丝知道，如果被玛丽讨厌的话，会令宠玛丽的伊丝生气，进而不利于她『偷跑』——偷跑指和伊丝拉近关系，然后把生米煮成熟饭，但伊丝觉得这只是卡米拉想的太多，毕竟卡米拉连玛丽亲近自己的时候都会不满，对依蒂丝这样稍显成熟的少女自然更加警惕。

依蒂丝单手抱胸，一脸轻松的表情继续补充。

「另外原罪节期间禁止不必要的杀伐，这一条虽然不具备强制执行力，但大多数血族都相信，遵守以后会让自己未来的孩子得到初代女王的祝福，比如出现返祖现象，两个下级血族间却诞生出纯种。」

「看来某些人永远无法诞生出健康后代了。」

坐在伊丝旁边，将金发用白色大缎带收束，拥有红宝石般眼眸，身着白色礼裙的卡米拉撇了撇嘴。

依蒂丝即便在原罪节也不会停止对奴隶的虐待，这是卡米拉看在眼里的事。

并没有否认，依蒂丝轻哼一声。

「只是没有根据的传言而已，说到底，既然是纪念初代女王的节日，又为什么要称呼为『原罪节』？这里面到底发生了什么还有待推敲，而且纯种与纯种间必定只会诞生出纯种，即便不去遵守，也不会妨碍以后。」

说到这里，依蒂丝瞥了一眼伊丝腰间的翅膀，现在的伊丝依旧属于纯种。

伊丝借用项链创造出的身体，其实只是把依蒂丝的身体复制一遍，接着再稍加修改的结果，倘若要比喻的话，就像玩游戏时创建角色之初的捏脸过程，一开始拿依蒂丝做为模板，接着再把『第二形态觉醒』的特征一一转移过去，于是就变成了现在的伊丝。

第二章 满载火药的车厢

依旧保持血族、并且沿用依蒂丝身体的原因一共有两个，一是方便自己在血族中行走，吸血鬼拥有优秀的夜间视力，而且大部分血族排斥外族，没有血族身份，会让自己日常出行变的瞩目。

第二个原因则是香槟味血液，不同吸血鬼对同一血液的味觉并不相同，如果自己因为换了个身体，导致对血液的品尝前功尽弃，实在让人难以接受，因此复制依蒂丝才是最佳选择。

至于翅膀在人类世界里很显眼的缺点，只要自己使用『第二形态觉醒』，翅膀便会自行消失，换句话说，拥有新身体后的自己其实也有三个不同状态。

依蒂丝的话令卡米拉面露微笑——伊丝觉得这样的微笑令人浑身发冷。

「话说回来，依蒂丝最近半个月都没有听到奴隶的惨叫，应该忍耐很久了吧？如果实在忍不了了的话，赶紧回到佩西亚领才比较好呐，父亲大人肯定很欢迎你回家。」

「嚯，」察觉到话语里隐藏的尖刺，依蒂丝饶有兴致的接下挑战，翘起一条腿，挥了挥手，「那种兴趣已经与我无关，而且我此次前来是为了把未来的妻子介绍给王都贵族，不像某些人，没有任何理由还恬不知耻的跟上来。既然愿意成为佩西亚家的二小姐，就该好好待在家里，早点找个下级贵族嫁出去，还能给家族减少负担。」

「喂，正事是找女王商议剿灭叛军吧！」空气中开始弥漫火药味，伊丝赶紧叫停，「而且妻子是什么意思啊！」

依蒂丝睁开闭着的左眼。

「那还用说吗？你也该有一点自觉了，那时候接受了我的求婚，现在又反悔了吗？我已经把这件事告诉了父亲大人，父亲大人没有反对这桩婚事。」

「哈啊？我不是拒绝了吗？」

伊丝脑袋上冒起一连串问号，依蒂丝确实在大庭广众下宣布了她要娶自己为妻，但自己明确表示了拒绝，并且也对佩西亚伯爵解释过。

依蒂丝不紧不慢的说。

「我是指在灵魂空间里说过的话。」

也就是依蒂丝当时对自己说的，把「把洛伊丝薇尔的心献给你」这句话吧。

但这根本就不能算作求婚。

脑海里浮现出一个主意，伊丝双手抱胸。

「那根本就不是求婚，而且那种表达，与其说让我当妻子的一方，佩佩才是妻子的一方吧，应该叫入赘才对，说到底，佩佩说不定是在脑海里自己补充了一些多余的内容，所以才会以为是在求婚，同样的话佩佩能再重复一次吗？」

依蒂丝大多数时候都显得游刃有余，不过在某些只能意会不能言传的方面，却会变得相当害羞，最近伊丝已经掌握到了依蒂丝的弱点。

「重、重复？」依蒂丝的表情僵硬起来，「说什么傻话，难道要我当众丢脸吗？」

「啊～啊～，时间过的太久，当时又很紧急，我有些记不清了，会不会和佩佩的记忆有出入？不好好说出来我完全不懂哦？」

卡米拉跟着浮现出奸计得逞的笑容。

「正是如此，不好好说出来，我们怎么证明你说的话和姐姐大人的记忆相同？」

「卡米拉小姐……」

似乎是想劝架，玛丽小心翼翼的拉了拉卡米拉衣角，但却被卡米拉以灿烂微笑强硬的抱在膝盖上，随后整个人僵硬不动。

同样察觉到危机的蒂芙尼也跟着做出动作——朝远离依蒂丝的方向挪了挪，以免像玛丽一样惨遭波及。

陷入被将军的局面，依蒂丝面色阴晴不定的闪烁几秒，接着轻吐了口气，不服输的咬紧牙关。

「哼，既然如此，我也不必遮遮掩掩，我那时候的原话是——现在的我没有能给予你的东西，所以——」

骗人的吧。

居然真的要说出来。

如果依蒂丝把原话说出口，自己再怎么样都不能装作不知道或者说出拒绝的话。

明明是将死对方的一手，现在却变成作茧自缚的局面。

要想办法阻止依蒂丝用出绝杀，至少不能就这么把自己未来白白送给依蒂丝。成为别人妻子之类，目前还是放过自己吧。

尽管依蒂丝脸颊浮现绯红，视线也微微垂下，看起来相当羞耻的样子，但依旧在努力克服。

「把我的……我的……洛伊丝薇尔……的……的心……」

不好，没办法用岔开话题的举动，那样太过生硬。

伊丝拼命催动大脑，试图找到适用方法。

有了。

把马车爆破掉。

环境发生巨变，对话自然就此终结。

想到以后便立即行动，伊丝把手贴在背后的车厢木板上，伸到一半，却突然摸到一个温热的东西，稍微捏了捏后，伊丝感到坐在旁边的卡米拉身体跳了一下。

嗯……

是卡米拉的手。

卡米拉和自己想到了同样的事情。

虽然两人的出发点不同，但还是得说配合的异常默契。

对不起，依蒂丝，但我只能把马车炸掉了。

十分抱歉。

然而——

「主人，是走贵族通道还是平民通道？平民通道要等上一段时间。」

坐在驾驶座上的蕾菲娜探进头来，此次出行并非游玩，而是身怀公务，所以即便为了面子，身为伯爵长女，佩西亚伯爵下任继承人的依蒂丝也必须要有女仆随行，蕾菲娜便担任了这一职。

差点被蕾菲娜目睹自己说出丢脸的话，依蒂丝全身一僵，然后又强行让脸上的红晕褪下，装作什么也没发生的挺起胸——伊丝从依蒂丝眼睛里瞥到一丝松了口气的感觉。

对依蒂丝来说，其实也不想当众说出害羞的话吧。

呼之欲出的威严氛围立即充斥依蒂丝全身。

「走平民通道，贵族通道的卫兵会检查家徽，我们在见到女王之前，不能暴露佩西亚领代表的身份。」

「是，我知道了，不过……」

蕾菲娜微微撇开脸，看起来有些为难。

依蒂丝追问。

「什么？」

「因为叛军关系，王城的检查很严格，马车上的人必须下去，主人……」

应该是担心依蒂丝不会走下马车，让普通人检查吧，事实上依蒂丝也确实不耐的皱起眉。

作为蕾菲娜把自己从将死局面中救出来的谢礼，伊丝抢在依蒂丝之前开口。

「啊～啊～正好我想近距离欣赏王都风光，卡米拉，我们先下去吧。」

「是，姐姐大人。」

「卡、卡米拉小姐，可以放我下来了吗……」

直到现在伊丝才注意到，玛丽还在卡米拉膝盖上，对玛丽而言，被卡米拉热情对待反而是一种折磨——虽然卡米拉根本不是因为热情才抱着玛丽。

「我也去。」

蒂芙尼跟着站起身。

单独留下的依蒂丝只能撇了撇嘴。

「嘁。」

随后走下了马车。

（20/46）

第七章 矛盾的开始

伊丝与说话的人有过一面之缘，正是此前守护安德烈亚在人类世界中行动的，名为伯里斯的护卫，外表和三十至四十岁的人类男性近似，接近两公尺高的身躯被金属铠甲覆盖，精干的褐色短发与脸部的刚毅线条无不在向周围人宣示，这是一名恪守成规的严厉剑士。

紧跟在伯里斯身后，一队队手持武器的王家近卫兵鱼贯而入，将整个庭院团团围住。

｢放开女王！｣

站在约十公尺外的地方，伯里斯鹰般的锐利视线盯视伊丝，从腰间抽出制式长剑。

如果不是看到草地上躺着的暗杀者，伯里斯应该会什么也不说的直接进攻过来吧，伊丝有这种预感，伯里斯现在只是在审视自己，目光中虽然蕴藏着敌意，但更多的是怀疑。

按照伯里斯所说，伊丝放开一直被保护着的安德烈亚，后者环顾了一圈，在看到伯里斯后，原本紧张的表情立即放松下来，让伊丝联想到家长会上看见自己父母的孩子。

安德烈亚十分信任伯里斯。

｢伯里斯！｣

｢女王大人。｣

将跑过来的安德烈亚保护起来，伯里斯一边让士兵挡在自己与伊丝身前，一边俯下身关切询问。

｢女王大人，您没有受伤吧？｣

｢嗯。｣安德烈亚指了指伊丝，｢伊丝保护了我。｣

伯里斯的目光转向伊丝。

｢伊丝？｣

正当伊丝准备阐明事情经过的时候，另一个见过的男人出现在伊丝眼前——留有一头蓝色短发，戴着眼镜，相貌温和的魔法咏唱者，如果伊丝没记错的话，青年的名字叫奥古斯汀·里尔，刚刚被选为宫廷魔法咏唱者。

奥古斯汀先是对伊丝投以温柔笑容，然后转向伯里斯。

｢伯里斯大人，有些话不适合在外面说，先带女王大人去安全的地方如何？｣

｢嗯，女王大人，还请您转移到侧殿，这次事件属下会调查清楚。｣

｢等等，把伊丝也带来，她是保护我的人。｣

｢是，但还请女王大人务必告知属下事情经过。｣

◇

在六位等级超过30级的护卫随行下，伊丝与安德烈亚一同转移到一个面积超过两百平米的白色大殿，同行的人还有伯里斯与奥古斯汀，另外因为自己完全没有获得信任的缘故，与其说同行，不如说是被看管着，连打个哈欠都会令随行士兵绷紧表情。

随后，安德烈亚站在大殿的高台上，向台下的伯里斯说明事情经过，从刚刚醒来开始，到她与伊丝究竟进行了怎样的对话，就连以前见过伊丝，并且被伊丝吸血的事情也一并拖出。

而伴随安德烈亚的解释，伯里斯的表情也如同坐过山车一般，从最初的紧张、放松、感激到最后的难以言明的复杂神色。

｢这就是全部经过，伊丝是来帮助我的人，并非暗杀者，伯里斯，不许对伊丝无礼，她是我的朋友。｣

语言里夹杂了命令般的口吻，受命的伯里斯微微俯下身。

｢是。感谢伊丝大人及时帮助，如果没有伊丝大人在场，难以想象事态会怎样发展，请容我向您表达感谢。｣

后半句话是面朝伊丝所说，不仅话语里充满诚意，身体也呈90度弯下，相当郑重的感谢。

｢我也要向伊丝小姐保护了女王大人表示感谢。｣

奥古斯汀同样向伊丝致谢，与之一同的还有那六名护卫。

如果不接受这份感谢说不定会很麻烦，伊丝只能苦笑着接受。

｢我只是偶然路过而已，原本打算明天白天再来找安德烈亚，结果中途看见一队行踪诡异的士兵，所以特别留心了一些，没想到真的是暗杀者，有帮上忙就好。｣

从大殿的高台上跳下，安德烈亚来到伊丝面前，金色的眼眸中满是高兴。

｢哪里，伊丝可是大功臣，如果在明天的贵族会议上说出来，贵族们一定会要求给伊丝你授勋，所以伊丝完全用不着这么谦虚。｣

｢可是……｣伯里斯刚毅的脸上闪过迟疑之色，｢伊丝大人为什么会进入女王大人的寝宫？我手下的人一直把守在寝宫门口，就连一只苍蝇都飞不过去。｣

｢这个……｣

只是单纯凭借身体能力翻过高墙而已。

尽管是事实，伊丝却感到为难，高墙上有魔法陷阱，不说触碰到的人，就连经过的飞鸟都会被阻挡，倘若被人知道自己轻松的翻墙而入，恐怕会被人怀疑自己的目的，毕竟普通人不可能在没有事先准备的情况下轻松翻过高墙。

伊丝犹豫的时候，安德烈亚插入伊丝与伯里斯之间。

｢伯里斯，我说过了，伊丝是我的朋友，你不是一直希望我能交到朋友吗？真正交到了以后又诘问个不停，出去，我还没有追究你守护不力的责任。｣

｢女王大人，这并非属下多嘴，只是时间上过于巧合，让人不得不怀疑。伊丝大人才第一天来到王城，为什么会直奔您的寝宫而来？而且在那种情况下独自与多位暗杀者战斗，不仅在我们赶到之前就全灭暗杀者，甚至还完全没有受伤，即便是属下，也难以在如此短的时间里做到近乎完美的程度，况且她还冒大不敬吸食过您的血液，即便当时是因为鲜血狂暴，也不能——｣

｢出去！如果伊丝想杀我，凯尔特城的时候我们都跑不了，这一点你应该清楚吧？我不想再听见你说这些，你有质疑伊丝的时间，不如把它们用在审问那些暗杀者身上。｣

安德烈亚的声音里已经带有怒意，伯里斯迟疑了一会儿后，只能点头同意，带领六名护卫一起退出大殿。

｢既然女王大人安然无恙，我也去处理自己的事情了。｣

｢啊啊，许可了。｣

奥古斯汀跟着离场，空荡荡的大殿里只剩下伊丝与安德烈亚两人。

像是放下了沉重的担子般，安德烈亚长长呼了口气，然后又面带担忧的伸手触摸伊丝手臂，小心翼翼的查看伤口。

｢真是的，伯里斯一点都不懂得变通……伊丝大人，您没事吗？虽然肩膀上有血迹，但您看起来好像没有察觉。｣

｢应该是那群暗杀者的血吧。｣

伤口早就已经自愈，自己忘记了自身强大的恢复能力。

看来下次得把自愈能力也抑制住，不然又会出现伯里斯那样的质疑。

仔细想想就知道，伯里斯的质疑并非毫无理由。第一次来到王城的人恰好遇见暗杀者，并且还恰好从暗杀者手中救下女王，甚至连一点伤都没留下就全歼敌人，换做自己站在伯里斯的位置，也肯定会怀疑自己和暗杀者串通一气，甚至认为暗杀者其实就是自己指派，作为贴近女王的助力，二者在合力演戏。

老实说，伊丝自己都觉得很可疑，刚才伯里斯没有直接说出口就已经十分克制。

没有听伊丝的话，安德烈亚慎重的揭开伊丝被划破的衣服，仔细检查伊丝手臂，像是感到不放心般，开始咏唱咒文，一层浅红色魔法光覆盖在伊丝手臂上。

由于什么感觉都没有，伊丝也不知道安德烈亚用了什么魔法，不过看到安德烈亚稍稍放松的表情，伊丝推测安德烈亚刚才应该是用确认或者治愈系魔法。

｢呼……还好没有受伤，不然我都不知道该用什么表情面对伊丝大人了｣安德烈亚脸上浮现明朗神色，粉色的披肩双马尾在此刻显得格外瞩目，｢谢谢您救了我。｣

｢我只是做了应该做的，身为血族的一员，能帮到女王大人是我的荣幸。｣

明明是无可挑剔的回答，安德烈亚却变得不高兴起来。

｢可以请伊丝大人不要用『女王大人』这样的称呼吗？明……明明最开始直接扑上来，对我做那样的事情……｣

那样的事情应该是指吸血吧，但表达的太暧昧，伊丝想了一会儿才明白。

｢随便说这种话，会让我被卫兵通缉啊。｣

｢那给伊丝大人可以说这种话的身份就好了。｣

到底怎样的身份才能允许对女王不敬啊。

伊丝不禁有种额头冒汗的感觉，自己虽然不怕被人通缉，但能少一桩麻烦自然还是少一桩麻烦。

说话的同时，安德烈亚往大殿门口走去，伊丝一同跟上。

｢话先说在前面，之前在凯尔特城的时候，我不知道女王大人的身份，所以才会做不敬的事情。｣

｢不，我没有在意，不如说你没有因为吸血而成为我的眷属反而让我放下心，另外伊丝大人直接叫我安德烈亚就好，从来没有同龄人像对待普通人一样对待我，你是第一个，所以我很开心。｣

不知为何，安德烈亚在说这句话时脸上并非高兴或者轻松神色，而是一种凝聚着忧愁的，楚楚可怜的表情。

原本以为是安德烈亚身边的人都对她使用敬称，所以她才会对自己的冒犯行为感兴趣，结果似乎并非如此，这里面应该有自己不知道的隐情。

伊丝不禁回想起自己抢走安德烈亚项链时的样子，安德烈亚虽然有反抗，但却并没有多激烈，当自己拿走的那一刻，安德烈亚眼睛里甚至有一种难以言说的感情，现在回想起来，像是在感到解脱。

｢我有一个疑问。｣

｢请伊丝大人说。｣

｢为什么安德烈亚要对我用『大人』这样的敬称？｣

明明最开始还很正常，伯里斯走后，安德烈亚便开始对自己使用敬称，自己起初还能忍耐，现在到了不得不指出来的地步。

似乎是在吃惊，安德烈亚微微张嘴。

｢您觉得不开心吗？｣

｢倒没有不开心的程度，不如说这和开不开心没关系，只是安德烈亚身为血族女王，就算把我当做朋友，也不需要用『大人』这样的敬称啊。｣

而且伊丝到现在都觉得自己这个朋友做的莫名其妙，进展过于迅速，以至于令人觉得怪异。

｢这样么……那该怎么称呼伊丝大人？｣

｢直接叫伊丝就好了，安德烈亚接下来要去哪里？｣

｢芭芭拉应该还在花园里，我要去找芭芭拉。｣

｢芭芭拉？｣

｢啊，忘了告诉伊丝大……忘记告诉伊丝，芭芭拉是您送给我的宠物。｣

那条被自己打了个活结，丢到草丛里的九头蛇吗？

不知道安德烈亚看到它时会作何感想。

伊丝心虚的轻咳几声。

｢咳咳，我还有自己的事情要做，就先离开了，之后再来找安德烈亚玩。｣

｢诶？已经要走了吗？明明才刚见面，我还想准备茶会……｣

安德烈亚用十分期待的眼神抬起头看伊丝，翅膀也充满精神的小幅度扇动。

伊丝的精神抗性-10。

嗯……不能让卡米拉太担心了。

｢今天已经很晚——｣对血族来说，新的一天才刚刚开始，伊丝连忙改口，｢我的伙伴还在等我回去，明天我再来找安德烈亚。我虽然是血族，但因为之前一直在人类世界里生活，所以生活习惯还是白天活动，晚上睡觉。｣

连带着头上翘起的粉色发丝一起，安德烈亚耷拉下翅膀。

｢……好吧，明天上午我会静候伊丝大人光临。｣

还是没有改掉带敬称的习惯啊。

伊丝有些伤脑经。

｢不不，那对安德列亚相当于熬夜了吧，明天晚上进行贵族会议的时候，我会和同伴一起来找安德烈亚，所以安德烈亚白天就好好休息吧。｣

耷拉下的翅膀又精力充沛的展开，连带着绑了许多蝴蝶结的夜色礼裙也跟着飘动。

｢好的！我会准备好茶会迎接伊丝大人！｣

｢『大人』是不必要的，另外暗杀者的事情怎么办？虽然不是我该管的事，但如果女王遭遇暗杀者的事情传出去，应该会在王城里引起骚动。｣

伊丝的话令安德烈亚脸上重新浮现淡淡的忧愁。

｢我会让人封锁消息，如果我遭遇暗杀者的事情被民众知道，大家一定会把矛头指向叛军吧，那样战争的呼声也会越来越高……｣

话说到一半，安德烈亚便不再说下去，而是紧紧咬着嘴唇，肩膀也微微颤抖起来。

难道安德烈亚不想剿灭叛军吗？

虽然心生疑惑，但伊丝内心的另一个疑问却得到解决，安德烈亚之前的表现一直让自己以为她是个天真无垢、思考很少的人，现在看来，脑袋其实很好使，想的也很多。

不过这也不让人意外，看到那座富有活力的王都就该知道，对其实施新政的女王到底有多明智。

只是伊丝依旧感到说不出的矛盾。

这里面或许有许多隐情。

｢那我先回去了哦？女王的生活应该很辛苦，安德烈亚多多加油。｣

｢嗯，谢谢伊丝大人的祝福，愿王祖大人的加护永远庇佑着您。｣

对伊丝挥了挥手，安德烈亚目送伊丝离开。

很快，伊丝回到最初的庭院，卡米拉与依蒂丝正等在那里。

依蒂丝看起来不那么高兴，微微皱起眉毛。

｢去哪里了？我在这里等了你至少一小时。｣

｢抱歉抱歉，稍微耽误了一些事情，佩佩见到女王大人了吗？｣

怎么可能见到，自己一直和安德烈亚待在一起，之所以这么问，只是安德烈亚说不能把暗杀者的事情传出去。

依蒂丝撇了撇嘴，翅膀跟着不满的大幅度扇动。

｢没有，女王大人今天拒绝一切会面。连代表佩西亚领的我都拒绝，女王大人到底在做什么。｣

伊丝拍了拍依蒂丝肩膀。

｢好了好了，先回去吧，继续待在这里也无济于事，明天晚上召开贵族议会的时候再来试试。｣

｢哼，你倒是挺轻松。｣

对比依蒂丝，卡米拉只是凑到伊丝身边，轻嗅了嗅，面带微笑的询问。

｢姐姐大人，您和其他贵族小姐接触过吗？虽然换了一身衣服，但身上还是有股陌生的香味。｣

｢呃……稍微和人多说了几句话，没有发生特别的事情，我们还是快回去吧，回去。｣

伊丝推着卡米拉与依蒂丝，准备离开庭院，但背后却传来被人监视的感觉，伊丝下意识回过头，看向城堡中的一处尖塔——名为奥古斯汀的青年正微笑着朝自己挥手。

伊丝回以同样的微笑，然后离开王城，与卡米拉和依蒂丝坐上马车。

以后还是少让伙伴们来王城吧。

（24/46）

第十一章 夜晚的发现与女王的传话

奥古斯汀？

听到意料之外的名字，伊丝看向舞台中心，贵族所用的单间虽然完全封闭，但面向舞台的一侧镶嵌有魔法玻璃，外部的人虽然无法窥探内部，但里面的人却可以看见外面。

与白天不同，现在奥古斯汀不再是那身蓝色魔法袍，而是穿着朴素甚至可以说简陋的亚麻长衣，如果不去看卖相相当好的脸，乍一看简直和流浪者没有两样。

「因为没有俸禄，所以生活水平不好吗……」

明明白天装备了瑰丽的魔法杖与魔法袍。

伊丝把注意力放在战斗上，在一名衣着暴露的女性主持人引导下，奥古斯汀的对手，一名身高超过三公尺，拥有隆起肌肉与雄壮四肢的兽人战士走上舞台。

奥古斯汀有37级，兽人战士仅有23级，应该很容易就能取胜吧。

伊丝扭过头。

「角斗场上的选手全部由官方选定吗？」

「角斗场是一种类似擂台赛的规则，正式开始之前，官方不会告诉观众有哪些斗士出场，只有在开启盘口的时候，也就是正式比赛前的两小时，才会公布上场次序，斗士连续获胜的场次越多，获得的赏金也越高，同时连续获胜五场的人会直接下场，成为当天的胜者。」

「是么……」

也就是说，依蒂丝的三十连胜战绩并不是连续不间断的打败三十个人，而是连续三十天，每天都达成了五连胜。

真会给官方添麻烦，连续三十天要花高价让斗士们放水。

魔女的名号恐怕是角斗场官方宣传所为。

伊丝展开内心戏的同时，奥古斯汀与兽人战士的战斗也拉开序幕，原本伊丝以为奥古斯汀会用强大魔法迅速结束，但奥古斯汀却在兽人战士的迅猛攻势下节节败退，只使用弱小魔法不说，更多时候都选择以体术游斗，简直像初出茅庐的魔法咏唱者。

为伊丝沏好红茶，蕾菲娜端到伊丝面前，紫色的侧马尾搭配有着荷叶边的女仆长裙，散发出难以言说的女性魅力。

「伊丝小姐，请用。」

「谢谢，」接过红茶，伊丝与蕾菲娜一同看向角斗场，「蕾菲娜觉得奥古斯汀怎么样？」

「伊丝小姐说的『怎么样』是指哪方面？」

「他的性格。」

蕾菲娜遗憾的摇了摇头。

「非常抱歉，我没有接触过奥古斯汀，不知道他究竟是怎样的人，不过从下午打探到的情报，贵族中流传着一条不明真相的传言，奥古斯汀其实是希拉里伯爵安插在女王身边的眼线。」

「是那些贵族忌妒奥古斯汀留在女王身边，所以才制造出他的负面传闻吧，如果希拉里伯爵真要在女王身边安插眼线，绝对不会选择自己家人这种明显会被怀疑的人。」

「是的，我也这么认为——啊。」

角斗场上，奥古斯汀被兽人战士一拳打中腹部，整个人倒飞而出，重重砸在观众席上，引起一大片贵族的喝彩声，而由于离开了角斗场地，奥古斯汀被裁判宣告失败，在一片嘲笑声中离场。

伊丝不禁皱眉，虽然奥古斯汀与兽人战士的肉体力量相差悬殊，但37级的实力也不至于失败的这么快。

「蕾菲娜知道奥古斯汀的实力吗？」

「奥古斯汀从被逐出家门后等级便再无进展，至今只有30级，不过因为他在魔法理论上远超常人，所以才有资格在无数人反对声中成为女王大人的魔法导师。」

「30级么……」

刻意隐瞒了等级。

嘛，这已经算奥古斯汀的隐私，隐瞒等级说不定是有什么难言之隐，自己关注奥古斯汀只是兴趣所致，并不是为了某人或者某件事而刻意调查。

「伊丝小姐需要甜点吗？角斗场组织者会给地位显赫的贵族提供甜点，如果您需要的话，我去吩咐角斗场的侍女准备。」

「甜点？」

伊丝突然有了兴趣，之前自己与玛丽和蒂芙尼做了约定，作为她们制作料理与打扫房间的感谢，回去时自己会给她们带甜点作为礼物，结果自己并没有在路上找到点心店，因此只能用小饰品做为补偿，虽然玛丽显得很开心，但蒂芙尼却因为没有甜点闷闷不乐。

「蕾菲娜知道王都哪里有点心店吗？」

直接从侍女处拿也是一种选择，不过借用佩佩的名义去给玛丽与蒂芙尼准备礼物，有种不够有诚意的感觉。

蕾菲娜食指抵住侧脸，摆出思考表情。

「地下角斗场附近的贵族学院旁边就有，不过那里的价格很贵，一枚普通的蛋糕也要收五枚币，连一般的贵族大小姐都没有能力享用。」

「也就是全王都最好的店铺对吧？」

「应该可以这么说。」

「谢谢，我先离开一会儿，如果依蒂丝在我之前回来，叫她不用等我，直接回宅邸就好。」

「好的，伊丝小姐。」

与蕾菲娜打了声招呼，伊丝离开地下角斗场。

……

利索当然的，血族的夜晚比白天更加活跃，街头上到处是行走的血族，吆喝声也此起彼伏。而与佩西亚领的特米城不同的是，王都明显更加繁华，走出地下角斗场后，可以看见街道两边设置有火把充当路灯，而当伊丝走到贵族学院附近的宽敞街道时，火把路灯变成了散发出淡淡白光的魔法灯。

「真奢侈啊……不愧是贵族学院应有的配置吗……」

街道上的年轻血族明显多了许多，既有打扮浮夸的青年，又有衣着靓丽的少女，让伊丝联想到以前经过学校门口的样子。

嗯，现在自己有着与她们同龄的外表，就装作自己也是学生的好了。

为了不让自己尴尬，伊丝在内心自我安慰。

很快，伊丝买到了想要的东西——一大袋手心大小的蛋糕，与所花的三十枚金币相符，这些蛋糕的外表异常精致，上面甚至还涂了伊丝许久未见的奶油。

「呜哇，这种让人感动的味道，已经有快一年没品尝过了啊。」

在这个连砂糖都属于奢侈品的世界，奶油更是珍贵异常，如果不是今天碰巧看见，伊丝甚至以为这个世界根本没有奶油。

以几乎要流泪的感动神色，伊丝一小口一小口的吃着蛋糕。

「而且这个烤苹果也很美味，唔姆……里面应该加了黄油、胡椒、红酒、砂糖还有一些别的东西……如果给玛丽的话，说不定能复制出来。」

玛丽拥有普通人难以企及的料理天赋。

不过享受美味的时光很快便过去，不知原因的，街道两边的血族青年与少女都对伊丝投去关注目光。

虽然知道一口气把甜品铺的所有甜点买下像没见过世面的暴发户，但能不能不要用这种视线看我。

两三口把两只手各拿着的甜点与烤苹果吃完，伊丝擦了擦手，装作什么也没发生的准备回到角斗场，然而，一名贵族青年走到伊丝面前。

「初次见面，美丽的纯种小姐，我是——」

……看来不是因为自己买光了甜点而备受瞩目，只是因为自己暴露在外的翅膀。

说了一番夸奖伊丝的赞誉之词后，青年开始询问伊丝的名字与班级，这也理所当然，伊丝既是纯种，外表又刚好属于正在上学的年纪，加上身处贵族学院附近，被当成贵族学院的学生也十分正常。

不知道依蒂丝有没有在这里上过学。

一边想着其他事情，伊丝一边婉拒青年邀请，不过令伊丝头痛的是，似乎因为青年开了个头，之前一直畏惧自己，害怕随便朝自己搭话会令自己生气的其他贵族学员也纷纷走上前，希望与自己打好关系，其中不乏既温柔又有大胸部的学姐系少女，甚至还抛出了希望自己能参与她们茶会的邀请。

虽然可惜，但为了这些少男少女的安全着想——主要是担心可爱的学姐会被佩佩点名——伊丝以自己不是学院学生，并且最近没有时间为由，拒绝了学员们的邀请。

可恶，好想去学院学习。

等送走全部学员后，时间已经过去了近半小时。

「没想到纯种会受欢迎到这种程度啊，嘛，也不应该大惊小怪就是了，刚才说话的那些学员里没有一个纯种。」

摇了摇头，伊丝瞥了眼全知地图，依蒂丝和蕾菲娜还在地下角斗场。

「虽然有一些意外的事情想调查，不过还是先回去吧。」

目光从一处深巷内收回，伊丝离开贵族学院。

值得警惕的人已经发现，今后只要避免让伙伴们与他单独相处即可。

象征一天开始的黎明逐渐将天空染成白色。

伊丝打了个哈欠。

「今天得睡上一整天才行。」

◇

醒来时时间已经到第二天晚上，由于昨天没见到安德烈亚，依蒂丝今天将再次前往王城，同时伊丝也因为与安德烈亚的约定，带着包括玛丽与蒂芙尼在内的伙伴一起前往王城。

一行六人待在城堡大厅内，与昨天来时一样，贵族们如同蜂蝶般簇拥着依蒂丝，嫌麻烦的伊丝则与伙伴们一同待在墙角。

和伊丝想象中一样，贵族们开始谈论女王遭遇刺杀的话题。

「你们听说了吗？女王大人昨天差点被人暗杀。」

「啊啊，连婓特卿都听说了，这果然不是假消息。」

「据说是逆贼希拉里伯爵派来的暗杀者。」

「哼，这群反贼真是活腻了，敢对女王大人宣战，也不怕连带家族一起被女王大人铲除。」

「但女王大人对出兵一事一直不积极。」

「这可是暗杀，是要把初代女王阿尔维尔的血脉毁灭，想必这次女王大人说什么都不会怯战。」

棘手。

伊丝为贵族们的话皱眉，安德烈亚原本是想封锁消息，避免因为暗杀而导致战争情绪高涨，结果还是演变成了这副样子，不知道安德烈亚该怎么把这件事压下来。

当然，对没关注贵族纠纷的玛丽一行来说，王城是另一副风景。

「这里就是王城吗……好大。」

第一次来到庄重而华丽的王城，玛丽微张着嘴，抬头仰望高远穹顶，与平时的便装不同，玛丽今天以公主般的豪华打扮出现。

与玛丽相对的，卡米拉面露担忧。

「姐姐大人，之后要把玛丽和蒂芙尼也带到内殿吗……」

「不，带玛丽和蒂芙尼来不是为了她们带进政治旋涡里，其实——」

伊丝凑到卡米拉耳边，悄悄告诉卡米拉自己和安德烈亚的事情，包括互相交换血液，以及昨天与安德烈亚约定，会把伙伴也一同带到安德烈亚的茶会。

伊丝的耳语令卡米拉脸颊泛红，不过后者并没有因害羞而失去理智，红宝石般的眼眸里满是担忧。

「但玛丽和蒂芙尼没有学习过贵族礼仪，如果对女王大人不敬，女王大人会不会认为这是无礼……」

伊丝莞尔一笑。

「如果没有见过本人真正的样子，我也会产生和卡米拉一样的想法，不过我可以肯定这是多余的，那位女王反而喜欢直白的说话方式。」

毕竟自己想称呼『女王大人』，都被安德烈亚回绝掉，玛丽天真活泼的个性应该可以和安德烈亚成为很好的朋友。

「另外蒂芙尼昨天吃到的那种甜点，茶会上也应该有很多。」

「嗯，美味。」

原本没什么表情的蒂芙尼在听到甜点后，颇有干劲的点了点头，昨天带回去的甜点，仅仅只过了一个白天便被蒂芙尼和玛丽扫空，拜此所赐，今天晚上自己又得去把贵族学院附近的点心店搬空，自己也很喜欢有着珍贵奶油的点心。

铿、铿。

整齐的脚步声以及铠甲碰撞的声响。

吵闹的大厅逐渐安静下来。

「女王大人到！」

随着传令兵呼喊，所有声音彻底消失，站在大厅正中的贵族们低着头向两边散开，侍从们则单膝跪地，面朝道路正中行礼，伊丝四人跟着行贵族礼。

嗒、嗒。

大厅内回荡着长靴踩在地板上的声音。

应该是安德烈亚。

嗒、嗒、嗒。

虽然因为低着头看不见人影，但从声音上判断，安德烈亚正逐渐从大厅门口走向内部的会议厅，不过，声音来源在经过伊丝时却主动改变方向，径直前往站在大厅边缘的伊丝。

然后停在了伊丝身前。

别做多余的事情啊。

有种心脏被提到嗓子眼的感觉，如果安德烈亚在这时候对自己说「伊丝大人，我已经准备好茶会了」之类的话，不知道那些贵族会对自己投来何种视线，而且考虑到安德烈亚使用了『大人』这样的敬语，贵族们说不定还会以为自己威胁了安德烈亚，对安德烈亚做过不好的事情——虽然确实做过。

实在太麻烦了。

如同听见了伊丝的内心想法，安德烈亚什么也没说，重新迈开脚步，径直走到会议厅。

贵族们紧随其后。

依蒂丝趁机来到伊丝身前，脸上充满不悦，以责问般的语气，食指重重点在伊丝胸口。

「女王大人为什么会停在你面前？」

伊丝心虚的撇开视线。

「这个……等会议之后再告诉你。」

「你这家伙……不会凭自己的实力强迫过女王大人什么吧？」

虽然很想说绝对没有，但自己确实做过。

伊丝的沉默令依蒂丝脸上的不悦更深了一分。

「啧，现在立刻，回公馆，然后坐马车回佩西亚领，不然就算我也很难做。」

「不……倒没有发生你想的那种事情。」

「洛伊丝薇尔大人，女王大人请您把伊丝大人也一起带入会议厅。」

侍从的话终止了依蒂丝与伊丝的对谈。

（27/46）

第十二章 利益相争的贵族会议

寂静到仿佛银针落地都能听清的环境。

如同字面上说的那样，所谓贵族会议就是掌握着国家命脉的一群人坐在同一条长桌上，先是按顺序宣读自己执掌部门的报告，然后总结出当前计划的优劣，再由贵族们讨论是否该继续进行下去，最终由女王敲定结果。

现在，头戴宝石王冠的安德烈亚正坐在会议桌最上位，以女王该有的威严俯视众人，贵族们则分别坐在会议桌两侧，其中依蒂丝坐在安德烈亚下方第二排的位置，伊丝因为没有贵族身份，只是和贵族的副官一同站在墙边。

完全不知道为什么要让自己进入这种场合。

伊丝扫视了一圈会议厅，由于会议已经正式开始，贵族们没有再用打量般的视线看自己——之前进入会议厅的时候，因为安德烈亚刻意停在自己身边的关系，贵族们一同对自己这个生面孔提起兴趣，以至于自己有种浑身不自在的感觉。

早知道不和依蒂丝一起来王城了。

场合需要，伊丝摆出面无表情的样子，同时又对贵族们正在进行的议题提起兴趣，占据大陆一半领土的血族的命运只在一个小小房间里决定，正因为亲眼见到，才觉得毫无实感。

｢伊丝小姐很紧张吗？｣

以依蒂丝副官的身份，蕾菲娜站在伊丝旁边，两人距离议桌超过五公尺，小声说话不会被贵族听见。

伊丝歪了歪头。

｢没有哦，蕾菲娜为什么会这么问？｣

｢您很少有面无表情的时候。｣

｢是么……老实说我还是第一次来这种重要场合，总觉得没有实感。｣

没想到伊丝也会有无奈的时候，蕾菲娜用书写板遮住嘴窃笑。

｢呵呵……只要主人待在您身边，您就无法避免这种事情，如果伊丝小姐不嫌弃的话，我可以私下传授您有关贵族会议的学问。｣

｢啊啊，拜托了。｣

自己的下一步计划是前往尤弥尔教会圣地，而这个计划并不着急，所以在王都等到依蒂丝处理完战争的事情以后再走也不迟。

一名文官打扮的贵族结束报告。

｢综上所述，关于育幼院运行所需要的经费已经成为财政负担，眼下弗拉基米尔领即将面临叛军入侵，非常时期，应当把经费花在更重要的地方，臣建议缩减育幼院开支，或者暂时关闭育幼院，等战争结束后再重新开放。｣

贵族说完以后看向安德烈亚，安德烈亚面无表情的点头。

｢我知道了，对于育幼院，诸卿有什么看法？｣

另一名贵族，同时也是坐在依蒂丝一侧的贵族发表言论。

经过刚才观察，伊丝发现了一些规律，并不是所有贵族都支持安德烈亚颁布的措施，比如刚才宣告育幼院财政的贵族，当然，这不代表他故意站在安德烈亚的对立面，只是这名贵族认为育幼院的钱属于不必要开支，应当把钱花在目前最需要的地方。

说话的贵族瞥了一眼宣读财政的贵族。

｢育幼院是女王大人提议，并由诸公完善的设施，用以收留、养育被家人抛弃的年幼孩童，既能大大减少王都内的犯罪事件，又能为王室增加名誉。前几年诸公也应该在王都内见过那些流落在小巷，以抢夺、偷窃为生的流浪者，他们中大部分是被家人遗弃的孤儿，随着这几年育幼院运行，以犯罪为生的小孩已经减少许多，想必诸公也有目共睹。

育幼院一旦关闭，那些无家可归的孩童将再次成为流浪者，变成王都难以根治的顽疾，所以我不赞同斐特卿关闭育幼院的建议。｣

名为斐特的，此前宣读财政报告的贵族用力瞪了一眼反对者。

｢现在的财政情况我已经说明，不论是武器装备的铸造，还是士兵需要的生活物资，各方面都需要大量金币填补缺口，更不用提马上扩充军队的计划，非常时期削减开支，这是理所当然的。

请恕我举一个不恰当的例子，巴特卿的行为就像身为猎人却把自己的刀卖出去，换成穿着舒服的衣服，结局只会是活活饿死或者被猎物扑杀。国家才是最根本的东西，如果连士兵的武器装备都放在一边，育幼院也不会善终。｣

｢我不认为育幼院的那点开支会对军费造成多大影响，斐特卿是在夸大事实，育幼院至今只在王都实行，总共加起来不到五家，如果我们的军队穷到要从小孩口中抢食物，我倒想问问，我们财政到底如何运行的。｣

一时间，两位贵族间充斥火药味，双方各执一词，彼此互不相让。

站在旁边的伊丝微微侧向蕾菲娜。

｢这两个贵族从以前就有矛盾吗？｣

｢嗯，斐特卿是掌管王都财政的贵族，站在他对面的巴特卿负责育幼院运行。育幼院是当初众多贵族一致同意，同时在民众中也大受赞誉的设施，身为育幼院的管理者，巴特卿也因为管理育幼院，在王都备受人民敬仰。｣

｢原来如此。｣

除了表面上的说辞外，更多的是利益争端。

不论哪个世界，利益都会让权力者相互敌视啊。

即便自己生活的准乌托邦社会，也同样有这样的问题。

在伊丝听取蕾菲娜的讲解时，两名贵族已经争吵到面红耳赤，同时其他一大批利益相关者也加入进来，与其说这里是贵族会议，不如说是一群坐在桌子上抢夺玩具的小孩。

一直伫立在安德烈亚身边的伯里斯顿了顿手中的长剑——伯里斯是整个会议厅内唯一装备了武器的人。

｢肃静！｣

不容置疑的雄厚声音压下所有贵族，贵族们虽然还想继续争辩，但看到伯里斯面沉如水的表情后，只能一同朝敌对派系抛出不屑与轻蔑，闭上嘴不再发言。

如果继续争执就会被伯里斯赶出去，当然没有贵族愿意做这种自讨苦吃，丢脸至极的事情，同时这也让伊丝意识到，身为王家近卫军团团长的伯里斯在贵族中究竟有何种地位。

——没有人想招惹，公正与忠诚令所有贵族信服。

众人安静下来后，安德烈亚缓缓开口。

｢斐特卿和巴特卿的建议各有道理，但育幼院是当初诸卿与诸卿父亲所赞成的提案，在子民中的反响，诸卿也有目共睹，就此关闭育幼院，不仅会给子民带来国家已经岌岌可危的印象，还等于自己否定自己当初的决定，变相承认建立育幼院是失败举措。｣

安德烈亚的话令育幼院的管理者巴特面露得意之色，安德烈亚在瞥了他一眼后，话锋一转。

｢但育幼院目前的开支，斐特卿也全部详细罗列出来，不足五家育幼院，单一个月的开销竟然超过1000金币，这已经足够武装一个中队，如果我没记错，当初育幼院的开销应该只有这一半。｣

说到这里，巴特脸色变得窘迫起来，但安德烈亚并没有深究，而是十指交叉放在身前，原本粉发金瞳的可爱模样，现在变得格外有威势。

｢今后育幼院的开支不再由国库负担，由于是我提议，所以这部分开销将从我个人，由王室负责，其他依旧保持现状不变。｣

换言之管理者依然是巴特，不过既然要从王室手中拿钱，巴特自然没办法再获取好处。

跟在安德烈亚身后，伯里斯缓缓开口。

｢当初我赞同了此项决议，关于开销的部分，我自愿承担一部分，斐特大人可以直接从我俸禄中扣除。｣

第十三章 不知是好是坏的变故

如同在湖中丢进一桶炸药，以伯里斯的话为开始，贵族们纷纷话跟进。

｢怎么能让女王大人负责这比开销！我的父亲当初也赞同建立育幼院，所以继承父亲家业我也应该承担一部分。｣

｢我也是。｣

伊丝以难以察觉的幅度微微摇头。

｢并不是真的想出这笔钱，而是不愿意在这种时候给女王留下不好印象吧……｣

蕾菲娜小声同意。

｢正是如此，如果没有伯里斯大人开头，贵族们只会保持沉默。｣

在一阵争先恐后的议论过后，所有贵族都表示会出钱支持育幼院继续运行，很快，下一个议题开始。

——本应如此。

依蒂丝抢在下一个议题开始前开口。

｢女王大人，我有一事想问。｣

碍于佩西亚家族的地位，依蒂丝的发言令所有贵族缄口不言，目光一同放在依蒂丝身上，安德烈亚也同样如此，或许是看见同龄人的关系，安德烈亚眼中的威严少了几分。

｢洛伊丝薇尔卿请讲。｣

｢关于希拉里伯爵率领南方诸多贵族叛乱一事，女王大人打算作何处理？虽然即将到来的原罪节和秋收会让战事终止一段时间，但春天到来后依旧无法避免，越早做准备越能应对瞬息万变的战事，佩西亚领虽然因为北方战事，无法派出更多兵力，但依旧愿意助王室一臂之力。｣

听起来在支持女王，但实际只是中立派的惯用辞令，向其他人宣布，自己腾不出手派更多兵力。

听到战争相关，十分明显的，安德烈亚金色的眼眸里浮现动摇。

｢原罪节时期谈论杀伐之事对先祖的不敬，战事我会在冬天与诸公商议。｣

没有给予喘息时间，依蒂丝目光锐利的追问。

｢但希拉里伯爵恐怕不会给予王室更多时间，如果他们在秋收时期进攻弗拉基米尔领，一旦弗拉基米尔领陷落，叛军将长驱直入，直达王都，我希望女王大人能给出更加明确具体的方案。｣

｢洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，注意你的言辞。｣

伯里斯警告依蒂丝，但依蒂丝本就是不会服输的性格，在得知女王有避战心理后更是如此，依旧不依不饶的说——视线扫过在场贵族。

｢女王的意志决定了国民的意志，女王怯战，国民与士兵将停滞不前，而如果女王大人能拿出坚定态度，士兵将知道剑是在为自己的王而挥，子民也将明白自己的国土不容他人染指，我想这一点诸位也应该清楚。｣

代替安德烈亚，一名贵族回答依蒂丝。

｢但现在军队还没有扩充训练完毕，能用的士兵不到十万，贸然与叛军交战不是明智决定。｣

｢那就调集贵族领内的私兵，动员一切能用的力量，昨天我派人调查过普通人对叛军一事的反应，现在大众对平叛呼声高涨，此时不动员贵族与平民，等到战争时期再临时招兵，结局只会为时已晚，女王大人现在只需正式宣布希拉里伯爵为叛军，便会有无数人主动簇拥到王室脚下，为王室效力。｣

依蒂丝的话令所有贵族低下头，保持沉默。

这是目前血族面临的最大问题。

安德烈亚根本没有公开说明希拉里伯爵一行为叛军。

没有立即回答依蒂丝，安德烈亚轻咬嘴唇，眉头微皱。

｢……我有我的想法。｣

如果是普通贵族，这时候就该松口了吧，伊丝有如此预感，不过依蒂丝不是会被模棱两可说法糊弄过去的类型。

依蒂丝冷哼一声。

｢结果就是昨晚差点被狗咬一口么。｣

——！

瞬间，整个贵族议会沸腾起来。

关于暗杀的事情，贵族们听到的全部为传言，因此他们只敢在女王不在的地方议论，现在被依蒂丝当面提出来，所有人都为此议论纷纷。

刻意绕过安德烈亚，依蒂丝把烫手的山芋抛给绝对无法说谎的伯里斯——说谎违背他本人的立场与原则。

｢伯里斯团长，你身为王室近卫军团团长，我希望能从你这里得到一个说法。｣

｢……｣

没有回答，伯里斯只是保持沉默，而这样的行为也等于默认了安德烈亚确实遭遇过暗杀。

贵族们一片哗然。

再不收拾场合的话，接下来安德烈亚会被推到风口浪尖吧，尽管伊丝不知道安德烈亚为什么不把希拉里伯爵宣布为叛军，但她应该有自己的理由或者难处。

对不起，佩佩给你添麻烦了。

伊丝在内心对安德烈亚道歉。

｢竟然派人暗杀王室……女王大人，臣愿意为您一战！｣

｢这是对王室的公然挑衅！我绝不原谅叛徒活在世上！｣

｢女王大人，快宣布希拉里是叛徒吧。｣

｢臣早就想和那些叛军一战，家父甚至做好随时出兵的准备了！｣

哗然持续了约一分钟后，一直紧皱起眉的安德烈亚终于缓缓舒展开眉头。

｢到此为止。｣贵族逐渐安静下去，安德烈亚瞥了一眼伊丝，对伊丝投去抱歉神色，然后又缓缓把目光放到贵族身上，｢昨晚我确实遭遇了刺客，但那群人并非希拉里伯爵指派，并且我也没受到任何形式的伤害，另外，我要在诸公面前特别提到一人。｣

脊背一凉，伊丝有种不好的预感，加上刚才安德烈亚对自己投来的抱歉神色，内心的不祥更加深了几分，以至于伊丝内心响起警钟，警告伊丝赶紧离开这里。

｢拜此人所赐，那些不入流的暗杀者全部束手就擒，作为看破暗杀者行动、并赠与我绯金级魔物九头蛇的人，我必须在诸公面前向她表示感谢。

另外，她的血脉近似王室，即便获取了我的血液，也没有成为我的眷属，诸公应该知道，所有近距离王室血液的纯种都会成为王室眷属，纯种中只有王室与王室才互不干扰，所以我怀疑她可能是过去流落在民间的王室成员，因此在接下来这段时间里，按照律法，她会被我授予公爵头衔，等确认血脉来源以后，再另行处置。｣

如同时间被定格般，整个贵族议会安静到可怕。

安德烈亚的话太具冲击性，以至于依蒂丝都愣住片刻，而安德里也趁机将视线锁定在伊丝身上，从会议桌上起身，迈着优雅的步子走到伊丝身边，然后拉起伊丝的手，走到会议桌最上位。

｢我要说的人就是伊丝——不，应该是伊丝·弗莱德·阿尔维尔。｣

（28/46）

第十四章 想要成为普通人的女王大人

整个议会鸦雀无声。

最先反应过来的是依蒂丝。

依蒂丝双手拍在议桌上，面色凌厉的直接从座位站起。

｢我不同意。｣脸上充斥着怀疑与拒绝，｢伊丝是我佩西亚领的人。｣

｢在那之前，伊丝有王室血脉的嫌疑，如果洛伊丝薇尔卿信不过我，我可以当场验证给诸位看。｣

但反对者不仅有依蒂丝。

伯里斯也微微皱眉，出言觐见。

｢女王大人，臣以为此事要从长计议，至少等到战争结束以后，臣并非怀疑您的决定，而是认为此时贸然宣布发现新的王室成员，会对目前形势产生难以预料的影响。｣

｢就、就是，目前没有足以与公爵相称的领地授予。｣

｢即便是王室成员，也没必要给予公爵这样高的地位。｣

｢还请女王大人三思。｣

所有矛头一同指向安德烈亚，但安德烈亚只是拂了拂手。

｢我已经说过，公爵头衔是伊丝·弗莱德·阿尔维尔目前的爵位，等我追查到王室血脉究竟来自哪里后，再按照律法，授予其正式的领地与爵位，说到底，如今整个王室只有我一人，如此情形放在任何时期都异常危险，我指的是什么，诸卿也应该清楚，今天的会议就到这里，剩下的事情由伯里斯代我处理。｣

虽然还想说什么，但伯里斯最终还是缓缓点头。

｢……是。｣

得到伯里斯的答复后，安德烈亚便拉着伊丝的手离场，依蒂丝选择跟在安德烈亚后面。

｢伊丝是我带来的人，我必须把她从这里带走。｣

安德烈亚停住脚步，不过并没有回头。

｢我知道了，允许洛伊丝薇尔卿跟上来。｣

◇

在安德烈亚带领下，伊丝、依蒂丝与蕾菲娜三人来到一处不算很大的房间，安德烈亚先是让依蒂丝与蕾菲娜在房间外稍等片刻，然后与伊丝单独待在房间里。

一直保持沉默的伊丝终于放松脸上表情，伤脑经的看着安德烈亚，在拉起自己的手走向议会最上桌的时候，安德烈亚对自己做出了『配合我』的口型，所以伊丝才什么也没说。

｢女王大人宣布我为公爵，不会是为了转移贵族的注意力吧。｣

被伊丝戳中要点，同样放松下来的安德烈亚全身一顿，如同做错事的孩子般，僵硬的低下头，对伊丝弯腰道歉。

｢非常对不起！擅自把这种沉重负担加到伊丝大人身上，如果有什么可以让伊丝大人息怒的事情，请伊丝大人一定说出来，我会尽全力完成！｣

眼睛紧闭成『>_<』的样子，安德烈亚甚至不敢去看伊丝的脸。

｢哈啊，倒谈不上息怒的程度，事情既然已经发生，我也只能希望安德烈亚不会真的塞给我实质性的工作，另外这件事要对依蒂丝解释清楚，不然依蒂丝不会轻易放过安德烈亚哦。｣

伊丝摊了摊手。

原本自己想问安德烈亚有关项链的事情，但如果被安德烈亚反问『为什么你会知道项链丢失了？』的话，就相当于作茧自缚。

伊丝的原谅让安德烈亚大大松了口气，擦了擦着急到快要掉眼泪的眼睛，用力点头。

｢当然！我绝对不会让伊丝大人因为公爵头衔背上负担，将您拉到贵族生活中，真的非常抱歉！之后我一定会让您回归到普通人的生活里！｣

不不，一般来说，普通人被授予公爵头衔都应该感到高兴吧？

如果自己不是因为427级的实力，觉得公爵并不算什么，自己现在肯定已经高兴到绕着城墙飞奔，要知道，在阿莱克西亚大陆上，公爵只会授予国王的兄弟姐妹，例如安德烈亚如果有妹妹，而安德烈亚又继承了女王的位置，那么安德烈亚的妹妹便会成为公爵。

公爵是普通人不可能获得，并且地位仅次于女王的爵位。

而现在安德烈亚却摆出公爵仿佛是烫手山芋般的表情，实在令人感到奇怪，即便是强塞给别人，安德烈亚也应该知道，爵位是赏赐而非麻烦。

将内心想法说出来后，安德烈亚脸上的高兴逐渐被难以言说的复杂替代，双手垂下，牙齿轻咬嘴唇。

｢如果伊丝大人觉得公爵头衔符合您心意的话，以后保持下去也没关系……｣

｢我刚才说的不是这个意思，我的意思是，正常来说，安德烈亚应该觉得授予我公爵头衔是对我的奖励，但安德烈亚刚才的话完全感觉不到这种意思，好像从一开始就觉得，公爵爵位是沉重负担一样。｣

当被授予公爵爵位的人表现出拒绝时，正常人至少会挑起眉反问｢给你公爵头衔你还不满意吗？｣这样的话，安德烈亚却没有。

安德烈亚的眼睛先是因为伊丝的话亮起，然后又如同够想到了什么般，渐渐低落下去，从桌前一步步走到窗边，俯瞰整座阿尔维尔王都。

又是那副忧郁表情。

虽然伊丝与安德烈亚的对话算不上多，但伊丝却经常从安德烈亚脸上看到这种化不开的忧愁。

｢……伊丝大人或许会嗤笑我，但我确实如此所想，｣安德烈亚停顿了片刻，伸出手触摸玻璃窗，如同在抚摸自己的脸，｢我不适合成为女王，如果可以选择的话，我想我会选择在普通人家出生吧，所以我才在刚才下意识认为爵位对您来说是一种负担，如果站在这里的不是您而是其他人，我也会说一样的话。｣

理所当然的，伊丝对安德烈亚的突然发言感到困惑。

｢为什么？女王的生活很辛苦吗？｣

｢辛苦……不能这样形容，我只是不擅长做决断，伊丝大人应该很疑惑，为什么我至今都不把希拉里伯爵宣布为叛军。｣

｢不是有自己的难处吗？比如宣布以后会激化矛盾之类……｣

激化矛盾？

本身就无可调和，又谈什么激化？叛军首领在历史上的任何时期都只有两种结果——赢得胜利，成为新的王；遭遇惨败，被流放或者走上绞刑架，以血族的情况，从希拉里伯爵出兵王都的时候，双方就已经注定必须分出胜负，绝无南北分治的可能。

意识到自己的错误，伊丝改口向安德烈亚的背影追问。

｢那是为什么？｣

安德烈亚微微张嘴，但很快又沉默下去，最终只是摇了摇头，转身回以伊丝勉强的微笑。

｢没什么，伊丝大人不用为我的事情操心，啊——差点忘记洛伊丝薇尔卿。｣

第十九章 没有零花钱的女王大人

秋天的夜晚通常给人一种萧瑟冷清之感，在人类世界中，除了巡逻士兵以外，凌晨的街道上不会有其他人，不过大部分血族都是夜行生物，所以夜晚的街道相较白天反而更加热闹。

在人来人往的王都里，伊丝、玛丽、蒂芙尼以及安德烈亚四人堂而皇之的——主要是安德烈亚——走在街道上。

「原来这条街平时没有那么多人啊，大家看上去也不那么开心的样子。」

「伊丝大人，我可以过去买那个看上去很好吃的东西吗？」

如同很少外出的小孩，安德烈亚成为一行人里最吵闹的存在。

「这里的石板已经坏了么……上次来都没有发现。」

停在一块快要坏掉的石板面前，安德烈亚蹲下身打量着，微微皱眉。

「这么大一块石板，至少要一枚银币，算上整条街所有坏掉的石板和聘请工人的酬劳，大概需要半个月时间和金币三枚到十枚么。」

需要算的这么细吗？

为了防止安德烈亚走丢而紧跟其后的伊丝也停下脚步。

「那个，安德烈亚，要是按照这个速度走下去，等到育幼院的时候已经是白天了哦？」

「啊，」从思考中回过神，安德烈亚连忙站起身，局促的向下拉了拉裙摆，「抱、抱歉。」

「我之前已经睡过一觉倒是没问题……如果安德烈亚想看的话，等我把玛丽和蒂芙尼送回公馆以后再陪你看个够吧。」

意识到自己拖累了玛丽与蒂芙尼，安德烈亚耷拉下肩膀，重新迈开脚步。

「是……」

跟在伊丝旁边的玛丽将话题导向另一边。

「女王大人好像很少来外面的样子呢。」

「没有哦，虽然因为女王的身份不能随便单独行动，但王都算是安全区域，可以经常出来，但就像玛丽之前看到的那样，即便这里是王都，伯里斯也不放心让我一个人出来，如果不是伯里斯本人跟着我，就一定会派一队士兵随行。

伯里斯单独跟着我的时候不说，如果是士兵随行的话，总感觉给他们添了麻烦，所以每次出来我都只能直奔目的地，很少有可以仔细观察王都环境的时候。」

「女王也有女王的烦恼。」

十分罕见的，蒂芙尼说出对她而言属于长句的发言——通过观察伊丝发现，蒂芙尼的语言长度会随着等级增长而增长，另外经过之前的特训，全员的等级都增长到十分可观的地步，卡米拉13级、玛丽15级、蒂芙尼11级。

「所以安德烈亚每次出来都会像国王视察一样吗？」

「如果是派士兵随行的话，就像伊丝大人说的那样。」

原来如此。

怪不得安德烈亚总喜欢东张西望，看见漂亮或者好吃的东西还会为之驻足，平时出来根本没有这样的机会吧，从这个角度上看，还未成年就当上女王，算得上是一种负担，虽然享受着受万人敬仰的待遇，但同时也失去了许多快乐与喜悦。

不，换一个角度说，能在万人敬仰的环境下还保持天真善良的内心，本身就是一种奇迹，看看依蒂丝就知道，上流贵族出生的人应该容易变成以自我为中心的性格。

环顾了一圈往来行人，玛丽小声说着。

「这里好像没什么人认出女王大人呢。」

「大多数时候我都坐在马车里啦，没有人认出我才正常，对大家而言，我只是个整天缩在城堡里的王，」安德烈亚苦笑道，「嘛，再过几天会离开王都就是了。」

「离开？」

蒂芙尼歪了歪头。

「嗯，原罪节即将到来，为了来年有一个好收成，身为国王的人要在血族粮仓艾丝翠德领向先祖献上感谢，这是每个国王的必修课，我的母亲大人过去就经常带着我去艾丝翠德领。」

安德烈亚说到这里时，伊丝发现玛丽正在用可怜巴巴的表情看着自己。

是想跟着安德烈亚一起去看血族大典吧，正好自己也有这个意愿。摸了摸玛丽脑袋，伊丝提问。

「我们也可以一起去吗？原罪节。」

「诶？伊、伊丝大人也要去吗？不会是诱拐……」声音突然变小，安德烈亚自顾自的喃喃，过了半天后才抬起羞红的脸，十分有活力的说，「当然可以！原罪节是血族纪念先祖的盛会，任何人都可以参与！」

喂！刚才说了诱拐吧！

明明之前路上还说了会相信自己。

不过安德烈亚应该属于被诱拐以后会很慌乱的类型，有捉弄的价值，有机会的话，假装诱拐一次当做玩笑吧，比如把安德烈亚带到佩佩的小房间里。

然而，不知为何，伊丝发现安德烈亚突然远离了自己，下意识追问。

「咦？安德烈亚？」

「刚、刚才的伊丝大人让我很不安……」

双手握在胸前，安德烈亚从玛丽与蒂芙尼背后小心翼翼的、警惕的看着伊丝。

读心术？是因为王族血脉吗？还是说因为阿尔维尔之塔，所以安德烈亚可以察觉到对她怀有恶意的人？但自己刚才的诱拐只是开玩笑。

「我也能感觉到主人大人在想不好的事情哦！」

「恶意，脸上。」

蒂芙尼一边说一边努了努嘴，示意伊丝看向周围人，果然，旁边的所有路人都对伊丝投出仿佛在看某种脏东西的眼神，伊丝还捕捉到诸如「要不要叫卫兵」、「诱拐犯」之类的声音。

……看来是表情暴露了，在带着两位**与一位萝莉的情况下，确实得注意自己的个人形象，万一被人误会成诱拐犯就糟糕了。

一本正经的咳嗽了两声，伊丝以如沐春风般的笑容转移话题。

「咳哼！在去育幼院之前，先去买点好吃的点心怎么样？我知道一家味道很棒的点心铺，就在这附近。」

不知为何，话出口以后，伊丝有种自己更像诱拐犯了的感觉，让人想起某些作品中登场的大叔，常用套路是会拿糖或者零花钱诱惑小孩子。

但事实证明，这完全是伊丝的内心过于肮脏，玛丽和安德烈亚一下子便相信伊丝，期待似的睁大双眼。

「是主人大人上次带回来的那个，白色的、很甜的那种甜点吗？」

「白色的，很甜的甜点？」

安德烈亚的不解令玛丽主动解释。

「很美味哦～虽然不小心弄在身上以后会黏糊糊的很不舒服，最开始闻起来还有股奇怪的味道，但那是我吃过的最好吃的东西，感觉灵魂都飞起来了。」

玛丽的话说完后，伊丝感到周围路人投来的视线变得更加严厉，从如同在看脏东西般的目光变成在看腐烂发臭的尸体的眼神，而且原本宽敞的街道不知不觉间被人墙挡住，以至于进退两难。

玛丽说的是奶油啊！

由于看到已经有人跑去通知卫兵，伊丝连忙对安德烈亚解释——更像是说给周围人听。

「玛丽说的是奶油甜点，那家点心店就在贵族学院附近。」

然后，蒂芙尼面对伊丝张开双臂，一副索要拥抱的样子。

「伊丝，魔力。」

问题是蒂芙尼微微张嘴、伸出舌尖的样子很容易让人浮想联翩。

「等等，蒂芙尼，那种事情回去了再——」

「呜。」

蒂芙尼眼中开始浮现出雾气，但伊丝分明看见蒂芙尼在窃笑，嘴角都控制不住的上扬。

绝对是故意的。

「让开让开，哪里有诱拐犯？！」

「居然敢在王都公然拐走女童，不论是谁，我都要把他送到监牢里！」

于是，在极富正义感的居民以及巡逻队联手下，伊丝四人在审讯室中走了一圈。

◇

「非常对不起！公爵大人，女王大人！」

在太阳快升起的时候，伊丝四人终于离开审讯室，本来并不需要待这么久，凭借伊丝纯种的身份，只要伊丝与玛丽好好解释清楚就可以很快出来，但问题在于安德烈亚一上来就说自己是女王，让士兵们赶紧放伊丝离开，士兵们并不相信，冒充王族属于重罪，所以在一系列确认身份的环节下，才浪费了这么长时间。

在全体巡逻队士兵弯腰道歉的豪华送别阵营下，伊丝四人重新走向育幼院。

由于审讯室大门正对着太阳升起的地方，看见蒙蒙亮的天空，伊丝有种重获新生的感觉。

「哈啊……没想到我也会有被当成诱拐犯的一天。」

「对不起……主人大人……」十分沮丧的，玛丽低下头，半精灵尖尖的耳朵相当没精神，「如果我没有不经思考就说那些让人误解的话，就不会有刚才的事情了。」

「我也是，对不起……以为女王的身份能派上用场，结果反而花了更多时间。」

安德烈亚同样耷拉着脑袋，粉色披肩双马尾无精打采的垂下。

伊丝无奈的挥手。

「没什么啦，反正这几天也无事可做，刚才那算是一种人生体验。」

那种不论怎么解释都越说越浑的感觉，一般人不可能体验到吧。

在宽慰两个小可爱的同时，伊丝也没忘记惩罚另一个小恶魔。

用手刀敲在蒂芙尼脑袋上。

如果是人类的话，现在蒂芙尼的额头上应该会冒起一连串鼓起。

捂着被伊丝敲过的地方，蒂芙尼不满的撅起嘴，朝伊丝抗议。

「好痛。」

「我可是差点被你送进监牢啊。」

「传送。」

「用传送魔法逃跑和澄清罪名是两回事，作为惩罚，蒂芙尼今天的甜点分量减半。」

「抗议，虐待**。」

「蒂芙尼自己也有很多钱吧？佩佩给了你那么多宝石作为血液的交换，随便一枚都能换成很多金币了。」

「不行。」

如同要保护那些存在身体里的宝石般，蒂芙尼双手捂着肚子，面带警惕的躲藏在玛丽与安德烈亚身后。

……这三个人是达成相互帮助的协定了吗？

可能这就是**间的默契吧。

带着这样那样的想法，伊丝带着三人来到贵族学院附近的甜点店，和上次来时一样，甜点店附近虽然簇拥着许多贵族少女与青年，但却没有多少人真正购买甜点，各自组成小团体说笑着。

「上次来的时候就想说，这些人全都只看不买啊……因为吃习惯了，所以只把这种店充当背景吗？」

就像某些人去咖啡厅并不是真的去喝咖啡，只是想要个安静环境一样，有钱人的情趣总是让人难以理解。

走到点心店附近后，安德烈亚停下脚步，一副呆愣模样。

「诶？伊丝大人说的『美味的甜点店』就是这里吗？」

对身为女王的安德烈亚而言，这里的甜点应该已经吃过很多次了吧，比起高贵有名的甜点，公主与女王应该对街头小巷里不出名的美食更感兴趣。

在几乎所有小说与美少女游戏里，但凡出现主角带女王或者贵族千金去吃美味的情节，主角都会用藏在民间，不会被贵族端到餐桌上的美食笼络人心，尽管这里不是小说，但伊丝依旧有种不好意思的感觉。

「啊哈哈……我才刚来王都没几天，只去过这一家甜点店，还是被朋友介绍才知道，安德烈亚应该经常吃吧。」

「怎么会！」安德烈亚夸张的张大嘴，连忙解释，「这里的东西太贵了，就算我也只会在重要的日子才享受一次。」

「哈啊？安德烈亚不是女王吗？记得刚才茶会上的甜点比这里丰富多了。」

「那些……」像是在感到不好意思，安德烈亚十指扣在腰前，扭捏起来，「那些是我前一天准备好……材料也是我自己挑选，让人替我购买……」

那些精致又美味的点心全部是安德烈亚亲手做的吗？

难怪自己吃的时候感觉甜到过分，一般店子里应该不会把糕点的甜度做到那种程度，而如果是安德烈亚自己亲手制作的话，就情有可原了。

话说回来，我居然吃了血族女王亲手做的点心啊，要是被安德烈亚的狂热追捧者知道，会不会被他们绑架，嘛，虽然打不过我就是了。

「女王大人在糕点的技艺上很棒哦，我可以向女王大人学习吗？」

十分意外的，安德烈亚原本一副准备挨骂的表情逐渐明朗起来。

「诶？可以吗？如果玛丽不嫌弃的话，我随时都能教玛丽。呼——还以为会被说不务正业，以前伯里斯总这么说我，弄得现在做糕点只能偷偷在房间里准备。」

安德烈亚到底过着怎样不自由的生活啊。

还好自己当初没有入替到安德烈亚的身体里，不然要是让自己执掌国家的话，肯定会被压力逼疯。

「但安德烈亚身为女王，只要想的话，很容易就能吃到这里的甜点吧？还是说制作糕点是兴趣所致？」

「唔。」如同被戳到痛处，安德烈亚变的支支吾吾起来，目光在空中游移着，「这里的东西太贵……要是经常买的话……零花钱会不够用……」

「零花钱？之前在茶会上就想说，安德烈亚的零花钱不就是国库么。」

「不对，国库应该用来建设国家，零花钱才是自己私用的东西。」

安德里亚正色的脸让伊丝顿了顿，如果自己没记错的话，血族里并没有规定国王不得乱动国库，国库里的钱国王想用在哪就用在哪，财政大臣只能建议，不能干涉。

也就是说，这是安德烈亚自己给自己的限制。

明明是国王，却分得很开吗？

安德烈亚在伊丝眼中愈发可怜起来。

「所以置办茶会用的是安德烈亚的零花钱么。」

「嗯……每年王室都会从艾丝翠德领收购粮食，然后再把粮食卖给其他领地的领主，这之间的产生的差价就是利润，大部分归到国库里，其中一小部分我会留作私用，这些全部都记录在财政上了哦？大家都知道哦？」

「姑且问一下，安德烈亚每月的零花钱有多少？」

之前会议上，安德烈亚说要用自己的钱支持育幼院运行，而育幼院每月的开销在500枚金币左右，那时候自己以为安德烈亚应该有很多储蓄，但从现在连甜点都很少买，以及之前盯着坏掉的石板估算开支的模样看，零花钱说不定比想象中少得多。

仿佛羞于见人般，安德烈亚侧过脸，不去看伊丝眼睛，小心翼翼的举起一根手指。

「一万枚金币？」

摇头。

「不会是一千枚吧？」

依旧摇头。

「一百枚？」

点头。

「喂喂，零花钱总共才一百枚金币，结果还想支持需要五百枚金币才能运转的育幼院？」

涨红着脸，安德烈亚小声为自己辩解。

「只、只要悄悄把城堡里的工艺品让奥古斯汀帮忙卖掉就没问题……虽然还没有实行，但我那时候是这么想的，用国库的钱帮助有困难的国民，本来就理所当然，议会上的大家太过分了。」

这家伙是自虐狂吗。

伊丝继续追问。

「就算这样，一个月一百枚金币也不至于连甜点都买不起，那些金币被安德烈亚用到哪了。」

如同做错事的孩子，安德烈亚又很快低下头，以轻到几乎听不清的声音说。

「用在各种各样的地方……」

不用明说伊丝也知道，安德烈亚肯定没把钱用在自己身上。

明明是拥有二分之一大陆的女王，结果连自己国家里的甜点都吃不起，这到底是哪门子的国王。

突兀的感到头上开始冒火，伊丝左手抓起安德烈亚手腕，右手揽过玛丽与蒂芙尼。

「那今天就好好吃一顿吧，费用我出了。」

「但、但是这里的东西价格太贵，还是去其他便宜一点的地方——」

对面安德烈亚的焦急，伊丝面色严肃的伸出两根指头。

「虽然我在被授予公爵头衔以前只是没有地位的平民，但有两样东西我绝对不缺，一个不能随便说出来，另一个就是钱。」

一边说着，伊丝一边从仓库中拿出一袋，不，准确的说是满满一麻袋金币，数量多到甚至让人觉得金币随时会挤破袋子，蹦到大街上。

「可伊丝大人是我的客人，让客人出钱这种事情……」

「主人大人的决定不会轻易改变哦～女王大人就好好品尝美味吧。」

「嗯，放心品尝。」

「看吧，连玛丽和蒂芙尼都这么说，就放心进去吧，我的女王大人。」

跟在玛丽与蒂芙尼后面，伊丝推搡着依旧觉得花钱的安德烈亚，四人走进甜点店。

第二十章 贵族学院

｢哈——虽然主人大人带回去的甜点也很好吃，但果然还是在店里直接品尝更美味啊。｣

怀中抱着纸袋，从店内走出来的玛丽眼睛眯在一起，嘴角弯成幸福的w状。

刚从柜台处结账出来的伊丝听见后微笑着调侃。

｢玛丽要是再这么吃下去，迟早会长胖的哦，玛丽本身就很重了。｣

很早以前伊丝就发现，玛丽虽然看上去小小的，但实际上一个玛丽相当于三个卡米拉那么重。

如同被捏住尾巴的猫，玛丽原本放松的身体骤然僵住。

｢主、主人大人，随便谈论女孩子的体重很失礼哦！｣

｢噗，｣玛丽罕见的辩驳让伊丝噗嗤笑出来，｢原来玛丽会在意这些事情吗？｣

｢当然！再怎么说我也是有自尊的少女。｣

｢是是，那就先想办法找到自己为什么那么重的原因吧。｣

轻笑着拍了拍玛丽肩膀，走出店门的伊丝开始寻找蒂芙尼与安德烈亚，自己为了结账，在店内停留了一段时间。

｢没看到蒂芙尼和安德烈亚啊，不是说好会在店门口等我们吗？｣

｢女王大人要向蒂芙尼介绍贵族学院，所以就先带蒂芙尼去稍微远一些的地方了。｣

｢原来是这样。｣

以防万一，伊丝打开全知地图确认了一遍，安德烈亚与蒂芙尼确实在附近的贵族学院里，旁边也没有疑似诱拐犯的人。

考虑到安德烈亚的性格，带初次见面的朋友参观自己的学校也十分正常。

一边想着这些事情，伊丝一边牵着玛丽的手走向贵族学院，和上次一样，由于伊丝的纯种身份，等在街道两边的贵族青年与少女纷纷投来善意目光。

嘛……还有一部分原因是玛丽手中的纸袋就是了。

正如安德烈亚所说，这间点心店的甜点异常昂贵，起初伊丝以为簇拥在点心店附近的贵族少女只是想享受高档店的氛围，实际上这完全是伊丝的臆想，真正原因是这些贵族少女想消费却又没有足够钱消费，因此只能等在点心店附近，一部分人犹豫着要不要破费口袋中的零花钱，另一部分人则等待有钱的搭讪者或者朋友。

同时这也提醒了伊丝，其实大部分贵族都比自己想象中缺钱，就安德烈亚的解释，除开独生女佩佩这样的特例，一般贵族至少有超过五位后代，加上王都中的大部分贵族并没有自己的领地，只是在王都工作，靠王室发放俸禄生活，所以分配给每个贵族子嗣手中的零花钱自然也很少。

按照安德烈亚的举例，那些簇拥在点心店附近的少男少女一个月的零花钱不超过一到三金币，而点心店里最便宜的点心也得一银币，因此当他们看见手中抱着满满一大袋甜点的玛丽时，才会纷纷对伊丝投去善意——说成希望被伊丝看中也没问题，纯种上流贵族突然心血来潮，邀请下级贵族共进晚餐，这样的事情并不少见。

不知道他们看见藏在自己仓库里的那堆点心以后会怎么想。

托伊丝的福，甜点店在太阳刚升起的时候便关门打烊，店内的东西包括砂糖、面粉、奶油之类的原材料，全部被伊丝一扫而空。

至于原因，接下来要和安德烈亚慰问育幼院内的孩子们，自然不能空着手去，于是伊丝便打算用甜点店内买到的甜点做慰问品，不过被安德烈亚劝说不能一下子让孩子们吃太好的东西，不然会出现拉肚子之类的状况，伊丝只能改变主意，变成买下原材料以后，在育幼院里手工制作甜点。

毕竟这里的点心用到了很多砂糖和奶油，自己做的话就能减少掺入分量，变的不那么甜腻。

有了上次被贵族少男少女围起来的经验，伊丝这次很明智的出了店便直接离开。

很快来到贵族学院里。

｢昨天路过的时候没有仔细看，现在近距离观察，这里明明是学院，但却完全没有封闭的感觉啊。｣

虽然设有门卫，但门卫只会阻拦衣衫不整的人，并且整个学院占地面积异常庞大，伊丝粗略估算至少有一千亩，尽管放到曾经生活过的地球中并不算什么，但放在异世界里，已经属于相当宏伟的规模。

尤其是灰砖红瓦的建筑风格以及耸立在学院中心的高大钟楼，再搭配身着制服，穿梭在林荫道中的少男少女，很自然的让人升起想在这所学院就读的念头。

｢难怪安德烈亚说这里是整个血族里最有名的学院，连她自己也在这里上学。｣

原本这所贵族学院只允许血族中的贵族子嗣学习，但自从安德烈亚上台，实施新政以后，这所学院便改成允许其他种族的人入内，此外交不起高昂学费的人，可以由国家先行垫付学费，代价是毕业后必须为国家工作，直到偿还国家垫付的学费以及利息为止。

拜此所赐，明明是血族的学院，伊丝却能看到许多其他种族的人——精灵、兽人包括人类，进入学院。

望着从身边走过的两名学员，玛丽紫色的右眼里流露出仰慕。

｢这里的大家看起来都很开心的样子……｣

伊丝看向左手牵着的玛丽。

｢玛丽想在这里学习吗？｣

｢如果说不想，一定在欺骗主人大人。｣玛丽为难似的咬着嘴唇，｢但如果因为这个就和主人大人分开，还是不去了。｣

｢是吗。｣伊丝忍不住摸了摸玛丽的栗色长发，｢那等我们在大陆上游历一番以后，找一个附近有学院的地方安居吧，这个世界说不定有更好的学院。｣

之所以这么说，是因为伊丝发现学院街道上几乎没有血族和非血族学员待在一起的情况，如果伊丝没猜错的话，尽管这所学院已经允许非血族学员入学，但依旧保留着歧视非血族学员的风气，这种事情在地球也很常见。

让玛丽上学固然是好事，但如果会令玛丽遭到歧视与区别对待，重新加重已经逐渐好起来的自卑感的话，那就没有入学的必要，玛丽现在的等级已经超过大多数学员，所谓的上学，只是体验一下学院里的美好生活，如果得到的都是痛苦回忆，就没有那种必要。

必须把可爱的玛丽当成公主施与宠爱才行。

伊丝的话让玛丽眼中闪亮起来。

｢是～！｣

第二十三章 无垢的圣女（上）

「但这是安德烈亚和伊芙琳的秘密吧？为什么学院里的那些人会知道？」

「我和伊芙琳的性格差别太大，很容易看出来……」

「不会是安德烈亚的臆想吗？伊芙琳只会替安德烈亚主持贵族会议，那些人根本没机会接触到代替安德烈亚的伊芙琳啊，恶魔依凭肯定只是她们随口编造的东西。」

如同教会对堕魔者的污蔑一样。

不愿意继续说下去，安德烈亚轻轻摇头。

「只要有我伤害过她们的事实就足够了，实施新政虽然会遇见阻碍，但我那时应该可以采取更柔和的方法，结果却放任伊芙琳肆意妄为……」

沉默。

自己该说些什么好？

不知道该从哪开始说起。

血族女王与教会的下任教皇达成合作，这本身并不奇怪，只要大环境给予压力，不是没有可能，但如果说血族女王代替教皇引导信徒，教皇帮血族女王管理内政，这就实在不可思议。

不，如果换做别人可能不可思议，但安德烈亚或许会答应吧，和下定决心以后便永不改变的依蒂丝不同，安德烈亚属于遇见挫折以后会下意识选择逃避的类型，就像之前安德烈亚对自己说的，『如果可以，我想成为普通人』一样，她不适合成为女王，也不愿意成为女王。

而安德烈亚为什么会选择成为同样站在社会顶点的教皇，按照安德烈亚的形容，所谓的尤弥尔教会下任教皇，仅仅是一个虚职，只需要引导信徒，为神明献上祈祷即可，这样的生活对安德烈亚而言正是理想中的存在。

至于安德烈亚为什么在面对欺负她的学员时完全不反抗，除了她所说的，伤害过那些学员以外，更深层的理由其实是自责。

因为知道身为女王不允许逃避，但她却无法抵御逃避带来的安宁，明知是错误却偏要在错误的路上走下去，这种负罪感很容易演变成被其他人谩骂也感到理所当然的心理。

所以当自己抢走安德烈亚项链的时候，安德烈亚才几乎不怎么反抗，并且脸上带有解脱表情。

安德烈亚知道依赖项链是错误的，但她不能抵抗项链带来的诱惑，所以她只能把希望寄托于外界，希望外界力量强行制止她的行为。

不过这并不是最主要的问题，现在的问题是，以后该怎么办？项链被自己夺走，导致安德烈亚无法再借用伊芙琳的力量做出决断，虽然种种迹象表明安德烈亚并不愚蠢，仅仅只是过于善良，优柔寡断，但身为统治者需要的正是果决，犹豫不决只会被各方矛头对准。

正因如此，安德烈亚才会在最近半个月来，多次拒绝出席贵族会议吧，她知道自己处理不好贵族间的矛盾，就像之前贵族拿育幼院做文章时，由于安德烈亚无法在矛与盾的碰撞中做出取舍，害怕会令人陷入悲剧，所以只能把责任往自己身上揽，如果不是伯里斯主动开头，替女王承担一部分费用，育幼院的开支将全部由安德烈亚一个人负担，哪怕这已经超过了安德烈亚的承受能力。

倘若要伊丝说自己真实感受，那么就只有安德烈亚天生不适合当女王，她应该成为圣女那样，可以无差别对他人施与援助，给人带去幸福的角色。

原本天真烂漫的脸庞只剩下落寞，仿佛知道自己现在是一种怎样的神情，安德烈亚对伊丝挤出勉强的笑容。

「不过项链已经没有了，诅咒算是消失了吧，虽然从来没出现过问题，但我知道，一直依靠伊芙琳是错误的，项链被人抢走，对我而言是一种解脱。」

伊丝咬着嘴唇，拳头也不自觉的握紧。

抢走项链的人正是自己。

可是自己抢走项链是错误的吗？客观上，抢走他人财产确实错的离谱，但对当时的自己而言，只剩下拿走项链一种选择，如果没有安德烈亚的项链，依蒂丝就会死去，因此即便重来一次，自己还是会做出相同选择。

不过这却造成了安德烈亚的窘迫，哪怕安德烈亚本人承认项链是一种诅咒，并且觉得失去项链对她而言是解脱，但换一个角度思考，安德烈亚为什么会选择依赖项链？因为她自己无法处理贵族间的问题，一旦失去项链，她就不得不面对身为女王的压力，而这是她无法承受的。

强压下内心怯懦的部分，伊丝艰涩的开口。

「……安德烈亚的项链……是被我抢走的。」

如果没有与安德烈亚深入接触的话，自己不可能直白承认，伊丝有深刻自觉，但在看到安德烈亚软弱无助的样子后，自己便无法再继续伪装下去，虽然时间重来一次，自己还是会选择挽救依蒂丝，但做错了就是做错了，即便可能会被安德烈亚埋怨甚至谩骂，这都是自己必须承担的责任。

倘若继续沿用之前想的，用第三形态觉醒去向安德烈亚坦白的方法，今后自己永远都不可能在安德烈亚面前抬起头吧，那是一种逃避。

与伊丝想象的相同，安德烈亚的脑袋轻轻动了一下，不同的是，安德烈亚既没有生气，也没有惊讶，相反，脸上只有一副松了口气的、果然如此的表情。

「果然是伊丝大人吗……虽然那时候只接触了几秒，种族特征也和第一次看到不同，但在看见伊丝大人眼睛的第一时间，我就觉得那是伊丝大人。」

明明日常生活看起来呆呆的，但关键时刻感觉却很敏锐吗？

内心想法归内心想法，安德烈亚没有选择责骂反而让伊丝缺乏实感，觉得安德烈亚没有把自己的话当真。

「安德烈亚那时候就已经发现了吗？我可是抢走了珍贵的项链哦？没有项链，安德烈亚接下来会很辛苦，甚至让血族崩盘，安德烈亚可以骂我打我，就算让我付出与拿走项链同等的代价，我也会尽力完成。」

一改之前的落寞，伊丝的话令安德烈亚脸上的表情逐渐明朗起来，显露出异常柔和的笑容。

「伊丝大人可是吸了我血的人，我怎么会忘记伊丝大人的样子，就算伊丝大人用斗篷遮住全身，我也能一眼认出来。至于抢走项链，我刚才已经说过，依靠伊芙琳等于服下慢性毒药，就算以前没有问题，以后也肯定会暴露出来，事情发展到那时候只会变得无法挽回，伊丝大人提前拿走项链，对我而言只是解脱。」

第二十四章 无垢的圣女（下）

说到这里，安德烈亚转过身，抬起没有任何杂质的金色双眸，看着伊丝的目光中满是庆幸，语气也异常柔和。

｢项链是母亲大人送给我的生日礼物，我相信伊丝大人拿走项链一定是为了更重要的事情，现在听到伊丝大人亲口承认，我想也可以给母亲大人一个交代了吧。｣

｢不问我为什么要抢走项链吗？｣

｢如果伊丝大人愿意告诉我的话——伊丝大人那时候之所以用与平常不同的样子，就是不想暴露更多东西，而且那个项链除了沟通我和伊芙琳的灵魂以外，仅仅只能被当做装饰品，换成一把金币，我相信伊丝大人的选择。｣

｢是么……｣

太温柔了。

如果自己不是已经心有所属，如果自己在来到异世界后遇见的第一个人是安德烈亚，自己一定会被安德烈亚迷倒吧，而且还是一见倾心，难以自拔的沉迷，这种如同丝绸般可以将人整个包裹起来，触动内心最柔软处的温柔，足以令无数人为之倾心。

不自觉的，伊丝放下之前的紧张与愧疚，坦然告诉安德烈亚实情。

｢项链被我用来塑造身体了。安德烈亚可能已经发现，我和依蒂丝长得很像，这是因为我从堕天使那里知道，只要将血族女王身上的项链和尤弥尔教会下任教皇手中的项链结合在一起，就可以创造出新的肉体，那时候我由于一些未知原因，与依蒂丝共用同一具身体，结果导致依蒂丝的灵魂逐渐消散，为了不让依蒂丝灭亡，我找到了两个项链，并把它们结合在一起，变成了现在的我……｣

说到最后，伊丝低垂下头，不敢去看安德烈亚。

｢……没有像安德烈亚说的那样，把它们用在重要的地方，安德烈亚应该很失望吧？但就算重新来一次，我也还是会选择救依蒂丝。｣

十分诚恳的，伊丝弯下腰。

｢对不起。｣

安德烈亚应该会原谅自己吧。

这不是利用安德烈亚的善良，而是单纯的阐述事实，正因为知道这个结果，伊丝才更加愧疚。

然而，安德烈亚的回应远比伊丝想象的更单纯、更直接。

安德烈亚踮起脚，如同母亲般，轻轻抱住伊丝弯腰低下的头，温柔的抚摸着伊丝的银色长发。

｢没关系哦，不如说伊丝大人做到了我没能做到的事情，我使用项链会给他人带来悲伤，伊丝大人却用它救了一人。｣

安德烈亚娇小的身体明明没有任何安全感，但伊丝却有种悬着的心终于可以放下的感觉，透过薄薄的夜色礼裙，伊丝能感到安德烈亚心脏的鼓动声与胸口传来的热量，装饰丝带掠过鼻尖时带来的挠痒感，此时全部化作抚平内心的安慰，伊丝甚至有种想多保持一段这样的时间的念头。

虽然破坏氛围，但有些话现在不说出来，以后就很难再坦然面对，感受着头上传来的被安德烈亚抚摸的感觉，伊丝小心翼翼的选择语言。

｢……但比起血族的稳定，我选择把项链用来做微不足道的事情，即便这样也没问题吗？一边是整个血族的子民，另一边只有我和依蒂丝两人。｣

｢那个……为什么会有问题？伊丝大人和洛伊丝薇尔卿不也是我的子民吗？在我心里，伊丝大人与洛伊丝薇尔卿的安危和血族的稳定一样重要，因为一部分人的利益就要去放弃另一部分人，这样的事情太残忍了。｣

｢但安德烈亚很多时候都要做出选择。｣

｢是这样没错……不过很遗憾，我做不出这样的选择呢。｣非常有自知之明的，安德烈亚苦笑道，｢所以我只能承认已经发生了的事情，既然伊丝大人用项链拯救洛伊丝薇尔卿，那我就认可伊丝大人所为，为伊丝大人感到欣喜就好了，只要有一个人用项链获得了幸福，我就会感到高兴，这不关血族的事情。｣

可这损害了你自己的利益。

虽然想这么说，但伊丝并没能说出口。

那样太不解风情了。

自己希望平和的时光能再久一些。

明明很安静，却不会让人感到尴尬。

｢既然安德烈亚从一开始就知道项链被我抢走，为什么之前见到我的时候不立刻指出来？｣

｢如果伊丝大人想说的话，随时都会来告诉我，不需要我说出来呢，如果我主动说出来的话，不是会让好不容易见面的伊丝大人又离开吗？而且，伊丝大人这次来王都，其实就是为了告诉我有关项链的事情，不是吗？小偷怎么会无缘无故、堂而皇之的出现在失主面前——啊，我绝对不是在说伊丝大人是小偷哦？刚才的是比喻，不，说成比喻也不恰当……总、总之，伊丝大人绝对不是小偷！｣

大概是十分着急吧，伊丝感到原本抚摸着自己长发的手变的慌乱起来，无意识的拍打着。

刚才还是会安慰人的大姐姐，现在又变回小孩子了吗？

成熟与青涩间的切换令伊丝莞尔，不再继续撒娇，而是从安德烈亚的怀抱中抽身——有种怅然若失的感觉，但那样美好的时光还是浅尝辄止为好。

｢谢谢。｣

｢诶？我做了会被伊丝大人感谢的事情吗？｣

不停眨着眼睛，安德烈亚一副不解的模样。

这家伙对自己的魅力到底有多不了解啊。

明明是足以令人深陷其中的天堂。

当然，主动承认自己刚刚是在享受安德烈亚的安慰、在向安德烈亚撒娇的话，就太过羞耻，伊丝偏开微微发红的脸。

｢没、没什么。｣

｢是吗……｣

不知为何，伊丝觉得安德烈亚的声音里混杂了一点点失落，但就在伊丝准备问起的时候，安德烈亚又突然开口。

｢伊丝大人果然很厉害呢，换成我的话，就算拿走项链是为了救人，也绝对没有勇气当面承认拿走了项链，我一定会选择逃避，从暗中悄悄弥补过错。｣

伊丝摊了摊手。

｢曾经有个家伙也和安德烈亚的想法一样，但因为安德烈亚太可爱，所以临时改主意了，谈不上勇气和厉害之类的说法。｣

｢可、可爱？是说我吗？｣

仿佛熟透的苹果，安德烈亚脸颊再次变的通红。

伊丝轻轻把手搭在安德烈亚脑袋上。

｢正是如此，安德烈亚很可爱哦，可爱到如果我是男性，一定会当场求婚的程度。｣

｢那那那那样不行！｣

｢欸……｣

虽然知道安德烈亚大概会抗拒，但被这么直白的拒绝，内心难免还是感到失落。

不过安德烈亚又把拳头握紧放在嘴边轻轻啃咬着，如同自言自语般低声喃喃。

｢如果是伊丝大人这样优秀的人，也不是不能……但女王的身份……果然还是先成为普通人……但万一伊丝大人喜欢的是女王……｣

看着安德烈亚因为纠结而紧紧皱起的眉毛，伊丝伸手在安德烈亚眼前晃了晃。

｢安德烈亚？｣

｢咦？诶？诶诶诶？！伊……伊丝大人！刚才的话您全部听见了吗！？｣

｢刚才的话？是安德烈亚的自言自语吗？我只听见『优秀的人』、『女王的身份』——｣

伊丝的话才说了一半，安德烈亚便焦急的踮起脚，伸手捂住伊丝嘴巴，眼角还闪烁着因为着急而浮现的泪光。

｢不、不许说下去！｣

伊丝眨了眨眼睛，微微偏头，准备避开安德烈亚的手，但安德烈亚又很快追上来重新捂住，继续追问。

｢伊丝大人全部听见了？｣

既然安德烈亚不让自己说话，那就用摇头表示吧。

伊丝摇了摇头，自己只听到只言片语，虽然仔细听并不是听不见，但如果安德烈亚打算告诉自己的话，就不会选择小到和蚊子一样的声音，身为成年人，要足够绅士才行。

安德烈亚长长呼了口气，放下捂着伊丝嘴巴的手。

｢呼，那就好……｣然后又莫名其妙的摇了摇头，｢不对，也不好。｣

到底是什么好，又到底好不好？

大概只有安德烈亚的同龄人，才能理解安德烈亚到底在想什么吧，情窦初开年纪的少女总会诞生出普通人猜不透的想法。

不过有一点伊丝可以确定，那就是安德烈亚越来越可爱了。

比起女王，更像无垢的圣女吗。

能被这样一位善良的圣女侍奉，神明一定也感到幸运吧，希望神明给予这样纯真的少女更多幸福啊。

对神明献上诚挚的祈祷，伊丝放任满脸通红，似乎在低声纠结着什么的安德烈亚，自己开始制作糕点。

然后，视线被眼白里的玛丽和蒂芙尼吸引，两人似乎已经结束打扫，如同角色扮演般，两人装模作样的面对面站着，玛丽朝蒂芙尼弯下腰，蒂芙尼则把玛丽的脑袋抱在胸口，一边如同母亲般抚慰玛丽的头，一边用短句重复伊丝熟悉的话。

｢没关系，伊丝大人，很厉害，我，项链，带来悲伤，伊丝大人，却，用它，救人。｣

｢……｣

一时语塞。

这两个家伙。

在模仿刚才的自己和安德烈亚。

如同被众中宣读中二日记般，难以言喻的羞耻瞬间占据整个内心，毫不犹豫的，伊丝以夹杂着尖锐风声的速度，快步走向房间角落的玛丽与蒂芙尼。

瞥见伊丝的举动，蒂芙尼立刻停下手中动作，头也不回的朝门外跑去，走之前还不忘提醒玛丽。

｢快跑。｣

｢诶？｣

｢已经晚了。｣

一手提着蒂芙尼，另一只手搭在一脸茫然的玛丽肩膀上，伊丝露出让蒂芙尼吞咽口水的笑容。

｢蒂芙尼酱，最好向我解释一下这是在做什么呢。｣

｢蒂芙尼说那么做会感到安心，所以就让我学习主人大人和女王大人的样子，果然很有安全感呢，感觉全身都暖洋洋的。｣

玛丽的话让蒂芙尼如同小鸡啄米般点头。

｢嗯，温馨。｣

不过与玛丽不同，蒂芙尼根本不敢正视伊丝。

玛丽可能真的觉得温馨，但蒂芙尼一定只是故意重现给自己看。

坏孩子必须得到惩罚。

于是蒂芙尼再次被伊丝施以手刀。

（36/46）

第二十五章 育幼院的日常

在育幼院的孩子们终于回来后，伊丝、安德烈亚和玛丽也完成了相应数量的甜点，原本时间上不应该这么迅速，但由于烤箱的存在，使得制作时间大大减少，理所当然的，深知烤箱便利的安德烈亚对其爱不释手。

现在，伊丝正站在作为餐厅的大厅内，看着安德烈亚、玛丽还有育幼院职员给孩子们发放甜点与晚餐——在人类里应该说早餐，但血族的白天等于夜晚，所以等吃完这顿饭以后，育幼院的孩子们就该去床上睡觉。

仿佛回到学生时代，超过一百名六到十五岁不等的孩子拿着碗排成一列。

「拥挤禁止。」

「你们几个，女王大人亲自给你们发放食物，都安分一点。」

蒂芙尼与两名中年女性维持秩序，由于担心安德烈亚的安全——小孩子很容易被利益诱惑，成为别人的打手——伊丝只能呆在安德烈亚身边，一边监督排成长队的小孩，一边向站在身旁的年迈院长搭话。

「平时的晚餐也是这些吗？」

育幼院的晚餐算不上丰盛，甚至可以说难以下咽，除开自己一行人制作的甜点，作为主食的面包上多少都沾有霉菌，在面包端上来之前，伊丝亲眼看见好几名职员围着一大筐面包，把面包上沾有霉菌的地方剃除。

除了面包以外，菜品也十分简陋，光吃面包会让人噎着，所以这个世界的面包通常蘸着牛奶或者炖汤吃，育幼院当然没能力提供牛奶，因此只能用肉汤代替，乍一听可能觉得有肉的生活相当不错，不过亲眼看见以后就会毫无食欲，肉汤用的肉全部是例如爪子、翅膀、尾巴或者动物蹄之类的地方，看上去如同黑暗料理。

如果不是去过育幼院仓库，知道里面只有这么些东西的话，伊丝甚至怀疑其实是院长故意做给安德烈亚看，以求获得更多运营资金。

意料之外的，院长摇了摇头。

「因为女王大人来了，才特意做成这样，肉原本是给原罪节准备的东西，但女王大人和公爵大人做了这么好的点心，我们怎么能把平时那些不入眼的食物端上来。」

现在已经算好的了吗？

伊丝吃惊的微微张嘴。

「现在把肉吃掉了，原罪节该怎么办？」

自己一直把原罪节理解成圣诞节与春节。

「再去找城防军，说不定能要到一些。」

从院长的话里，这些动物肉是从城防军处讨要到的东西，城防军每个月会定期在城外扫荡，剿灭危害过路旅客的魔物，而捕杀到的魔物一部分填埋，另一部分则带回城市，用来填补肉食的空缺，其中伊丝看到的翅膀与爪子就是育幼院分得的东西。

「上次我们分到了大腿部分的肉，所以这次就只能拿不那么好的地方，不过对这些孩子来说，只要有肉的味道就已经足够了。」

「是吗……」

不论哪个世界，底层人民都生活的很辛苦啊……

不止是血族，物质条件较为丰富的人类也同样如此，有吃的就已经十分不错，如果还要挑三拣四的话，就只能被活活饿死，按照真红她们的说法，在最艰难的时刻，她们只能依靠**泥水过活，现在看来，血族也好不到哪里去。

心生同情的时候，伊丝突然听见耳边传来隐隐的哭声，抬头寻找，发现来自于坐在大厅里狼吞虎咽的育幼院小孩。

至于他们为什么哭的理由，就伊丝的观察，完全是因为吃了甜点的缘故，对其中的大多数孩子而言，这是他们第一次尝到甜点，眼泪全部来自感动。

「这……这么美味的东西……」

「比我在师傅家里偷吃的蜂蜜还甜。」

明明是烘烤失败的面包，而且砂糖也加的很少。

伊丝感到不好意思。甜点的制作完全由玛丽和安德烈亚负责，自己仅仅只负责烘烤，但因为不同的甜点对火候的要求不同，自己的烤箱又十分粗糙，所以很多应该很好吃的甜点被自己变的很难看。

即便如此，育幼院的孩子们也一边流着眼泪，一边一小口一小口，仿佛生怕把甜点吃完了那样，小心品尝着。

「这一定是世界上最好吃的食物。」

「我刚才吃掉了一辈子只有一次的美味。」

或许是听到最后一句话，原本已经结束发放甜点的安德烈亚面露窘迫，看着孩子们的柔和视线也跟着不好意思起来，由于制作时间太短，做出来的甜点最多只能每人一个，而且剩下的原料也不够给每人再做一份。

负责维护秩序的女职员教训道。

「这些是女王大人亲手做出来的甜点，你们还不**谢女王大人？」

安德烈亚连忙补充。

「没、没关系的，只要他们喜欢甜点，我就很高兴了，在王城的时候就算做出来也只能自己吃，不能告诉其他人……」

就在安德烈亚为孩子们辩解的时候，一名男孩突然站起来对安德烈亚道谢。

「谢谢女王大人！」

紧跟着，其他孩子也跟着向安德烈亚道谢。

「谢……谢谢女王大人……」

「女王大人愿意给我这样的人做甜点，呜呜……我以后一定要成为可以帮到女王大人的血族。」

「哈哈，就萨勒姆这样也想帮女王大人，还是我更靠谱，女王大人，我比萨勒姆更有力气。」

「我脑子更好使！」

一时间演变成在安德烈亚面前炫耀自己特长的场面，直到此时，伊丝才真正感受到，安德烈亚其实比育幼院的同龄人成熟许多。

受不了孩子们的热情，安德烈亚对伊丝投来求助视线，伊丝对安德烈亚投以无奈笑容。

「我这里还剩下一点材料，虽然不够给所有人都做一份和刚才一样大小的甜点，但只要缩小每份的体积，凑一凑说不定够用。」

「谢谢您，伊丝大人！」

因为安德烈亚『大人』的称呼，旁边的育幼院职员对伊丝投来怀疑视线，伊丝尴尬的挠了挠脸颊。

「啊哈哈……安德烈亚不需要对我客气啦。」

等安德烈亚一一听完孩子们的自荐后，伊丝带着安德烈亚和伙伴们一起回到后厨。

……

结束给烤箱注入魔力工作，伊丝对同伴们打了声招呼，独自来到育幼院周围。

「虽然看安德烈亚慌慌张张的样子也很有趣，但还是先处理在意的事情吧。」

第二十六章 潜藏于阳光之下的恶魔

在全知地图指引下，伊丝来到一处小巷，王都阿尔维尔的街边固然看不见流浪者和快要饿死的奴隶，但这不代表他们并不存在，他们只是被赶到了城市角落，换了一个地方生存。

这里便是所谓贫民窟的地方。

在靠近贫民窟的一个小巷中，伊丝找到了之前在意的人。

奥古斯汀·里尔。

身着蓝色魔法袍的他，正被一群长相凶恶，赤^裸着上半身的人堵在墙边。

为首的男人拍了拍手中大棒，以一种颇为傲慢的态度，微微仰起下巴，俯视比他瘦弱许多的奥古斯汀。

｢呦，这一带可不怎么能看见魔法咏唱者，魔法咏唱者大人独自靠近贫民窟，小心被路边的野狗咬伤，附近的狗都是不见血不撒手的类型，｣男人眼睛一转，｢不过，只要给我们一点保护费的话，我们就可以替您赶走那些野狗，不然我们实在担心您这样的小身板能不能走出小巷。｣

就是变相的抢劫。

除了为首的男人，其他几个男人跟着从口袋里拿出小刀，任何人都能看出，如果奥古斯汀不乖乖就范，这群男人就会把奥古斯汀永远留在这里。

不过奥古斯汀既没有表现的害怕，也没有摆出贵族的高傲姿态，相反，奥古斯汀戴着眼镜的脸上只有温和微笑。

｢请问需要交多少保护费？｣

｢这个嘛……｣似乎没想到奥古斯汀会乖乖就范，为首的男人愣了一瞬，脸上浮现不怀好意的笑容，上下打量着奥古斯汀，｢魔法咏唱者大人的这柄法杖似乎不错，能买得起这样的法杖，一定也不缺金币，我想想……除了法杖以外，再交十枚金币，这样今后我们保证您不会被野狗咬伤。｣

｢是么。｣

奥古斯汀微笑着推了推眼镜。

不会真的要把法杖交出去吧？

悄悄窥探的伊丝皱起眉，奥古斯汀虽然有37级，但回想到他在地下角斗场里被兽人战士殴打的不堪，加上现在他与男人们的距离只有半个身位，根本没有咏唱魔法的时间，伊丝非常怀疑奥古斯汀真的会乖乖就范。

不紧不慢的，奥古斯汀摘下眼镜，用手帕擦了擦后，将手帕和眼镜一起收进口袋，继续对男人们投去微笑。

｢对不起，我身上没有那么多钱，不过，我有另一个解决办法。｣

为首的男人皱起眉。

｢什么解决办法？｣

｢可以请你们去死吗？｣

｢你——｣

男人的话还没说完，奥古斯汀便直接用法杖底部贯穿为首男人的喉咙，男人瞪大双眼，抽搐着倒下。

其他同伙看见后，立马挥舞着小刀扑向奥古斯汀，但奥古斯汀仅仅只是抽出法杖，横挥出去，便把所有试图扑上来的男人逼退，紧接着，一层土黄色光芒从地面浮现，坚硬的地面瞬间变的如同泥泽般柔软，男人们的双腿全部深陷其中，即便挣扎着想出来，也只是越陷越深。

脸颊还沾着男人的血迹，奥古斯汀却依旧展露出温和微笑，摘下眼镜的面孔在此刻让人感到陌生。

｢那么……要先从谁开始呢，嗯，你看起来好像杀过很多人，就先从你开始吧。｣

｢咿！｣

没有管男人的呼喊，如同手中拿的不是法杖，而是一把长柄铁锤，奥古斯汀微笑着猛然下挥。

咔嚓。

如同西瓜被砸破的声音，连惨叫声都没发出，男人的身体逐渐软化无力，最后被大地吞噬。

｢该下一个了呢。｣

视线横扫，放到下一个目标身上，被盯上的男人立马求饶。

｢大、大人，我没有对您出手啊，只要您一声令下，我马上滚出这里，再也不打您的注意，我已经知错了，大人，大人！｣

｢不理解女王温柔的人没有任何价值。｣

咔嚓。

伴随骨骼碎裂声响，男人的呼喊戛然而止。

第三具尸体被大地吞噬。

奥古斯汀继续拷问着，脸上的温和微笑虽然没变，但却无法再给人带来丝毫温度，沾着血的表情如同来自地狱的恶魔。

｢那么该你了。｣

接连看着两个同伴惨死，被盯视的男人不再有任何反抗，精神防线顷刻崩溃，哭喊着求饶。

｢我、我和他们不是一伙的！我是被他们逼迫的！大人，我是无辜的！请放过我吧！我把我所有的钱都交给你，对、对了，奴隶，我可以成为您的奴隶，我什么都听您的，让我当牛做马我也心甘情愿！｣

｢从你成为他们一员中的时候开始，你就只有死亡一条路可走，阿尔维尔付出了多少努力，承受了多少痛楚，才把王都治理成现在的样子，但你们这群渣滓却想破坏阿尔维尔的成果，让阿尔维尔流泪——伤害阿尔维尔的人全都只有一个结果。｣

｢什……什么？｣

｢死。｣

第四具尸体。

｢还剩下三个人吗……总是用法杖净化你们，有些累了呢，哦呀，忘记了还有这个。｣

奥古斯汀从地上捡起原本属于为首的男人的大棒，而剩下的三个男人知道不可能求饶成功，全部涨红着脸，眼睛充血的拼命挣扎着，试图从化为泥泽的大地里抽身，但他们越是用力，身体便陷入的越深，到最后甚至声嘶力竭的大喊，一边咒骂奥古斯汀恶魔，一边希望上帝能对他们施以援手。

在他们身后，奥古斯汀掂量着大棒，瞄准其中一个人的后脑。

｢第五个了呢。｣

｢不、不要！放过我，我什么都给你！谁都好，快来救救我！｣

｢到此为止了。｣

在奥古斯汀挥舞大棒前，伊丝站出去，制止奥古斯汀的屠杀。

虽然伊丝也觉得这群抢劫杀人犯该判死刑，但现在奥古斯汀的做法过于残忍，到了无法就此转身而去的程度。

手中的动作因为伊丝停下，奥古斯汀看向伊丝，先是放下大棒，然后用手帕擦了擦手和脸，戴上眼镜。

｢伊丝·弗莱德·阿尔维尔公爵大人，您怎么会来这种肮脏的地方？｣

｢我的事情先不管，奥古斯汀为什么会来这里？｣

｢如您所见，我在清理渣滓。｣

脸上明明挂着微笑，但伊丝却只感到如坠冰窖的冷意，仿佛现在的奥古斯汀不是正常生物，而是从地狱里爬出来的恶鬼。

｢他们都是血族吧？就算犯了错，也应该交给巡逻兵审判，奥古斯汀的做法太过分了。｣

｢过分？我只是不想让阿尔维尔哭泣，这些渣滓不仅不回报仁慈的王，还妄图践踏阿尔维尔的温柔，他们根本不知道自己被施与了何种程度的宠爱，这样的残渣没有生存于世的必要。｣

眼睛里没有丝毫夸大或者迷惘，奥古斯汀第一次收回微笑，用愤怒目光扫视深陷大地中的三人。

与此同时，奥古斯汀从伊丝的视线死角踢出右脚，准备踹断最近一人的脖颈，伊丝以魔法盾制止。

｢之前被处理的人我可以当做没看见，但我不会允许你再动用私刑，说到底，你觉得你现在的行为被安德烈亚看到以后，她会认可你吗？｣

｢恶魔有我一个足矣，对那位仁慈的王来说，只需继续保持那份温柔即可，阿尔维尔不需要知道这些肮脏的东西。｣一击无果，奥古斯汀理了理衣服，｢不过既然公爵大人不喜欢我的做法，我也就不再追究他们的责任，但还请公爵大人把渣滓送到渣滓该去的地方，阿尔维尔似乎很喜欢您，希望您不会做出辜负阿尔维尔的事情，在下还有其他事情要做，就先行告退了。｣

说完以后，奥古斯汀对伊丝行了一个贵族礼，没有解除软化大地的魔法，直接转身，消失在小巷拐角处。

｢……绝对不能让这样的家伙留在安德烈亚身边啊。｣

低声喃喃着，伊丝思考起今后的路。

（37/46）

第二十七章 佩佩的梦境（上）

一天结束，最后一丝朦胧光亮也从天边收拢，清冷秋风卷起窗帘，吹进房间的凉风令依蒂丝眉毛微微抖动，睡意逐渐退散，意识从梦境里苏醒。

缓缓睁开双眼——熟悉的粉色华盖，满溢房间的熏香与少女的体香混合在一起，浓郁的气味如同一层可视的粉色气雾般，在帘幕内流淌着。

这里是佩西亚家的公馆。

无视熟悉的环境，眼角的湿润感让依蒂丝下意识伸手触摸，不过，在那之前，一个声音打断了她的动作。

｢主人，您已经醒了吗？｣

蕾菲娜·雪伦。

声音就来自耳边，感受到床单与薄被的动静，依蒂丝轻呼了口气。

｢呼。｣

随后，湿润的眼角被蕾菲娜擦干——并非用手帕，而是舌尖轻轻舔掉，这是依蒂丝默许的事情，被宠物服侍是理所当然的，即便蕾菲娜现在只是侍女，依蒂丝也没刻意强调让蕾菲娜远离自己，不如说，自己之所以让蕾菲娜一起跟来，就是为了让蕾菲娜承担起自己的各种兴趣，虽然自己似乎在潜移默化中得到改变，但习惯并不是说改就能改掉的存在。

比如昨晚与蕾菲娜度过的一整夜，在与蕾菲娜相互交换过血液后，情^欲便不可遏制的高涨起来，血族人数之所以比人类多得多，除了土地广袤以外，最大的原因或许就是血液会让人亢奋吧。

当然，这里的情^欲除了通常意义上的意思，还包含了依蒂丝的个人兴趣，依蒂丝毫无疑问是个十足的抖S，嗜虐狂，平常因为伊丝的存在一直压抑着本性，到了私下里自然要找地方发泄出来。

蕾菲娜翻了个身，紫色的长发顺着枕头披散开，由于昨夜依蒂丝过于粗暴，直到现在，部分皮肤上都还残留有红色印记，不过这对蕾菲娜来说反而是一种嘉奖，她用好奇的目光看向依旧仰躺着的依蒂丝。

｢您又做那个梦了吗？｣

｢想听么？｣

｢如果主人愿意说的话。｣

｢你应该已经听过很多次了。｣

这个世界上最了解依蒂丝的人并非伊丝，而是蕾菲娜，蕾菲娜是自己的所有物，永远都无法离开、背叛自己，所以告诉蕾菲娜并没有什么不对，就像把心事诉诸洋娃娃，里面的区别只是这个人偶会动而已。

不过这种态度已经是很久以前的事情了。

视线从薄纱帘幕上移开，依蒂丝在薄被里翻了个身，趁蕾菲娜没有反应过来之前，右手绕过蕾菲娜没有任何衣料遮挡的身体，撑在蕾菲娜枕头旁边，变成上下面对面的姿势，脸庞靠近到鼻尖随时都会触碰到的距离，湛蓝色的眼睛直视蕾菲娜的金色瞳眸。

和意料中一样，蕾菲娜先是一愣，然后姣好的脸上浮现羞涩，不好意思的把脸侧向一旁。

如果是过去，蕾菲娜绝对不会有这样娇羞的表现，而是双手环上自己的脖颈，主动向自己索求。

所以才说『以前』。

和过去不同，现在已经有很多东西发生了变化，并且变化不止有自己，还有蕾菲娜。

只不过依蒂丝并不觉得蕾菲娜的改变不好，主动的蕾菲娜虽然令人怀念，但相比现在，少了一种类似『灵魂』的东西，就像香槟里少了泡沫、没有下雪的冬天，现在的羞涩更加迷人。

可以肯定这种羞涩并不代表蕾菲娜对自己的需求有所减少，相反，这种需求变成了别的更具体的东西，比如喜欢，或者说爱。

或许最近对宠物越来越不感兴趣的原因，就在于感情上的变化吧，品尝过的美味的人自然不会再把腐坏的食物当做珍宝，自己的所有物除了需要自己以外，还对自己抱有真正的爱意，这里面的满足感足以让人无法自拔。

对蕾菲娜的反应感到满意，依蒂丝不顾蕾菲娜的羞涩，双唇强硬的摁在蕾菲娜唇瓣上，索取着蕾菲娜的一切。

｢唔嗯！｣

起初还因为羞涩想要抵抗，不过知道这种抵抗没有任何作用，只会激起依蒂丝的嗜虐心，蕾菲娜很快放弃，全心回应着依蒂丝，任由依蒂丝索取。

直到窒息感涌上大脑，蕾菲娜才终于被依蒂丝放开，热气随着呼吸吐露，皮肤也泛起一层粉红，不过想象中纯种唾液带来的幻觉并没有出现，平时依蒂丝应该会把致幻效果当做推动情^欲的道具，在深吻过后才真正的宠幸，不过现在因为缺少这份推进剂，蕾菲娜变的局促起来——想要主动迎合依蒂丝，但却感到不好意思，和平时被唾液致幻不同，现在的自己异常清醒。

心脏砰砰的跳动，忍不住的蕾菲娜悄悄睁开眼观察依蒂丝，结果发现依蒂丝正以狡黠笑容从上方盯视自己。

｢怎么了？｣

｢主人，我……｣

想要更多，但却不好说出口。

｢今天就到这里，我已经满足了。｣

没有丝毫留念，依蒂丝从蕾菲娜身上离开，拉开帘幕，就这样**着如同上帝精心雕琢过的完美躯体——除了胸部——踩着绒毯走向镜子，清晨若影若线的光芒透过窗户，映照出依蒂丝纤细到让人吞咽口水的腰部，从腰到腿的完美曲线，即便在场有同为女性者，也一定会生出伸手触摸的念头。

蕾菲娜连忙从床上爬起。

｢诶？我、我……｣

依蒂丝回过头。

｢蕾菲娜还有没满足么。｣

｢是……｣

｢已经到早餐时间，就算忍耐不了，也至少等到中午，我想想，嗯……就在庭院的角落怎么样？让伊丝她们在庭院里吃饭，蕾菲娜自己准备好东西，躲在角落里，我会抽时间过来。｣

｢庭、庭院？万一被伊丝小姐看见……｣

｢看见了就惩罚蕾菲娜一个人度过今天。｣

一个人真的能度过今天吗？

笼罩心头的黑暗让蕾菲娜为之动摇，以异常正经的神色点头。

｢我会努力不让伊丝小姐看见。｣

｢想好了就快点过来。｣

依蒂丝打开双臂——该换衣服了。

看着蕾菲娜在衣柜中挑选衣物，依蒂丝的思绪很快回到之前的梦里。

自己很少做梦，但自从身体被人占据以后，梦就变得多了起来，哪怕现在伊丝离开了身体，这个让人苦恼的症状依旧没有得到改善，而自己做的最多的梦，便是灵魂即将消散，在最后决定把一切都交给伊丝的时候，那时候自己究竟抱着怎样的想法才说出那样的话？

那时候的自己比起平时，就像任人宰割的羔羊，没有丝毫高傲，只剩下把心意传达给对方的想法。

意识到这里，依蒂丝啧了啧舌。

｢明明已经展示过最不堪的一面，结果还一直强调未婚妻么……｣

真是有够羞耻的。

如果自己和伊丝换位，自己一定会大声嘲笑吧，明明那时候怎么看都是自己在乞求伊丝回应自己，结果现在却非要把自己说成占据主导的一方。

这就是所谓的魅力？

或许是这样吧，事实上自己也发现已经非伊丝不可，绝对不会再选择其他人，所以才会借着与女王商议的借口，跟着伊丝来到王都，原本商议这种事情只需交给亲信即可，领主的下任继承人在混乱时期离开领地，其中的危险大到让人咂舌，倘若不是自己强硬要求，父亲绝对不会放自己出来。

｢主人、主人？｣

｢嗯？｣

回过神来后，依蒂丝才发现蕾菲娜正在呼唤自己，后者手中拿着两件衣服，一件整体为亮蓝色，周边加了许多倒十字装饰，另一件则是纯白色，被白玫瑰点缀的礼裙。

｢您今天要穿哪件？｣

｢没有黑色的吗？｣

｢有是有……｣蕾菲娜略显迟疑，｢不过我认为每天都穿黑色的话缺乏新鲜感。｣

｢这样么。｣

确实很有道理。

依蒂丝指了指被亮蓝色礼裙。

｢就这件吧。｣

自己不喜欢白色的礼裙。

｢好的，我也觉得主人的白发和这件礼裙很搭配。｣

穿好衣服后，依蒂丝与蕾菲娜来到公馆一楼的餐厅，太阳刚刚下山，空气里还残留着夏末的余热，闷热感令依蒂丝皱了皱眉，她把餐叉送进嘴里，然后歪头看向蕾菲娜。

｢有没有觉得太安静了？｣

虽然来的路上看见正在工作的仆役，但依蒂丝指的不是这个。

｢平时您都和伊丝小姐她们一起用餐，现在突然不见了，所以才会有这种感觉吧。｣

｢不见了？她们去哪了？｣

｢伊丝小姐不是告诉过您吗？她要和卡米拉小姐、玛丽、蒂芙尼还有女王大人一起去人类世界，已经出发好几天了。｣

什么时候的事情？自己完全没听说过。

四肢无来由的发软，依蒂丝放下手中的刀叉。

｢我从没听说过。｣

｢伊丝小姐说您太任性，而且自大过头，所以就……您不是还说让她走得越远越好吗？｣

｢怎么可能！蕾菲娜，不要和我开玩笑。｣

依蒂丝直接从座位上起身，但她知道，蕾菲娜不会和她开玩笑。

蕾菲娜面露慌张。

｢但、但这是真的。｣

｢不可能，我绝不相信。｣

丢下早餐，依蒂丝径直前往伊丝睡觉的房间——就在自己卧室旁边。

砰。

推开门，但里面空荡荡的一片，什么也没有，空气里甚至还弥漫着一股很久没有人住的气味，心脏开始揪紧，一股难以遏制的不安在胸口蔓延，依蒂丝开始一个个打开房门。

卡米拉的房间、玛丽的房间、还有蒂芙尼的房间，最后甚至连王城都去过一遍，但得到的答案和蕾菲娜说的一样，就连女王都跟着离开了王都，现在贵族们正为新国王吵得不可开交，整个血族乱成一团。

｢怎么可能……｣

全身都失去力气，依蒂丝一反平时的威严模样，脱力的瘫坐在城堡门口，甚至连眼泪都控制不住的渗出，自己到底是为了什么才来到王城？又是什么时候说了那种过分的话？如果知道自己放不下尊严的习惯会导致这种结果，那还不如把尊严当做不需要的东西统统舍弃。

｢主人？｣

蕾菲娜的话令依蒂丝回过头，但令人恐惧的是，蕾菲娜的脸正逐渐扭曲成赫蒂的模样，与之一同的，还有无数从大地里爬出来的，被赫蒂杀死的宠物。

｢这是你应得的惩罚。｣

｢如果不把我当成宠物，我就不会被赫蒂杀死……｣

｢还给我……｣

一张张如同鬼魅的面孔逐渐逼近，尖锐的笑声和充满怨念的声音混合在一起，如果是平时，依蒂丝只会用冈格尼尔一个个将它们杀死，可现在却没有一丝抵抗的念头。

但恐惧存在着一个极限，如果超过这个界限，人将会爆发出平时不会有的力量。

｢啊啊啊啊啊啊啊！！！｣

用尽全身力气，依蒂丝猛地将靠近自己的东西推开，随后，就像踩空了一级楼梯，又像是从高处跌落，身体猛地一震。

眼前的一切瞬间消失。

熟悉的粉色华盖，空气中弥漫着熏香味道以及少女的体香，浓郁的气味如同一层可视的粉色气雾，在帘幕内流淌着。

是梦。

如同即将窒息的人，依蒂丝大口喘息着，很快从床上爬起。

｢主人？您要去哪？｣

蕾菲娜的声音从身后传来，依蒂丝停顿了一秒，重新回到床上，在蕾菲娜诧异的目光中，先是拍了拍，然后又捏了捏蕾菲娜的脸，接着是肩膀、手臂、胸部、腰间、翅膀……

确认了不会突然扭曲以后，依蒂丝正跪在床上，从上往下俯视蕾菲娜。

｢伊丝呢？｣

｢和女王大人去育幼院慰问，应该已经回来了。｣

确实是梦。

绷紧的神经得到片刻缓和，依蒂丝扶住额头，轻轻呼出口气。

｢啊啊，替我更衣吧。｣

｢好的。｣

只不过，和梦里一样，蕾菲娜拿出了亮蓝色礼服和被白玫瑰装饰的纯白色礼服，依蒂丝先是皱眉，然后选择了与梦中不同的纯白色礼服。

接着走向餐厅，在路过伊丝房间的时候，依蒂丝不禁停下脚步。

｢蕾菲娜，把房门打开。｣

｢可是伊丝小姐可能正在休息……｣

｢别管那么多，把房间打开。｣

｢是。｣

用钥匙打开门房，豪华大床被帘幕遮挡，看不见里面。

没有丝毫迟疑，依蒂丝快步走向床边，一把拉开帘幕。

——床上什么也没有。

内心升起不好的预感，四肢仿佛仍在梦中般不受控制的发软，为了确认伊丝存在，依蒂丝俯下身，把伊丝的枕头抱起来，鼻子埋在里面嗅了嗅。

如同香槟般，有一股混杂了酒精味道的水果芳香。

而这就是伊丝的气味，既然有气味残留，就说明仆人没来得及换洗，进一步说明伊丝才用完不到几小时。

------------------

*之后还有第三更，正在校对。

第二十八章 佩佩的梦境（下）

现在是伊丝从育幼院回来的第三天。

当远处天际的阳光逐渐收拢在地平线时，一队由数千人军队护送的马车也终于抵达血族粮仓——位于阿莱克西亚大陆极东之地的艾丝翠德领。

领队的伯里斯调转马头，回到位于最前方的马车前。

｢女王大人，我们已经到了。｣

｢我知道了，让军队在城内驻扎，我要带伊丝大人好好看看这座城市。｣

虽然安德烈亚没有从车厢里出来，但伯里斯依旧对安德烈亚躬身行礼。

｢请允许属下担任您的护卫。｣

｢不必，王室近卫军进驻城市，会给城市管理者带来压力，这些需要伯里斯进行交接调度，而且原罪节即将到来，伯里斯应该把重点放在祭典的安全上。｣

｢但您的安全……｣

｢有伊丝大人和奥古斯汀足矣，洛伊丝薇尔卿也会和我一起。｣

安德烈亚的话并非任性或者无理取闹，伯里斯确实有交接城市防卫与祭典活动的职责，如果不赶紧做好准备，接下来就必须得熬夜通宵才能做到万无一失。

此外值得一提的是，血族的夜晚相当于人类白天，但血族对熬夜的叫法却没有改成『熬昼』，比起词语本身的含义，血族更多将它当做代词，白天特指天亮，而非活动的时候。

理解安德烈亚所指，最近已经对伊丝放下心的伯里斯点点头。

｢属下知道了，还请女王大人在午夜时分回到住址，艾丝翠德领的代理者为您准备了欢迎仪式。｣

｢嗯。｣

……

等军队进入城市驻扎下来后，安德烈亚和伊丝一行才终于可以走下马车，趁着夜色欣赏这座比王都『阿尔维尔』更加古老的朴素都市。

｢呜哇，就算在城市里，也能闻到麦子的香味呢。｣

深吸了口气，走在队伍最前方的玛丽兴奋的感叹，稍微落后一些的安德烈亚解释道。

｢艾丝翠德领是整个血族的粮仓，领地的核心城市艾丝翠德城周围布满村落，领地内大部分是适合耕种的平原，也没有魔物袭扰。在初代女王大人诞生之前，这里就是血族的聚居地，不过那时候艾丝翠德领还是森林地貌，生存在这里的血族只能靠自然供给，直到初代女王大人命令人们开垦农田，血族才慢慢从部落聚居变成有一定规模的城邦。··｣

蒂芙尼指了指远处。

｢风车。｣

｢这也是艾丝翠德领独有的景色哦，风车可以把小麦磨成面粉，而且还能节省大量人力，只有在拥有充足阳光照射的艾丝翠德领才能看见。｣

崇拜似的看着安德烈亚，玛丽睁大紫色眼睛。

｢女王大人，明天我可以去风车上看看吗？｣

｢当然可以哦，等我们看完城市以后再去都没问题。｣

相比看什么都觉得新鲜的玛丽，走在队伍中间，位于伊丝前面的依蒂丝更注重往来行人，尽管艾丝翠德城缺少高大建筑，街道上也没有像王都那样频繁的马车路过，但行人与叫卖商品的小贩却多到让人应接不暇。

｢这里的人口比王都还多？｣

｢我想应该是前方战事和即将到来的原罪节，让其他领地的人涌入最安全的艾丝翠德领了吧。｣

走在安德烈亚旁边的奥古斯汀推了推眼镜，以一贯的温和笑容回答依蒂丝，但依蒂丝只是不爽的皱眉，一是因为依蒂丝讨厌男人，二是奥古斯汀有一股让依蒂丝感到厌恶的气息。

穿着蓝色魔法袍的奥古斯汀并没有在意，继续补充。

｢原初女王大人之所以把王都定在艾丝翠德领以西，就是为了阻断其他领地直达艾丝翠德领的可能，只要有充足粮食和适宜人生存的环境，就算遇见困难，王室也可以很快恢复过来。｣

｢艾丝翠德领不是经常能看见阳光吗？为了粮食生长，每天都要用阿莱克西亚之塔调节气候，不那么适合血族生活吧……｣

由于已经入秋，伊丝把单薄的短袖连衣裙换成了白色礼裙，这样的着装引起路人一阵侧目，大部分血族都不会穿以白色为主的衣服，除了血族传统以外，还有白色衣服容易被血液弄脏的缘故。

｢只要白天不出去就好了，而且万一有需要出去的时候，在身上披一件这样斗笠，也能遮挡大部分阳光，只要不是被太阳直接照射，就不会引起过于强烈的反应，不过说是这么说，很少有人会在白天出门就是了，听说公爵大人刚从人类世界里回来，想必应该见过人类世界的夜晚，街道上一个人也没有的样子。｣

倘若不是亲眼见过奥古斯汀对待抢劫犯的残忍模样，自己怎么都不会把现在的奥古斯汀当做异常残忍的人，一路上奥古斯汀的举止不论换做谁看，都会认为他是绅士中的绅士。

奥古斯汀的话令安德烈亚心生好奇。

｢奥古斯汀去过人类世界吗？｣

前者先是停顿了一瞬，然后微笑着低下头。

｢去过哦，在很久以前。｣

｢完全没听你说过啊。｣

｢如果女王大人想听的话，我可以把我在人类世界中的见闻全部告诉您。｣

以粉色上衣搭配白色短裙的安德烈亚面露尴尬。

｢不……不用了。｣

先不说安德烈亚并非从来没去过人类世界，首先在她持有项链的时候，她就经常和伊芙琳交换身份，替伊芙琳引导信徒，可以说安德烈亚接触到的人类比伊丝还多。

｢姐姐大人。｣

突兀的，一直跟在伊丝身边的卡米拉将伊丝拉向道路内侧，与此同时，奥古斯汀也把安德烈亚朝内拉了拉，玛丽与蒂芙尼则被蕾菲娜一手一个拉到臂弯下。

｢让开，全部让开！｣

伴随愈渐靠近的马蹄声，一队士兵在街道上横冲直撞，起初伊丝还以为有人想对安德烈亚不利，但这队如同狂风般行进的士兵很快便消失在街道尽头。

原本干净的街道瞬间变得脏乱，不少路边小贩因为没来得及带着摊位一起转移，导致摊位被士兵撞翻，货物乱糟糟的掉在地上。

｢好过分的说！｣

玛丽第一时间竖起眉毛，与之一同的还有蒂芙尼和安德烈亚。

面带同情的看着那些正在捡拾货物的小贩，安德烈亚主动走到商贩面前，帮摊主捡拾没有被踩踏的商品，紧跟着，玛丽、蒂芙尼以及奥古斯汀也走上前帮忙。

｢又来了，这是这个月的第几次？｣

｢数不清啦，几乎每天都有。｣

｢我是刚来这里的人，艾丝翠德领发生了什么吗？｣

｢你是外地人？艾丝翠德领除了产粮以外，另一个不那么容易被人知道的特点就是失落之地，自从上代女王大人在附近的里洛平原陨落后，里洛平原就因为大战变成常年被浓雾笼罩的丘陵之地，两族死亡的士兵在那里成为亡灵，经常跑出来袭击周边村庄。｣

｢刚刚的那群士兵是为了讨伐亡灵吗？｣

｢具体的我也不清楚，那些冒险者说不定知道什么。｣

旁听路人间的对话，伊丝看向或许知道些什么的依蒂丝，原本伊丝打算问卡米拉，但卡米拉已经去人群里收集情报，说明卡米拉也不清楚这回事。

依蒂丝挑起眉。

｢被我迷住了？｣

｢是想问佩佩有关失落之地的事情。｣

玩笑被伊丝无视，依蒂丝耸了耸肩。

｢就像你听见的那样，只是女王和堕天使军队化为的不死者而已，女王率领的三十万军队在和魔王乌拉诺斯手下的军队一战后所剩无几，女王本人也在战场上殒命，粗略估计至少四十万人死在那里，会形成亡灵之地也在情理之中。｣

｢四十万？记得之前说带领恶魔军队的人只有卡麦尔一位堕天使，就算卡麦尔再强，在精锐力量上也不可能打赢有阿莱克西亚之塔帮助，并且还是在本土作战的血族女王吧……难道阿尔维尔六世等级很低？｣

｢不，阿尔维尔六世实力仅次于原初女王，六十级的等级远超历史上的其他国王，是血族里少有的超越英雄领域之人，并且那一战中集中了整个血族近一半的精锐，光五十级的英雄领域之人，就有足足五位。｣

因为母亲很强，所以安德烈亚养成了依赖的习惯吗？

将脑海里的想法暂时放到一边，伊丝追问。

｢那最后为什么失败了？｣

｢手下背叛。｣

｢背叛？｣

｢这是只有领主才能知道的秘密，虽然我应该在迎娶你之后再告诉你，但现在说出来也无妨。五年前的那一战中，从南方贵族征集到的十万领军在关键时刻背叛阿尔维尔六世，突然的倒戈致使三方发生混战，本应占据优势的女王被叛军和卡麦尔率领的恶魔军两面夹击。

经过殊死抵抗后，阿尔维尔七世的军队仍不敌双方，最后只能抱着不能让血族心脏艾丝翠德领覆灭的念头，以悍不畏死的意志击杀卡麦尔，接着群龙无首的恶魔军与叛军接触，双方近乎同归于尽，战争也就此结束。｣

｢原来南方贵族从那时候起就有反叛心理了么……｣

｢不，据幸存下来的士兵说，当初真正反叛的南方贵族只有一位，但那位南方贵族用什么东西——可能是其他贵族的家眷做要挟，逼迫其他南方贵族一起反叛，所以才会有总共十万数量的叛军。

只不过，这群卑劣之人最终也得到比死亡更可怕的诅咒。阿尔维尔六世临死前诅咒叛军不会因死亡得到解脱，灵魂将被永远禁锢在这片土地，这或许是里洛平原化为亡灵之地的原因之一。｣

依蒂丝平淡的解释令伊丝脑袋上冒出一个问号。

｢诅咒？那也是一种魔法吗？覆盖十万人的魔法，到底得多大规模啊……｣

至少六十级绝对做不到一个魔法覆盖十万人，要知道，即便是被自己解决掉的、最擅长广域歼灭魔法的骷髅堕天使亚列，最辉煌的战绩也只是一击毁灭三千人讨伐团。

依蒂丝开始用一种如同在看傻子的目光看伊丝。

｢你的脑袋有这么不好使吗？这个世界上怎么可能有一次性覆盖十万人的魔法，我说的诅咒只是一种虚无缥缈的东西，就像对神明献上的祈祷，只是一种心理作用而已。｣

｢这样么……｣

覆盖十万人的魔法并不是没有，正因为知道它实际存在，所以才会思考其中的可能性。

伊丝在内心叹了口气。

嘛，如果真的有覆盖十万人的魔法，阿尔维尔六世也不会陷入窘境了。

这边的对话结束一段时间后，卡米拉以及安德烈亚一行也各自结束收集情报与捡拾货物。

｢姐姐大人，我回来了。｣

｢嗯，卡米拉调查到什么了吗？我这里有一些发现。｣

｢喂。｣

像是在警告伊丝不要告诉他人，但又像在为伊丝转口就把秘密告诉卡米拉感到不满，依蒂丝叫住伊丝。

伊丝挥了挥手，表示自己知道，但最先开口的依旧是卡米拉，后者穿着比伊丝奢侈的多的豪华白色礼裙，伴随微微低头的动作，被白色大缎带收束起的金发跟着摆动。

｢之前的士兵之所以那么着急，是因为失落之地里的亡灵最近异常动作，类似事件这个月已经发生了超过十次。｣

｢失落之地就是阿尔维尔六世陨落的里洛平原吧？｣

｢是的，姐姐大人。｣

｢看那队士兵好像很着急的样子，异动是指亡灵从浓雾里跑出来了吗？｣

｢是附近的一个村庄出现了亡灵，原本不需要这么着急，但因为女王大人到来，所以整个城市的警戒上升到需要那么紧急的程度。｣

｢原来如此。｣

如果他们知道自己的行为导致女王弯下腰的话，一定会倍感恐慌吧，好在安德烈亚没有要和士兵计较的想法——不对，应该把关注点放在奥古斯汀身上，虽然不知道奥古斯汀究竟是出于忠诚还是出于爱意，但奥古斯汀对安德烈亚的拥护绝对超出了普通人范畴，搞不好他会找之前那些士兵。

不过在那之前，自己还是先安慰安德烈亚比较好，由于刚才那些士兵的举动，安德烈亚情绪十分低落。

趁安德烈亚与自己擦肩而过的时候，伊丝叫住安德烈亚。

｢怎么了？摆出没精打采的表情。｣

安德烈亚呆呆的抬起头，然后像是要努力摆出开心的表情般，用力摇了摇脑袋。

｢只是想到了一些事情……伊丝大人，我真的应该在这种时候来艾丝翠德领吗？如果是母亲大人的话，现在说不定已经在与希拉里伯爵对峙的弗拉基米尔领——啊。｣

伊丝把手放在了安德烈亚头上。

｢原罪节不是禁止杀戮吗？祭典的时候就好好把心思放在祭典上，不然原初女王是收不到安德烈亚祈祷的哦？｣

｢……是，｣声音里没多少生气，安德烈亚看向东边，｢奥古斯汀，我要去失落之地。｣

第二十九章 鲜血狂暴的女王（上）

穿过一片金色麦田，伊丝一行抵达异常热闹的小镇，这处小镇距离艾丝翠德城只有不到一小时路程，是艾丝翠德城距离失落之地最近的关口。

满溢胸口的小麦芳香在进入小镇后彻底消失，取而代之的是湿润而阴冷的味道，仔细看的话就能发现，在小镇以东不足两公里的位置，浓重的灰色雾气将整片森林笼罩其中，如同盘踞在小镇旁择人而噬的猛兽，令人心生畏惧，下意识想远离此地。

然而与之相对的是，这座小镇不仅没有缺乏人烟的死寂，相反还热闹异常，赤^裸着上半身的男人在仅有一条主干道的小镇上随意走动，就连妇女都拥有雄健双臂，而除开推着车叫卖物品的农夫外，街道上几乎看不见老人与小孩，大都是体格健壮，穿着兽皮，腰或者背上悬挂了武器的冒险者，仿佛随便抓一个人都具有不俗战力。

应该是完全由冒险者组成的小镇吧，联想到历史上某个时期的淘金热潮，伊丝大概能猜到原由，因为这里靠近具有大量不死者的失落之地，而失落之地又是许多士兵与贵族陨落的地方，在其中探险既可以讨伐不死者，在获取经验的同时赚取任务报酬，又可以碰运气捡拾遗失的秘宝，久而久之，许许多多冒险者聚集于此，形成一座拥有独特风俗的小镇。

『全知地图』

等级普遍超过6级么，不愧是冒险者组成的小镇。

没有需要特别警惕的人，伊丝放下心，因为安德烈亚午夜时分无法参与地方管理者组织的欢迎会，所以奥古斯汀便被安德烈亚命令为代行者，代替安德烈亚继续欢迎会，进而保护任务完全落在了伊丝身上。

同样察觉到小镇的与众不同，卡米拉偏了偏头。

「很多冒险者？全部是因为失落之地聚居在这里么。」

「他们不怕被不死者袭击吗？」

安德烈亚无法理解冒险者为什么要居住在这种危险的地方。

解答的人是依蒂丝。

「迷雾里的不死者数量虽然很多，但因为缺乏装备，只是看起来可怕，杀死它们既能快速升级，还可以得到军方给予的奖励，在高额回报下，选择在此地聚居也不是什么奇怪的事情。」

「安德烈亚是第一次来失落之地吗？」

「是的，虽然每年原罪节都会来艾丝翠德领，不过失落之地还是第一次见到……」

没有来失落之地祭拜阿尔维尔六世吗？

脑海里刚冒出这样的想法，耳边便响起卡米拉的悄悄话。

「姐姐大人，阿尔维尔六世的遗体已经从失落之地运回王族墓地。」

大概是想提醒自己不要说不合时宜的话吧，不过自己再怎么样也不会傻傻的问「安德烈亚要去祭拜母亲吗？」，这种事情属于相当忌讳的话题，倘若非提不可，也应该等到二人独处的时候。

伊丝的意识转移到双臂上，自从进了小镇以后，玛丽和蒂芙尼便一左一右抱着自己手臂，伊丝大概能猜到理由——失落之地里阴冷死寂的感觉让二人感到畏怯，不过要是一直这么抱着自己手臂，如果出现突**况会很麻烦，伊丝抽出手，交替摸了摸两人的脑袋，示意两人放下心，然后把视线转移到安德烈亚身上。

「安德烈亚要深入失落之地里吗？」

「嗯，我很好奇里面为什么会出现不死者，虽然我不擅长亡灵魔法，但有关的知识多少知道一些，成为不死者的途径只有两种，第一是被修习亡灵魔法的魔法咏唱者转化为不死者，这里面包含了从生者直接变为不死者，还有从死尸状态变成的不死者，前者拥有一定智慧，后者只能按照魔法咏唱者的命令行事。

除了被施加了亡灵魔法的可能性以外，剩下的唯一一种可能就是死者生前抱有很大遗憾或者执念，这样的不死者通常都具有一定智慧与生前记忆，但不同不死者残留的理智并不相同，一旦执念中的负面情绪超过一定限度，不死者的理智将大幅减少，变的极具攻击性，而如果执念中的负面情绪较少，不死者除了外表以外，性格几乎和生前没有区别。」

中途没有回忆或者思考动作，安德烈亚很自然的为伊丝做介绍。

从之前就觉得，安德烈亚的脑子其实很好使，只是太善良，进而优柔寡断，不适合成为王啊——嘛，世界上不存在完美的生物就是了，伊丝在内心耸了耸肩，依蒂丝也是如此，虽然很聪明，但过于偏执。

将白发撩至身后，依蒂丝不着痕迹的试探。

「了解以后要做什么？比起失落之地，我更希望看到女王大人把注意力放在叛军身上。」

「只要知道他们为什么变成不死者，就可以想办法解决失落之地危害艾丝翠德领的现状，如果这些不死者是被人刻意用亡灵魔法转化为而成，那就找到把他们变为不死者的人，只要让施法者解除魔法，不死者就会消失。」

如果是自然形成呢？

伊丝没有问出口，考虑到安德烈亚的性格以及血族里禁止使用神圣魔法的法律，安德烈亚说不定会说出普通人难以接受的答案，这里还是把问题留到以后比较好。

安德烈亚没有正面回答叛军事宜令依蒂丝撇了撇嘴，倘若不是安德烈亚做过令她钦佩的政绩，即便安德烈亚身为女王，依蒂丝也不会给安德烈亚好脸色，之所以会跟着一起来失落之地，完全是因为某个白天的噩梦。

很快，正当一行人即将走出小镇的时候，一个个头矮小的男人拦在众人面前。

「各位贵族小姐，不带护卫就进入失落之地很危险哦？我建议最好雇佣一队像样的护卫，我已经见过太多好奇心旺盛的贵族大人一去不返，我这里正好有很多信用可靠的冒险者护卫，少到一银币，多至一金币，从白铁级冒险者到秘银级冒险者都有——」

「不需要。」

卡米拉毫不客气的替伊丝拒绝，男人又接着推荐。

「那搬运者呢？各位贵族小姐总需要搬运者吧？万一在失落之地里找到宝物，缺少力气大，可以把它们搬回来重劳力就糟糕了。」

第三十章 鲜血狂暴的女王（下）

｢你觉得我们需要吗？｣

一边说着，卡米拉一边咏唱储物魔法的咒文，脸盆大小的黑洞顿时出现在半空。

男人面色尴尬起来。

｢原、原来是魔法咏唱者大人……｣

｢知道了就赶紧走开。｣

男人连忙让开道路，很快消失在众人视线里。

像是解决了一件麻烦事那样，卡米拉拍了拍手，微微皱眉。

｢总是遇见这种自讨没趣的人。｣

伊丝不由得叹了口气。

｢卡米拉的做法太粗暴啦。｣

｢可他在浪费姐姐大人的时间，而且贵族对平民稍微严厉一些才正常，换做依蒂丝的话，刚才那个男人已经断了一条腿。｣

｢不能什么都拿佩佩举例啊。｣察觉到依蒂丝皱起眉，伊丝连忙改口，｢我的意思是，卡米拉的行为很容易招来记恨。｣

像这种被浓雾遮盖的环境，敌人除了有不死者以外，一定还有同为生者的人，为了财物、美色亦或是干脆为了报仇而杀人的人肯定只多不少，城市里杀人很容易被人找到证据，而迷雾里杀人连尸体都不会留下。

先不说自已一行人的外表，首先卡米拉展示自己有储物魔法的举止就无疑是一种树敌表现，即便刚才的男人没有心生歹意，也难保小镇里没有类似强盗眼线的人。

当然，就算有，自己也不会害怕，只是多一事不如少一事，能少一桩麻烦自然少一桩麻烦。

｢刚才那个男人是？｣

｢应该是做中介的人哦～女王大人没有见过吗。｣

｢中……介？｣

安德烈亚歪了歪头。

｢就是给人介绍护卫与搬运者，然后再从护卫与搬运者那里收取费用，让三方共同获利的角色。｣

｢还有这样的人啊……伊丝大人明明很强，却知道普通人的知识呢。｣

不，这只是常识。

说话的同时，一行七人来到小镇边缘，小镇靠近迷雾一侧被一人高的木制栅栏隔开，除此之外，还有近二十名身着铠甲的士兵正巡逻把守，能够在黑夜里行动的血族冒险者零星进出着，栅栏边则整齐蹲着一排等待雇佣的搬运者，一切显得井然有序。

｢死气。｣

指着从迷雾里回来的一队冒险者，蒂芙尼皱起眉，而看到队伍里受伤最重，需要同伴背着才活下来的那名冒险者时，玛丽面露不忍。

｢流了好多血……｣

｢既然选择冒险，就要做好承担风险的准备。｣

｢但是依蒂丝小姐不会觉得可怜吗？｣

｢可怜？我的同情只会给值得同情的人，显然他没有，换一种说法，如果这个人马上就会死掉，只有玛丽付出生命才能救他，玛丽愿意牺牲自己吗？｣

依蒂丝的话令玛丽怯怯的移开视线。

｢那样的话……｣

｢如果需要拯救的人是伊丝呢？｣

｢如果是主人大人的话……我愿意，如果没有主人大人，我在凯尔特城的时候就——唔。｣

在玛丽说完之前，伊丝捂住玛丽的嘴。

｢不许说不吉利的话。｣

而且太让人害羞了。

依蒂丝淡然的挥手。

｢就是这样，平民不值得我浪费感情。｣

十分罕见的，卡米拉也同意了依蒂丝的看法。

｢我也这么认为。｣

｢啊，又有一队冒险者回来了。｣

安德烈亚的发言让所有人把视线放到回来的那队冒险者身上，和之前看到的那队冒险者不同，这支冒险者队伍受伤更重，除了最前方的一个人外，其余六人只能相互搀扶着才能前进。

｢喂，快来人，这家伙快活不下去了！｣

｢谁都好，有药膏吗？我们需要药膏！｣

即便为首的人这么呼喊了，周围人也只是抬起头以后又低下头去，药膏在小镇里是冒险者们用来救命最后稻草，不会轻易卖出去。

安德烈亚拉了拉伊丝衣袖，金色眼眸中满是恳求。

｢伊丝大人……可以让我过去吗？｣

｢过去倒是没问题，但安德烈亚不会想把魔法药用在他们身上吧？普通冒险者买不起魔法药哦。｣

｢没关系，我会治愈魔法。｣

治疗魔法？

如果自己没记错，安德烈亚应该是黑暗属性的魔法咏唱者，治愈魔法只会出现在水、光以及神圣属性魔法里。

不过安德烈亚会想帮助冒险者早在自己预料之中，这种看见人就帮助的举止乍一看仿佛很不理智，但考虑到安德烈亚国王的身份，其实十分自然，国王为自己的国民排忧解难，不需要其他理由。

看见伊丝一行走近，呼喊着索求创伤药的冒险者眼中充满希望，一个箭步冲到安德烈亚面前。

｢纯种大人，您有药膏吗！？｣

｢可以让我先过去看看他们的伤势吗？｣

没有丝毫犹豫，男人直接让开到一旁，安德烈亚走到身上到处是血的几名冒险者身边，其中受伤最重的一人已经失去意识，右腿处空荡荡的一片，鲜血不断顺着裤腿淌下，显然右腿刚刚被什么东西斩断。

｢呼……还好全部是血族……｣

悄然松了口气，安德烈亚没有一点害怕的样子，让冒险者们把受伤的几人聚集在一起，然后以祈祷般的动作闭上双眼，蹲下身，双手合握在身前。

｢以光耀炫彩的原初女神大人之名，给予尔等祝福——『血之恩赐』。｣

话音刚落的瞬间，以安德烈亚为中心，一层紫色光罩覆盖在伤者头顶，仅仅过了不到一分钟，紫色光罩消失，几名伤者脸上明显多了几分神采，即便是那名右腿被斩断的人，身上的伤口也完全结痂。

然而，没等周围人反应过来，安德烈亚便赶紧拉起伊丝的一根手指——用力握紧的动作明显在忍耐着什么，伊丝低头看向安德烈亚，结果发现安德烈亚的粉色披肩双马尾和肩膀一起微微颤抖。

｢安德烈亚？｣

轻声呼唤使得安德烈亚抬起头，但安德烈亚的表情明显异于平常。

充斥着渴求的湿润眼眸从下向上抬起，粉色舌尖贪婪舔舐嘴唇，配合略显急促的灼热吐息以及额头浮现的细密汗珠，诱惑的模样令伊丝愣了一瞬。

｢你怎么了？｣

｢伊丝大人……对不起。｣

安德烈亚握住伊丝的手开始用力，伊丝趁机瞥了一眼安德烈亚的状态，然后瞬间理解了安德烈亚要做什么，放松手指上的防御，任由安德烈亚将其送到嘴边。

安德烈亚一口咬了下去。

——这家伙鲜血狂暴了。

（41/46）

第三十三章 遭遇战

卡米拉的命令让经常配合的四人面露严肃，摆出战斗姿态，玛丽站在最前方，蕾菲娜守护在玛丽侧面靠后半步的位置，接着是担任后卫的卡米拉与蒂芙尼，伊丝、安德烈亚以及依蒂丝被排除在队伍外。

「嚯，配合的不错。」

「如果不用纯种的特殊魔法，就算佩佩也不可能战胜她们哦？」

十分难得的，依蒂丝没有反驳，只是从储物魔法里拿出冈格尼尔。

「你不上么。」

「我出手的话就没有狩猎的意义了，而且我还有保护安德烈亚的任务。」

「哼，也对。」

不明所以的撇了撇嘴，依蒂丝向前踏出一步，游离在队伍外围，这样既不会妨碍卡米拉四人的配合，也不会沦为观众。

「伊丝大人，我、我有自保能力哦，不会拖累伊丝大人的。」

像是在抗议那样，安德烈亚从储物魔法里拿出一节完全由魔法水晶打造的漆黑法杖，虽然伊丝没有使用第三形态，看不见元素流动，但也能大概感知到，空气中的黑暗元素正朝安德烈亚汇聚，这柄法杖绝对是需要上千甚至上万枚金币才能买到的东西——不愧是王族。

伊丝强行摁住安德烈亚想要上前帮忙的脑袋。

「这些不是不死者，安德烈亚之后会有出手时机的。」

「谁！？」

隐藏在迷雾另一头的冒险者队伍听见伊丝六人的声音，连忙刹住脚步，面色警惕的盯视着伊丝六人，通过衣服发现伊丝六人的贵族身份后，为首的男人眉头微不可查的皱了皱。

一共四名冒险者全部为男性，衣服上到处是破损与血迹不说，身上还沾染着恶心的深绿色液体，外露的皮肤与脸上到处是烧伤痕迹，有的人连鞋子都不知道丢到哪去，光着脚踩在泥地上，四人中只有一人还持有武器，但长剑剑刃处已经出现明显缺损，显然经历了一番苦战，并且最终落荒而逃。

「贵族大人，我们无意与您发生冲突，后面有沼泽毒蛛群，还请赶快离开这里。」

玛丽回头看了看卡米拉，卡米拉主动询问。

「沼泽毒蛛群？这里还是森林外围，它们为什么会出现在这里？」

「我们也不知道！」似乎非常着急，冒险者队伍里的一人大声吼道，「它们根本没有与我们战斗的想法，它们在被什么更恐怖的东西追赶！不要再耽误时间了！」

「姐姐大人……」

卡米拉面露犹豫，为冒险者让开路本身没有问题，但问题是难以保证冒险者与自己一行交错而过时不会攻击自己。

「让开吧。」

伊丝的话令卡米拉一行朝路边靠了靠，以近乎逃命的速度，四名冒险者头也不回的朝迷雾外奔去。

「前面有什么东西在追赶沼泽毒蛛，到底是什么？」

「是不死者。」

伊丝的回答令依蒂丝面露疑惑。

「你怎么知道？」

「猜的。」

虽然看起来一脸轻松，但伊丝内心并没有懈怠，假如依蒂丝能看见全知地图上的光点，一定会下达撤退指令——紧跟在那群冒险者身后的除了近二十只沼泽毒蛛外，还有接近两百名不死者密密麻麻的冲过来。

要是让伙伴们被包围，难免会陷入一番苦战，伊丝为伙伴们稍微做了些准备，先是用空间魔法，在一行人背后制造不可视的半圆形墙壁，避免后方出现被不死者包围的窘境，然后让蒂芙尼为同伴提前附加『毒无效·下级』和『防御赋予·下级』。

「卡米拉，注意节省魔力，敌人数量很多。」

「好的，姐姐大人。」

「来了！」

以蕾菲娜的大喊为战斗号角，第一只沼泽毒蛛出现在众人眼前，高度超过一公尺，体长超过三公尺的庞大身躯让人联想到大型哺乳动物，不过只沼泽毒蛛在看到伊丝一行后第一反应不是进攻，而是有选择的绕路，如同冒险者们说的那样，这些沼泽毒蛛在害怕着什么，只想着赶紧逃命。

原本正在咏唱攻击咒文的卡米拉临时改变主意。

「□□□——『阿库斯之盾』。」

魔法光落在最前方的玛丽身上，紧接着，如同被磁铁吸引一般，打算绕路的沼泽毒蛛双眼发红，径直朝玛丽冲撞过来。

吱吱。

不足十公尺的距离转瞬即逝，沼泽毒蛛在扑向玛丽之前，还极有智慧的先朝玛丽喷吐深绿色毒液。

「□□——『魔力盾』。」

一层半透明的，刚好可以把玛丽挡住的魔法盾出现在毒液面前，当毒液与魔力盾接触后，魔力盾立即发出水滴落在烧红铁板上的呲呲声，魔力盾甚至还冒出肉眼可见的白色烟雾，仅仅只用了不到几秒，蒂芙尼的魔力盾便被毒液溶解。

但与之对应的，毒液也失去惯性，无力的落在地上。

然后——

铛！

近乎要让人失去听觉的巨大声响，仿佛高速运动的卡车猛然撞击在铁板上，飞扑过来的沼泽毒蛛被玛丽斜举着的大盾抵挡，但即便是举着纯金属制盾牌的玛丽，在这种巨力下都不可抗的后退了两步。

不过，剩下的人不会给予沼泽毒蛛使出第二次攻击的机会，哪怕这只沼泽毒蛛超过15级，仅仅一只也根本不是经过机械式重复训练的玛丽一行的对手。

「『一击必杀』。」

从侧面绕开玛丽，蕾菲娜跳跃到空中，趁沼泽毒蛛后劲未至的短暂时机，对准沼泽毒蛛的头部全力一击。

咔啪。

外壳的轰响以及如同西瓜被砸烂的声音。

淡黄色的血液猛地喷涌出来，同样被蒂芙尼的魔力盾阻挡。

「第一只。」

在依蒂丝面前完成以前做不到的事情，蕾菲娜面带喜兴奋的回头看向依蒂丝，但脸上的喜悦又很快消失。

依蒂丝的面前已经躺着一具沼泽毒蛛的尸体，正把冈格尼尔插入第二只沼泽毒蛛的眼睛，以沼泽毒蛛为对手，冈格尼尔比短武器要方便许多。

「蕾菲娜小姐，第二只要来了！」

玛丽的呼喊令蕾菲娜回过神。

与此同时，在后方俯瞰全局的卡米拉也跟着对玛丽与蒂芙尼下达命令。

「不能输给依蒂丝，不然今晚的晚饭没收。」

「好过分呦，卡米拉小姐。」

「赞同，欺负佩佩，不能。」

蒂芙尼点了点头，但玛丽的话很快让蒂芙尼僵住。

「不过我会为了晚饭努力的！」

「玛丽，背叛。」

「为了面包先生的战斗才不是背叛！」

一边说着，玛丽一边把盾牌丢了出去。

『盾牌猛击』

（43/46）

第三十四章 叛军首领？

飞出去的钢铁盾牌砸在最前方的一只沼泽毒蛛身上，盾牌侧面的刃部直直切进沼泽毒蛛外壳，巨大的力量甚至令沼泽毒蛛仰面翻倒，连续压倒后面的两名同伴。

正面秒杀同等级的魔物么……

后方观战的伊丝稍显困扰的挠了挠脸颊。

｢可以的话，还是希望玛丽用更可爱的攻击啊……｣

不知出于何种原因，玛丽不论如何也学不会除了攻击魔法以外的魔法，明明身为盾战士，结果连嘲讽技能都要卡米拉使用，而且像是『盾牌猛击』这样应该近距离使用的魔法，到玛丽手中却变成把盾牌丢出去也没问题的技能，在攻击魔法上的天赋高到让人咂舌。

｢玛丽，把盾牌捡回来，更多沼泽毒蛛来了！｣

｢是～｣

｢□□□□——『落冰术』。｣

大片拇指大小的冰锥从天空落下，砸在沼泽毒蛛背部发出一阵叮叮当当的金铁碰撞声，虽然沼泽毒蛛的行动速度明显慢了下来，但却没有沼泽毒蛛彻底停下动作。

外壳的防御力高到过分。

或许可以收集起来，加工成伙伴们的防具。

对卡米拉和蒂芙尼这样的魔法咏唱者来说，防具的作用更多用来增加自身对元素的亲和力，增加魔力恢复速度，提升魔法威力，防御性能反而是次要，所以穿轻便的魔法袍并没有什么问题。

但换在玛丽和蕾菲娜这样的前锋身上时，防御性能的重要程度远远高于对元素的亲和力，只是伊丝不喜欢铠甲那种笨重的装束，因此伊丝一直在找既好看又实用的防具，原本觉得鳞甲是比较好的选择，先用轻便且防御性能极佳的材料编织成内部防护网，接着再把防护网的里外两侧加上普通布料，这样一来便达成既美观，又实用的特点。

不过想法很美好，现实却不尽人意，伊丝找了许多材料，就连奢侈的秘银也尝试过，统统没有达到想象中应有的效果，要么是金属本身太脆，不易加工，要么是过于笨重，即便做好，穿起来也十分不便于行动，于是制作铠甲的计划一直被伊丝搁置，直到现在看到沼泽毒蛛的外壳才觉得可以重启。

｢蕾菲娜小姐，有一只溜过去了！｣

玛丽的大喊让正在战斗的蕾菲娜微微偏头，由于沼泽毒蛛越来越多，个体实力也相当强势，现在近乎变成混战局面。

｢啧，来不及了，蒂芙尼！｣

｢魔力，不足。｣

溜到玛丽身后的沼泽毒蛛直奔卡米拉而去，但卡米拉正在咏唱咒文的最后一段，没法腾出手应付。

就算有很好的装备，一次性应付二十多只同级别的魔物也会很吃力么。

自己还是太着急了。

不过自己想想也理所当然，卡米拉现在的法杖并非『永冻之黄昏』，而是用地龙角制成的法杖，蒂芙尼的神杖虽然是自己在市场上买的高级货，但那柄神杖只注重提升治疗效果，对其他魔法的影响很小，伙伴们之所以能坚持这么久，完全是因为平时训练次数很多。

伊丝抬起手，准备用『光弹』把偷袭向卡米拉的沼泽毒蛛解决掉，然而在那之前，一柄漆黑长枪从卡米拉身边擦身而过，笔直插入沼泽毒蛛腹部。

伊丝歪了歪头。

是安德烈亚。

与想象中惊慌失措的模样不同，安德烈亚相当镇定。

｢刚才那个魔法是安德烈亚放的吗？｣

｢嗯，是二阶魔法『黑暗之枪』。｣

握紧手中的短杖，安德烈亚眼中没有丝毫畏怯，伊丝顿了顿。

之前还以为安德烈亚的实战技术会很差，结果意外的好吗……

让魔法擦着同伴的身体而过，听起来是基础中的基础，但现在局面混乱，沼泽毒蛛的行动速度也快到吓人，能预判出沼泽毒蛛的行进方向以及冷静的咏唱、操控魔法，心分二用，这已经属于相当高级的技术。

伴随偷袭的沼泽毒蛛被解决，卡米拉的魔法顺利施放出来。

｢￭￭￭——『大落冰术』。｣

不再是无数拇指大小的冰锥，而是一枚快速下落的巨大冰柱，『落冰术』原本是泛用性极低的魔法，但用在这里却刚好合适。

与咏唱完咒文后便直接出现攻击效果的魔法不同，『落冰术』必须要经历凝结冰云、召唤小型冰锥，然后才能使用更大的冰柱，整个过程加起来超过一分钟，而这一分钟里魔法的使用者不能中断咒文太久，否则就得重新开始，因此几乎没有哪个魔法咏唱者会在遭遇战里使用『落冰术』。

当然，付出极高代价便会获得同等威力，『落冰术』的最后一击威力直逼三阶魔法，在有可靠队友的帮助下，『落冰术』几乎是二阶魔法中攻击性最强的一个。

伴随以吨为单位的冰锥落地，地面发出沉闷的巨大轰鸣，接触到冰锥的沼泽毒蛛顷刻被碾压成肉块，以至于在道路中制造出一片无法通过的空白地带。

全知地图上象征沼泽毒蛛的光点瞬间少了六个，与此同时，剩下的零星沼泽毒蛛也被其他人解决，光从战果上看，伙伴们狩猎的沼泽毒蛛比依蒂丝一人要多出三只

卡米拉这家伙，明明说了节省魔力，结果还是一下子把魔力用光了啊。

赢依蒂丝有这么重要吗？

伊丝不禁苦笑，自己又不是卡米拉没用以后就会把卡米拉丢掉的人，不如说如果卡米拉太能干，自己反而会自觉派不上用场，感到不好意思。

｢骗人的吧……居然一下把那么多沼泽毒蛛干掉了。｣

｢这是连军队都棘手的魔物啊。｣

｢至少得秘银级的冒险者队伍才能解决这么多沼泽毒蛛吧？｣

｢别在那里感叹了，还不快跑？｣

｢啊啊，我们是在失落之地迷路的冒险者，对对面的各位没有恶意，请问可以放我们过去吗！｣

耳中突然传来人声，伊丝用目光制止准备继续战斗的玛丽几人，然后走到队伍最前方。

三个十分狼狈，却没怎么受伤的冒险者。

准确的说不应该叫冒险者，而是专门替冒险者搬运猎物的搬运者，他们身上既没有武器也没有防具，全身沾满黑色淤泥，如同刚从沼泽里爬出来的人。

｢我是她们的领队，｣伊丝指了指身后的玛丽四人，｢你们先回城镇，这里交给我们。｣

｢谢、谢谢，但我们已经没有逃跑的力气了，不好意思，可以让我们在这里待一段时间吗？那些该死的骷髅中途就掉头走了，我们只是一群替冒险者搬运猎物的人，不会对各位小姐带来威胁。｣

一边说着，三个男人一边瘫坐在地上，大口喘息着。

伊丝瞥了眼全知地图，不知为何，不死者确实在掉头离开。

不死者应该是看见生者就会上去攻击的邪恶生物，为什么它们会放弃跟踪？是有其他人在操纵它们吗？

伊丝调大全知地图的显示范围，将整个失落之地都囊括其中，结果并没有发现等级很高的存在，换言之就是，这片森林里没有操纵不死者的高位生物，自己开玩笑说的堕天使卡麦尔也不在这里。

｢谁叫你不小心走进背叛之地，结果被那里的不死者发现，害我们差点没命，只能在淤泥里躲起来。｣

｢回去了你得请我们喝酒。｣

｢我、我是想看看传说里的叛军首领才过去，你们当时不也同意了。｣

捕捉到有意思的词语，伊丝先是看了看想说什么的安德烈亚，然后主动开口。

｢叛军首领？可以说说是怎么回事吗？｣

｢啊啊，叛军首领的说法只在我们这些粗人间流传，只要是去过森林深处的冒险者都知道，那里有一片埋藏了很多宝物地方，被我们称为背叛之地，背叛之地附近有很多穿着铠甲、手持武器的骷髅士兵，它们就像被人命令一样，有序的守护在那里，只有当人靠近的时候才会主动攻击，不像森林边缘的其他不死者，总是随意走动。｣

另一个男人跟着连忙补充。

｢而且我听冒险者说，那里的一些不死者还可以说话，和正常人看起来一模一样，所以有人推测他们全部是遭到阿尔维尔六世诅咒的叛军，被永远困在这片土地，灵魂无法得到安息。｣

｢诅咒？｣

伊丝回过头，依蒂丝也同样对此感兴趣，皱起眉，以一种上位者的语气询问。

｢他们是背叛了女王大人的贵族么。｣

被依蒂丝的气势震慑，察觉到依蒂丝的贵族身份，男人开始支支吾吾起来。

｢好、好像是这样，不过具体的我们也不清楚，可能只是冒险者喝醉以后的胡言乱语，贵族大人，我没有骗您，我真的不知道。｣

｢那个……请问可以替我们带路吗？我想去森林里看看。｣

安德烈亚站到队伍最前方请求着，但三个男人一同面露难色。

｢贵族大人，不是我们不愿意带您，迷雾深处太危险——｣

话说到一半，男人们看到安德烈亚拿出的一小袋金币，清脆的碰撞声令他们吞咽口水，面露犹豫。

｢我不会让你们白白带路的。｣

｢这个……贵族大人，我们死了也就死了，万一让您遭遇什么，家里剩下的妻女也会跟着受罚……｣

｢我会留下字据，保证你们的家人不会受到牵连，而且我一定会让你们活着出去——啊，伊丝大人？｣

伊丝从安德烈亚手中抢走钱袋。

安德烈亚的零花钱本就很少，这些恐怕是剩下的全部，光是带路的话用不着这么多。

从钱袋里挑出三枚银币，然后把钱袋还给安德烈亚，伊丝从仓库里拿出冈格尼尔的复制版。

｢我保证不会让危险靠近你们一步，但你们必须带我们到背叛之地，这是血族的第七代女王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔，违抗女王的命令等于死罪，你们应该知道吧？｣

｢女、女王大人？｣

男人失声的连接后退两步，不喜欢浪费时间的依蒂丝皱起眉，直接将冈格尼尔插在男人身边。

｢带路。｣

｢是、是！｣

----------

*今天身体不适，所以没有加更......_（：з｣∠）_

第三十九章 大典前夕（下）

｢之前在远处看的时候还以为是我眼花了，走进看果然是女王大人，过了这么多年，女王大人已经长成这么大的女孩了。｣

说话的同时，老者比了比手势，仿佛在说以前安德烈亚有多么娇小。

伊丝歪了歪头，用眼神询问安德烈亚是不是认识这位老妪。

安德烈亚意外的表情表示，她并没有忘记这位老妪。

｢村长？您怎么来了？｣

｢呵呵呵……看见一队士兵站在村子门口，所以就想着是不是哪位贵族大人来了，特地出来看看，没想到是女王大人，女王大人这次来也是为了原罪节吗。｣

｢嗯。｣安德烈亚不断四下翻找，想要找到一把椅子，不过因为这是麦田，所以理所当然的没有椅子，最终安德烈亚只能双手握在腰前，尴尬的微笑，｢对不起……没有准备椅子。｣

｢您还是和以前一样善良啊，您身为女王大人，应该是我为您准备椅子和茶水才对，这位是？｣

｢这是伊丝大人——不对，是伊丝·弗莱德·阿尔维尔公爵，也是我的朋友，伊丝大人很强哦，一下就把伯里斯打倒了。｣

｢噢噢，能够战胜伯里斯大人的人，外表看起来只比女王大人大一点，现在的年轻人越来越厉害了。｣老妪笑着的同时，目光转移到安德烈亚身上，｢女王大人在为什么事情烦恼吗？｣

｢没、没什么特别的事情啦，只是一些不重要的小事。｣

｢是么……｣如同在思考什么，老妪停顿了片刻，视线指向麦田旁的村庄，｢来的时候村子里有人受伤了，虽然很不好意思，但可以请女王大人让士兵去城里找一些药师来吗。｣

｢有人受伤了？是血族？我现在就去！｣

没有丝毫犹豫的，安德烈亚连老妪的解释都没有听完，连忙跑向村庄，只剩伊丝和老妪两人留在原地。

看着安德烈亚远去的身影，伊丝无奈的叹气。

｢故意支开安德烈亚，有什么话要说么。｣

｢果然骗不到公爵大人……有像您这样的人守护在女王大人身边，我也能放心了。女王大人太善良，很容易被人利用，上次看见女王大人的时候，女王大人才刚刚登基，没想到现在过了五年时间，女王大人还是一点没变，虽然我很喜欢现在的女王大人，但还是希望女王大人能早点成长起来啊。｣

｢您和安德烈亚认识五年了吗？｣

｢不，在女王大人还没有正式登基的时候，我就已经见过女王大人，那时候上代女王大人带着女王大人来村子视察，女王大人因为想住在我们这些乡下人的房子里，所以和上代女王大人闹了矛盾，但上代女王大人耐不住女王大人的请求，就让现在的女王大人住在了村子里，当时女王大人住在我家，所以我才记得女王大人的样子。｣

听起来有些复杂，简单概括，其实就是安德烈亚住过村长的家。

村长微微转身，眺望着安德烈亚离开的方向。

｢到了我这个年纪，生死已经不是什么重要的事情，只希望下一代能好好成长起来，公爵大人，可以告诉我女王大人打算怎么解决南方贵族吗？｣

｢是指叛军？｣

｢最近村子里的大家都很担心这个问题。｣

老者脸上依旧只有祥和的微笑，伊丝思考了一会儿后回答。

｢村长觉得安德烈亚会怎么做？｣

｢如果是那位善良的女王大人，应该会为叛军烦恼不已吧，既不想让叛军夺取国家，又不忍心让自己的子民为战斗流血。｣

伊丝没有说话，老者的说法正好命中红心。

没有等伊丝回答，老者缓缓转向伊丝。

｢看刚才您和女王大人的样子，您是想让花苞快点长大，变成花朵吧。｣

｢我其实是想把安德烈亚带走，让她远离这个会源源不断带来烦恼的地方。｣

｢呵呵呵……那也是不错的选择。｣

｢不生气吗？明明我拐走女王以后，叛军会占领你们的村庄。｣

老者并没有正面回答伊丝的问题，只是杵着拐杖，一步步走向麦田。

｢再善良的人也会有长大成人的一天，也许是几年，也可能只有几小时，压迫的太狠，就像把没成熟的稻子从地里拔起来，以为这样能让它快点成熟一样，结果只会让稻子枯萎，我相信女王大人一定有她不能退让的地方，作为生命即将走向终结的我来说，只要知道女王大人会有这么一天就好，过程怎么样没有关系，公爵大人也一定这么认为吧。｣

｢擅自把希望寄托在我身上，我可会让希望落空的哦？｣

｢我看人一向很准——女王大人也该发现我在骗她，公爵大人，我先回去请罪了。｣

｢安德烈亚不会怪您的。｣

｢呵呵呵，我也是知道这一点，才利用女王大人的善良。｣

老妪对伊丝挥了挥手，杵着拐杖，一步步离开麦田。

只剩下麦浪的沙沙声。

微风拂过麦穗，伊丝的银色双马尾也跟着摇曳起来。

｢不容退让的地方吗……｣伊丝低声喃喃着，｢或许是这样吧。｣

『短距离传送』

回到公馆的地下室，卡米拉和依蒂丝五人还待在原地。

揉了揉脸，恢复成轻松表情，伊丝推开门。

第一个走上来的人是依蒂丝。

｢制造噩梦的人找到了？｣

｢嗯，找到了。｣

｢人呢？｣

｢没有带回来啦，不过我狠狠揍了他一顿，替佩佩报仇了。｣

｢真的？｣

依蒂丝微眯起眼，用十分怀疑的目光看着伊丝，伊丝一本正经的点头。

｢真的哦，用了很痛苦的折磨方法，很快就把他折磨的精神涣散，失去意识了。｣

没有从伊丝身上嗅到说谎的味道，依蒂丝撇了撇嘴。

｢嘁，算他走运。所以呢，那家伙到底是谁，能操控梦境的人，我从来没听说过。｣

｢是堕天使啦，一个没什么战斗力的家伙，能力是可以窥伺人的内心与梦境，还可以凭借自己所想，改变人的梦境，稍微拷问了一会儿就全招了，不过他没做过什么坏事，所以放掉了。｣

依蒂丝连连皱眉。

｢你这家伙……连堕天使都说放就放啊，至少也得抓过来种下奴隶契约，好好利用一番。｣

｢那家伙是肌肉男啦。｣

｢如果是美少女的话，姐姐大人就会收下吗？｣

｢呃，｣卡米拉的突然发言让伊丝顿了顿，接着以十分阳光的微笑回答，｢不会哦。｣

然后一行人回到伊丝房间。

值得一提的是，除了依蒂丝和蕾菲娜以外，今晚全员都睡在一张床上，以至于伊丝第二天起床后浑身酸痛。

不论卡米拉还是玛丽，都总是往自己的方向靠，导致自己变成三明治的夹心部分。

实在太挤了。

（46/46）

---------------

*加更总算还完了，另外玛丽的人设图也已经出来，就在人设卷里～

第四十章 诅咒的真相

夜幕降临。

太阳从地平线落下，夏末的暑气很快消散在大地。

新的一天开始了。

享用完早餐的伊丝一边揉着酸痛的肩膀，一边走向一楼大厅，安德烈亚只会在艾丝翠德领停留不到一周时间，并且明天整个艾丝翠德领的工匠还会因为原罪节休息，如果自己想在离开艾丝翠德领前为玛丽准备全新的铠甲，就必须赶在今天找到合格的工匠。

不过走到大厅的时候，伊丝却看见一个意料之外的人，独自站在门边的依蒂丝正读着一封看起来像是信的东西，此外，在依蒂丝肩膀上，还停着一只羽毛艳丽的鸟类。

大概是这个世界专门用来传信的魔物吧。

由于依蒂丝微微皱起眉，一副正在认真思考什么的表情，伊丝故意轻手轻脚的走到依蒂丝身后，深吸了口气，接着双手猛地抓住依蒂丝肩膀。

｢哇！｣

佩佩肯定会被吓一跳吧，那样的表情绝对很精彩。

怀着这样的心情，伊丝期待的看着依蒂丝的反应，结果后者只是嘴角抽搐了几下，一脸仿佛在看傻子的表情回过头。

｢你脑袋坏掉了么。｣

｢呃……｣

有种喜剧演员在台上费力表演半天，结果观众却毫无笑声的尴尬感，伊丝不禁想找个地缝钻进去，最终只是敷衍的微笑。

｢啊哈哈……今天的月亮真圆啊。｣

｢像个笨蛋一样。｣

撇了撇嘴，依蒂丝不着痕迹的把手中纸条揉成一团，下意识摸向肩膀——那里应该停着传信用的信使，结果却什么也没摸到。

｢嗯？｣

｢那个……如果是想找信使的话，大概在这里。｣

伊丝指向地毯，由于刚才的惊吓，作为信使的鸟被直接吓瘫在地上。

……简直尴尬到家了。

依蒂丝一脸无奈的挥了挥手，弯下腰捡起晕过去的信使。

｢算了，你这家伙也有可爱的地方，不和你计较这些小事，所以呢，伊丝要出去做什么，太阳才刚刚落山，如果是想出去买东西的话，现在不是好时候。｣

｢啊哈哈，只是想找能够组装鳞甲的铁匠啦。｣

｢给玛丽她们准备的么，在武器装备方面，佩西亚领的工匠比王都好的多，不过伊丝不论如何都要在艾丝翠德领找铁匠的话，我陪你一起也未尝不可，至少可以提一些意见。｣

说话的同时，依蒂丝把信使放在大厅门边的矮柜上，大概是留给蕾菲娜来处理吧，伊丝忍不住提问。

｢把信使放在这里没问题吗？要是被人看见了怎么办。｣

｢如果我担心被人看见，就不会在大厅拆开信封了。｣依蒂丝捂着嘴打了个小小的哈欠，｢不问问里面写了什么么。｣

｢佩佩有自己的事情啦，随便问别人信上写了什么，不是相当没礼貌嘛。｣

｢你倒没什么占有欲，｣露出不知是高兴还是无奈的表情，依蒂丝向门外迈出一步，｢先出去走走吧？｣

｢嗯。｣

脚踩在铺设了鹅卵石的小径上，伊丝与依蒂丝两人走向公馆大门，短暂的沉默过后，依蒂丝加快脚步，走到伊丝前面，转过身面向伊丝，一步步倒退着走路。

｢你觉得女王大人为什么没能解除叛徒的诅咒？｣

｢不知道。｣

伊丝直白的耸了耸肩，自己也思考过里面的原由，不过因为缺乏线索，没有得出任何结果。

伊丝无趣的回答让依蒂丝面露不满。

｢一般人不都会怀疑女王大人不是真正的王室么。｣

｢如果没有见过安德烈亚使用王族才能使用的魔法的话，我或许会这么想。｣

｢也对。｣依蒂丝转过身，显然不太满意伊丝的回答，｢如果你是那些背叛者，在见到曾经侍奉的家主的后裔时，心里会怎么想？｣

｢愧疚，想要赎罪。｣

｢虽然正确，但程度上又差了很多，这是我一直想说的，伊丝你没有真正理解贵族是一群怎样的存在，对我们这些过去以部落聚居方式生活的种族来说，种族的稳定永远放在首位，经历过缺乏食物、与自然做抗争、与其他强大魔物搏斗的生活，才会珍惜安稳的日子，女王-贵族-平民的上下结构能带来稳定，所以所有人都会自发的遵守规则，每个人都会起到自己的作用。

贵族看起来拥有庞大权利，不过也得付出与之相等的努力，或许有那么一些看起来不学无术的纨绔贵族，但欺辱平民是一方面，面对政务时又是另一副模样，倘若他犯下了无可饶恕的错误，自然会有更强的贵族惩治他，这是血族绵延至今的规则，一切都是为了稳定，平民拥护自己的领主，而作为领主的贵族拥护王室血脉。｣

依蒂丝顿了顿。

｢所以背叛女王对贵族而言是不论如何都禁止的事情，这会威胁到整个种族的安全，再退一步说，即便现在希拉里伯爵带领的叛军占领了王都，女王大人的名号依旧不会改变，只是实际掌权的人变成希拉里伯爵，王室依旧是王室，谁断绝了原初女王的血脉，谁就要承受所有血族的怒火。｣

依蒂丝叹了口气后，语气突然变得轻快起来。

｢嘛，说这些只是为了说明女王在贵族心中的地位其实比伊丝想象的重要的多，这是从亘古以来便延续的精神，即便贵族更迭多代，留下来的精神也不会被时间磨灭，所以对那些已死的背叛者而言，与其说他们是被阿尔维尔六世诅咒，不如说是被自己所困。｣

伊丝歪了歪头，类似的话自己曾听说过。

｢在获得别人的原谅之前，要先得到自己的原谅吗？｣

｢正是如此。｣依蒂丝突然停下脚步，转过身，食指抵在伊丝嘴唇上，精致的脸庞浮现笑容，｢你这家伙偶尔也会说好听的话嘛。｣

｢多谢夸奖。｣

全身散发出开心氛围，依蒂丝移开食指，转身朝庄园门口走了两步。

｢阿尔维尔六世临死前的诅咒只不过是个引子，真正导致他们变成不死者的原因，是他们自身的执念，因为知道背叛是错误的，加上不忠的行为最终导致王室陨落，所以愧疚成为他们的心结，即便死亡，也无法抵消背叛带来的痛苦。

因此得到王室的原谅是一回事，自身又做了什么值得被原谅的事情又是另一回事，所谓赎罪，不是谁——记得在人类里被叫做神父——站在他面前说『我原谅你了』，就可以当做什么也没发生的东西，自己究竟做了什么挽回罪过的补偿，同样也很重要。｣

｢不也有什么都不做，只要得到当事人原谅就可以继续生活下去的人吗？｣

｢但他们是贵族，是血族的士兵，他们背负着荣耀，却伤害了赐予荣耀的人，他们知道什么是该做的，什么是不该做的，所以直到死后也无法轻易化为一捧尘土。｣

｢是吗……｣

真是难懂的一群人。

不过受到的教育以及社会环境的不同，意识形态自然也会产生分歧，就像把今天觉得很正常的事情放到未来，会让未来人觉得很不可思议一样，不是谁对谁错的问题，而是不同的环境造就了不同的观念。

当然，伊丝在意的地方并不是这里，她看向已经甩出自己一段距离的依蒂丝。

｢佩佩和我说这些是要做什么？｣

｢嚯～｣依蒂丝双手背在身后，面带狡黠笑容的转过身，如同妖精般，黑色的裙裾在夜空下转出华丽圆形，｢谁知道呢，就当做是在教导我可爱的妻子吧。｣

｢你这家伙……｣

虽然嘴上说着仿佛在厌恶的话，但伊丝却不禁弯起嘴角，或许只有在独处的时候，佩佩才会像这样可爱吧。

二人走出庄园以后，伊丝突然调转方向。

｢你要去哪？｣

一副已经知道答案的表情，依蒂丝脸上没有丝毫疑惑，不紧不慢的打了个哈欠。

｢去找安德烈亚，那家伙应该正在和伯里斯还有其他贵族一起，为明天的原罪节做准备。｣

｢是么，那就这样。｣

依蒂丝径直往公馆内走去，伊丝没有挽留。

对佩佩来说，刚才的话也是臣子对王的建议吧，只不过是通过自己传达给安德烈亚。

贵族是群难懂的存在，佩佩更是如此。

深以为然的点点头，伊丝抬头望了眼仅有几层薄云的夜月。

｢还要更努力一些啊。｣

第四十四章 摇摇欲坠之物

以安德烈亚的问话为开始，议会终于回归正轨。

被安德烈亚叫住的斐特从座位上起身。

「回女王大人，城防军总共七千人到目前折损在两成左右，其中大部分为伤者，只需修养一段时间便可重新踏上战场，不过……」

仿佛觉得不便说出口，斐特面露难色，安德烈亚微微颔首。

「说下去。」

「女王大人，臣以为守城不是长久之计，现在我们可以借用防守优势以少胜多，但时间长了以后，难保不会出现问题，如果叛军从王都两翼进攻另外两片领地，王都会成为一座没有支援的孤城。当务之急是找到重创叛军的方法，从眼线回报的情报看，这些叛军有西边的诺塔帝国支持，战争拖得越久，对我们越不利。」

之所以提到西边的诺塔帝国，是想暗示安德烈亚，这些叛军不单单是血族的人，借此让安德烈亚早点下定决心，宣布对方是必须得到惩戒的谋反者吧，只有制造共同的敌人，才能让己方团结起来。

伊丝面不改色的观察着议桌上的贵族，这些贵族中绝大部分面带灰暗之色，要么低头在想别的事情，要么与其他人低声交谈着什么，神色间满是焦急。

这部分贵族根本靠不住。

内心升起如此想法，这些贵族现在不是在想携带家产逃到安全的地方，就是在思考要怎样才能博取希拉里伯爵的欢心，对于没有参与过战争的贵族，通常新王不会特别为难他们，甚至会在未来一段时间里让他们依旧保持现在的职务，在他们心中，不论谁来统治血族都一样。

安德烈亚沉默片刻，脸上的威严神色少了几分。

「对于来犯的希拉里伯爵，诸卿有什么好的意见击退他们？如果把周边领地直属于王室的军队调集到王都——」

「万万不可，女王大人，如果周边领地也失守，王城会变成叛军的囊中之物啊！」

「臣以为应当先打开王都的太阳帷幕，以此延缓守城士兵的压力，女王大人，如果以阿尔维尔之塔为矛，现有的城防军为盾，此消彼长之下，便能慢慢削减叛军的兵力，只要撑到冬季封冻的时候，没有足够防寒手段的叛军只能撤退回弗拉基米尔领，而我们则可以利用整个冬季的时间招募士兵，扩充军队。」

一名身着铠甲的贵族说完后，另一名贵族立即附和。

「而且冬季期间，我们还能派人鼓动弗拉基米尔领内的拥王势力，让他们破坏道路、袭击粮仓，等到来年春季时，将艾丝翠德领牢牢握在手中的我们拥有充沛粮食，而因为我们断绝了送往其他领地里的粮食渠道，叛军的士兵无法得到补给，即便他们有帝国支持，在粮食渠道需要穿越大半个血族的情况下，付出的成本也将高到难以长时间维系。」

「我赞成。」

「啊啊，我也赞成，不愧是长期参军的艾德蒙奇子爵，一下就想到应对叛军的方法。」

「呵呵……只是拙见而已。」

一时间，整个议会的氛围放松许多，部分贵族脸上开始浮现笑容，唯一没说话的人只有安德烈亚。

伊丝在内心摇了摇头。

名为艾德蒙奇的子爵提出的建议只是看上去可行，里面有太多理想化的地方，能引动阿尔维尔之塔的人只有身为国王的安德烈亚，艾德蒙奇子爵的做法完全建立在安德烈亚能无视人命，直接启用阿尔维尔之塔发动大范围攻击魔法的前提上，但很明显，就算让安德烈亚把自己交给叛军，安德烈亚都不会用阿尔维尔之塔轰杀同类。

如果是以前的自己，一定会觉得安德烈亚十分愚蠢，但在知道了安德烈亚内心所想以后，就只是心生无奈。

正如安德烈亚原谅自己抢走她项链时所说的，为了一部分人的利益而放弃另一部分人，这样的事情对她而言太过残忍，为了守住王都而亲手杀掉血族的子民，安德烈亚无法做出这样的选择。

即便最后受伤的人会是她自己，她也无法痛下杀手。

「只能承认已经发生了的事情么……」

伊丝小声重复了一遍安德烈亚原谅自己时说过的话。

安德烈亚无法做出选择，所以只能顺应事情的发展。

自己可以说这是错误的吗？

如果这是错误的，自己便不应该心安理得的坐在这里，不能因为安德烈亚原谅自己抢走项链的行为，所以就像什么也没发生过的成为旁观者，倘若自己没有抢走安德烈亚的项链，安德烈亚便可以借用伊芙琳的智慧，让局面变的不那么糟糕。

自己和那些叛军一样，也损害了安德烈亚的利益，而安德烈亚的对待他们的态度和当初对待自己时一样，没有谴责或者怒骂，只是接受并理解了这样的结局。

这就是安德烈亚的为人，如果安德烈亚是个普通人，那么她将被歌颂为圣女或者天使之类的存在，可惜她身为血族女王，合适的性格被放在不合适的位置上，就像罗密欧与朱丽叶，从一开始便注定是悲剧结局。

如果没错的话，安德烈亚其实在等待叛军攻下王都，然后对叛军投降吧，她只是在等待故事结束，然后接受结局，但安德烈亚知道不能把投降的话直接说出来，明明想好了结局，却还要配合贵族们想着如何反攻——实在太让人悲伤了。

自己要眼睁睁看着悲剧发生吗？

倘若自己是可以亲眼看着女孩跳入火坑并且面不改色的人，伊丝这个存在便等于真正意义上的死亡，如果名为安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔的女孩在这场议会中接受了自己的命运，投降、然后被叛军羞辱，自己的良心将永远不会放过自己。

更重要的是，自己想帮助安德烈亚，难道还有比这个更有说服力的东西吗？

就像太阳东升西落，水流从高处流向低处。

在贵族们畅谈着如何打退叛军的时候，伊丝以指节轻敲了敲桌子。

「诸卿，我有几个疑问。」

虽然伊丝是被安德烈亚亲自授予的公爵，并且可能还拥有王室血脉，但由于在贵族们眼中属于暴发户贵族，所以在贵族中的评价并不高，贵族们纷纷对伊丝投来皱眉表情。

名为艾德蒙奇的子爵面露不悦。

「公爵大人请讲。」

「首先是关于艾德蒙奇子爵刚才说的，以阿尔维尔之塔为矛，城防军为盾，支撑到冬季大雪时候的说法，现在才刚刚孟秋，斐特卿之前说过，叛军背后有帝国暗中协助，姑且不谈我们想得到的事情敌人也能想到，他们不会任由战争拖到冬季到来，首先摆在我们面前的是，以我们手中的现有兵力，真的能支撑两个多月的时间吗？」

「只要在白天开启阳光帷幕，夜晚以阿尔维尔之塔攻击靠近的叛军即可，守护王都的城防军里有王室近卫军团，近卫军的士兵素质大家有目共睹，不能把他们当做普通士兵看。」

「就是就是，不说近卫军团，光伯里斯大人，就能迎击千人的军队。」

虽然知道在大家兴致高涨的时候唱反调会引起所有人不满，但现在不是退缩的时候，艾德蒙奇的战术只是理想化的产物，根本没有可行性，坐在这里的贵族是没有别的方法，才会把艾德蒙奇这个看起来可行的方案当做救命稻草。

如果可以选择的话，比起逃难或者拥护新的王，当然还是保持现在的样子更好，谁能肯定未来的日子比现在好过？

「安德烈亚，阿尔维尔之塔发动一次攻击后，需要多长时间才能发动第二次？」

被伊丝提到的安德烈亚肩头一跳，稍显怯懦的回答。

「母亲大人说过，威力最大的一击使用以后，至少要修养一周才能使用第二次……考虑到不能让地脉魔力枯竭，间隔时间只会更长。」

「不能用威力小一些的攻击吗？」

一名贵族提问道。

「可以，但调整阿尔维尔之塔内的魔法阵需要时间，如果把术式调整为威力较小的攻击以后，再想要恢复大威力的术式，期间花费的时间需要用天计算。」

换言之就是，如果在此期间需要足够威力的攻击的话，就不要再指望阿尔维尔之塔。

贵族们陷入短暂沉默，谁也无法肯定这三个月里不会遇见需要用到大威力攻击的时候。

在此基础上，伊丝继续追击。

「而且敌人既然知道我们有阿尔维尔之塔却依旧选择进攻，说明他们有应对阿尔维尔之塔的方法，应对的方法只有两种，第一是他们掌握了能够抵御阿尔维尔之塔攻击的强大魔法，第二则是解决掉控制阿尔维尔之塔的人。

说到底，既然叛军得到诺塔帝国的帮助，他们在进攻上的力量肯定只强不弱，据我所知，帝国手中拥有一种名为『帝国恩赐』的水晶，这种水晶被捏碎后，可以召唤出相当于绯金级魔物的强大召唤物，只需几次攻击，便可摧毁城墙，如果仅仅依靠数倍少于敌军的城防军就想撑到冬天，诸卿最好还是收回美梦，叛军有超过七万人，我们手里只有不到七千名士兵。」

「公爵大人，我能明白您刚刚成为公爵就想受人瞩目的心理，但现在国事更加重要，打击己方的自信心究竟有何意义？」

「什么帝国恩赐，根本是危言耸听！」

已经病入膏肓了么……

人们只会相信自己愿意相信的东西，哪怕是毫无根据的流言，只要相信流言里的说法，人们也会捕风捉影的去找可以让自己觉得「嗯，是的，没错，事情就是这样」的依据，哪怕有人对他说事实根本不是这么一回事，他也不会相信自己不想相信的东西。

伊丝不在意的挥了挥手。

「你们不相信是你们的事，事实就像我说的那样。奉劝诸卿还是多想想其他应对方法，我和诸卿不同，我在王都既没有职务也没有家产。」

所以即便遭受损失也是你们的事。

虽然说的有点过，但气气这些贵族可以稍微缓解自己心头的怒气，自己坐在这里是为了安德烈亚，这些贵族的死活和自己无关，如果不是不想看到安德烈亚走向末路，自己早就离开王都这个阴沉沉的地方，去人类世界观光。

和想象中一样，贵族的眉毛统统竖起，涨红着脸，一副准备唇枪舌战的样子。

「到此为止，」在争吵即将开始的时候，安德烈亚大声叫停，「我来这里的目的是听诸卿的意见，如果没有其他更好方案，今天的会议就到这里。」

「我赞同艾德蒙奇子爵的建议。」

「我也支持艾德蒙奇子爵，这是目前最行之有效的方案。」

……

直到会议结束，依旧没有新的建设性意见出现，和伊丝想象中一样，最后演变成了唇枪舌战，虽然大家都赞同艾德蒙奇子爵的方案，但在一些细节的地方却出现分歧，比如有的贵族认为，在叛军撤退的时候，应该派出部分士兵出城追击，而另一部分贵族则认为，己方应当固守城池，不能冒进，然后以此为开头，会议演变成无法收拾的舌战。

甚至连安德烈亚很长时间没有发声，低着头缓慢离场都没发现。

在这些贵族眼中，安德烈亚其实没有多重要吧，跟随安德烈亚离场的伊丝内心一沉，如果不是安德烈亚掌握着阿尔维尔之塔，身边又有一批像伯里斯和奥古斯汀那样拥护她的人，安德烈亚的权力早就被身边贵族架空。

两人沉默的走在城堡走廊里，大抵是大家都因为王都被叛军进攻，所以早早逃难的缘故，原本到处是侍女与士兵的城堡现在异常安静，很少看见侍女与士兵不说，即便遇见他们，他们也不再停下来低头行礼，一副慌慌张张的样子，仿佛没有看见自己的女王。

加上远处隐约传来的号角声，整座城堡——或者说整个王朝都给人一种摇摇欲坠，风烛残年的感觉。

几步追上埋头走路的安德烈亚，由于看不见安德烈亚的表情，伊丝只能尝试着问。

「还好吗？」

「嗯……」

有气无力的声音，安德烈亚没有抬头，很有活力的粉色披肩双马尾现在颇为灰暗，如同头顶上阴沉沉的天空。

伊丝的手伸向安德烈亚肩膀，也就是在这时候，一个很久没有出现的人影出现在伊丝眼前。

奥古斯汀。

第四十八章 女王降临（上）

当天空逐渐暗淡，太阳从远方平原收拢最后一丝色彩之时，站在城垛上的伯里斯闭着嘴从喉咙里发出一声叹息。

｢伯里斯大人，要开始了。｣

一名副官装束的年轻血族低下头小声说。

伯里斯对副官挥了挥手。

｢我知道，下去吧，命令第三梯队到第七梯队换防。｣

｢五个梯队……？｣

副官的声音里充满迟疑，王都的防卫虽然由城防军与王室近卫军团共同组成，但实际上二者除了头衔以及实力上有些许区别以外，在指挥官以及军纪上并没有悬殊差距，王都的城防军同样由近卫军团团长伯里斯负责管理，加上士兵的日常训练伯里斯也经常亲力亲为，因此伯里斯不论在近卫军团还是在城防军中，都深得士兵青睐。

而其中梯队的说法，便是由伯里斯提出并执行的编制，每五百人为一个梯队，数字越靠前，综合实力也越强，由于守城战需要昼夜连续不断应付攻城军队，所以伯里斯便以原有的梯队编制，安排了一套既能抵御进攻，又不会让士兵过于疲惫的应对策略。

进攻方人数再多，也不可能一次性全部登上城墙，加上叛军害怕被阿尔维尔之塔一击全歼，双方已经从最初不计死伤的激烈肉搏，变成现在难熬的拉锯战。

数轮攻防之下，作为防守方的伯里斯彻底摸清了敌人的进攻规律，除了入夜的第一次进攻强度略高以外，其他时间只需两个梯队轮换防守便可完成守城的任务，因此像这样一次性派遣五个梯队共同防守，在副官眼中无疑是异常现象。

伯里斯的目光眺向正在排兵布阵的叛军军营，虽然血族靠北部的地区一进入秋季便容易起雾，但今天的视野条件相当好。

｢他们的援军到了。｣

｢援军……？｣

副官连忙看向伯里斯所指的位置，之前因为太阳还没有落山，身为中级吸血鬼的副官没能注意到，现在入夜后可以看到，叛军军营里突然多出一个黑黢黢的方阵，这是前两天没有的军队。

副官脸色变得难看起来。

｢……至少有两万人。｣

｢而且是装备精良，经历过多次战争的军队，这两万名士兵都装备了铠甲，其中还有一千名是重骑兵。｣

｢一千名！｣

如果不是伯里斯说这句话，士兵一定会嘲笑对方无知，在这个缺乏高效冶铁方法的时代，任何一件金属制铠甲都得以金币计价，拿伊丝正在制作的鳞甲为例，如果把鳞片换成金属，加上其中复杂的工艺，一件至少需要四枚金币，而这还是没有附加魔法的类型。

重装骑兵装备的板甲虽然较鳞甲来说，制作工艺较为简单，但需要的铁锭却多到让人咂舌，加上需要再把骑士身下的战马也武装起来，装备一名重装骑兵的价格完全可以供养一个小队的普通步兵，而且除了金钱上的成本外，时间与人力成本也异常昂贵。

这个世界里步兵装备的武器普遍为长枪，而他们所用的长枪只会在枪尖部分用上金属，枪身完全由木头制成，因此自阿尔维尔六世陨落后，即便血族王室手中已经没有重骑兵这样的编制，王室也无力重组重骑兵军团。

副官的声音里充斥着难以置信。

｢那群逆贼手里怎么可能握着这样的军队！｣

｢应该是帝国派来支援叛军的力量，虽然我没有去过诺塔帝国，但从别人口中听到的消息，自从经过上代诺塔帝国国王与新王执政后，诺塔帝国的实力已经不可同日而语。比起教会，他们才是真正需要忌惮的敌人。除了之前我说的五个梯队，再把第一梯队也叫上来，如果我没猜错，他们手中应该还握着别的底牌，他们不可能明知道我们有阿尔维尔之塔守护，还敢肆无忌惮的冲过来。｣

｢是。｣

对伯里斯行了一个军礼，副官面带急色的跑下城墙。

与此同时，另一个备受瞩目，明明身处战场却还穿着礼裙的血族少女走到伯里斯身边，即便站在她身边的是王室近卫军团团长，少女也没有丝毫畏怯。

冷酷脸庞上浮现出好战的冷笑。

｢怎么，害怕了？｣

没有为依蒂丝的调侃动怒，伯里斯拍了拍佩剑，回以轻笑。

｢稍稍。｣

最初伯里斯并不看好这位贵族出生，又备受宠爱的佩西亚家独生女，但当依蒂丝以一己之力逆转一次差点失守的攻防后，伯里斯便改变了看法，依蒂丝无疑是既具备智慧，又拥有勇气与实力的人才。

如果陛下也有这样果决的性格就好了，伯里斯偶尔生出如此想法，他不由得叹了口气。

｢已经过去两天了，不知道陛下和那群贵族商量的怎么样。｣

｢城里的人不是说已经两天没看到女王大人了么。｣

｢我不相信陛下会逃跑。｣

｢是么，我也不相信，｣依蒂丝撇了撇嘴，｢不过我不是像伯里斯那样，相信女王大人的为人。｣

｢是相信陛下不会丢下自己的子民？｣

｢不，我相信的是……｣话说到一半，依蒂丝突然停顿下去，精致如人偶的脸上闪过别有深意的笑容，｢她不会丢下身边的人不管，虽然这让我想把她关进笼子里，但被救过的我没资格去说好管闲事的性格麻烦。｣

｢是说伊丝公爵大人么。｣

｢还会有其他人吗？｣

依蒂丝的笑容令伯里斯一怔，联想到凯尔特城郊外的那一脚，伯里斯摸了摸下巴，朝城垛走出一步。

｢但愿如此。｣

WUUUUUUUU——

凄厉而绵长的号角声。

今夜的战斗开始了。

按照平时，叛军会先派魔法士兵对城头一阵轰炸，掩护后方步兵将魔力冲车与云梯推到城墙下，接着便是惨烈的肉搏，但依靠城墙自身铭刻的魔法结界以及守城巨弩、魔力炮，叛军在冲到城墙下之前便会损失过半，加上此次自己准备了六个梯队共三千人守城，敌人面临的损失只会更多。

只不过。

平原上的异动令伯里斯瞳孔一缩。

｢那个是……什么……？｣

巨大的、令人望而却步的石头魔物拔地而起。

全身由巨石组成，关节处被流动的绿色火焰连接，身高超过四十公尺，即便双方距离两公里，伯里斯也被对方的体型震慑，王都的城墙虽然有三十公尺高，但在这样的庞然大物映照下，也显得不值一提。

光是一脚就能踩死几十名士兵吧。

这样的魔物必须由自己亲自对付，伯里斯抽出腰间重剑，他之所以一直守在城头，就是为了抵御实力远超普通人的存在，在拥有魔法的世界里，高位的魔法咏唱者可以一击歼灭数千名士兵，所以必须要有同样的存在牵制敌方。

只要魔物进入五百码范围就立即出城战斗，石头魔物散发的气势虽然很强，但相比自己杀过的巨龙来说，还有一段不小的距离。

伯里斯在内心下定决心，不过石头魔物却并没有立即动起来，相反，最先动的反而是如同蚂蚁般密密麻麻的叛军——数量是前几轮进攻的几倍。

第五十四章 尾声

时间很快到应该睡觉的时刻。

从宴会回到公馆的伊丝先是洗漱一番，然后踩着适合季节的棉拖鞋走出浴室，洗完澡后的舒畅与解放感包裹全身，虽然因为刚从热气腾腾的浴室出来，皮肤表面还泛着热气，但因为秋季夜晚的空气偏冷，干爽的感觉反而让人舒服到想呻吟出来。

｢就先不回房间了吧。｣

困意还没有涌上大脑，加之异世界里缺乏娱乐活动，要是早早躺上床，恐怕在床上翻来覆去好几小时都睡不着。

趁走廊没人的时机，穿着浴袍的伊丝悄悄走到窗户边，直接翻出窗外，坐在铺了白瓦的屋顶上。

｢虽然会把衣服弄脏，但洗衣服的人是珊多拉，还是不要顾虑那么多比较好，那家伙一直在公馆里骗吃骗喝，也该起点作用了。｣

珊多拉的能力只有传送，而这份能力对自己而言基本没有用处，虽然依蒂丝对待珊多拉的态度是要想办法把她变成奴隶，但那是依蒂丝的事情，自己既不反对也不支持，如果珊多拉中了依蒂丝的怀柔计策，那就只能怪她自己太贪图享乐。

说到底，从依蒂丝手中的宠物看，被依蒂丝洗脑后成为她的奴隶，似乎也不是一件很坏的事情，至少不用考虑吃穿住用上的烦恼，只需完成依蒂丝的命令即可，更不用说依蒂丝本人也是十足的美少女，放在原本的世界，如果依蒂丝说需要宠物，一定会有数不清的人主动上门。

长长伸了个懒腰，全身反馈来的舒畅感令伊丝忍不住呻吟出来，月光映照在瀑布般的银色双马尾上，反射的柔和光泽令人有种想伸手触摸的欲望，加上宽松浴袍露出的雪白胸襟，以及浴袍下摆没能遮住的雪白大腿，即便说伊丝现在是在诱惑男人也不会让人质疑。

眼白瞥见并拢的大腿部分，伊丝僵硬了片刻，很快收回刚才的不雅举止，屋顶上虽然没有其他人，但为了以防万一，还是收敛一下比较好，自己现在全身只穿了一件浴袍，下半身连胖次都没有——主要是这个世界的内裤全部为四角裤，女性的四角裤又都是带有复杂花边与蕾丝的类型，对于刚刚洗完热水澡的人而言，穿上去太热了。

｢要是有气垫就好了。｣

那样只需要把气垫铺在屋顶上，自己就能以星空为被，小憩一会儿。

｢之后自己做一个吧。｣

得先找到橡胶才行，不然就只能用塞了大量羽绒的垫子充数。

碎碎念的同时，伊丝打了个响指，在自己与屋顶间制造出不那么强的气流，托起自己，漂浮在空中，接着，伊丝就像刚刚工作完回到家的人那样，直接扑向气流，面朝下趴在屋顶上，翻来覆去的滚动。

｢这样才叫享受嘛。｣

今晚的夜空异常明亮，万里无云的穹顶可以清晰瞥见闪动的星星，加上空气中的青草芳香，还有远处伫立着的灯火通明的王城，平和的感觉令人不由得弯起嘴角。

｢新月……预示着血族会迎来新生么，或许是我想的太多，但历史确实该翻开新的一页。｣

安德烈亚应该还在王城里和贵族们寒暄吧，今天注定是个不眠夜。

自己也是时候离开血族了。

之前待在安德烈亚身边，是因为安德烈亚需要自己帮助，而且自己也欠着安德烈亚项链的人情，现在安德烈亚已经成长起来，自己也偿还了抢走安德烈亚项链的责任，继续待在王城，只会让安德烈亚变的依赖自己，这对新生的血族不是什么好事。

而且更重要的是，当自己看到安德烈亚微笑自如的与贵族们交谈时，内心有种｢这孩子长大了｣的失落感，这里已经不再适合自己，自己终究是来去匆匆的过客。

沉默半晌，伊丝摇了摇头，像是要把胸中的情绪全部释放出来般，长长吐出口气。

｢过几天就走吧，也该准备收拾东西了。｣

正在伊丝准备站起身时，一个带着几分欣喜的声音出现在伊丝耳边，声音虽然已经脱去稚嫩，但依旧显得娇小。

｢伊丝大人！｣

｢嗯？｣

伊丝回过头，来的人是安德烈亚，后者半个身体探出烟囱，正试图把自己从烟囱里**。

露出既惊讶又不知道该说什么好的表情，伊丝连忙解除让自己漂浮起来的魔法，走到烟囱旁边，将安德烈亚拉出来。

｢安德烈亚……你这家伙，怎么从烟囱里出来了。｣

｢因为看到伊丝大人一个人待在屋顶上，想着要是叫人把梯子拿过来，肯定会打扰伊丝大人一个人的安静时光，所以就自己爬上来了。｣

｢安静时光？｣

自己确实很享受刚才那样独自仰望星空的时间，不过在一般人眼里，只会觉得自己是在发闲吧。

完全不顾现在穿着的是宴会盛装，安德烈亚用衣袖擦了擦被烟灰弄脏的脸。

｢诶嘿嘿……在梦里知道的。｣

｢梦吗。｣

出现在梦里的伊丝只是安德烈亚幻想出来的东西，并非由自己扮演，但因为生活习惯和方式和真正的自己一样，所以就算放到现实也不会有违和感。

叹了口气，伊丝重新坐回之前的地方，接着拍了拍身边。

｢真是的，比起我，安德烈亚还有更重要的事情吧。｣

莞尔一笑，安德烈亚坐在伊丝身旁。

｢明明嘴上这么说，伊丝大人却还是给我留了位置。｣

｢你这家伙，别的没有成长，狡辩学了不少。｣

｢伊丝大人是师傅。｣

说完以后，安德烈亚笑嘻嘻的紧闭双眼，一副躲躲闪闪的样子，按照梦里的发展，自己接下来该惩罚似的捏住安德烈亚脸蛋，不过这里不是安德烈亚的梦境，自己要是那么做了话，接下来说不定真的会忍不住留在王城，和安德烈亚一起生活下去了吧。

不论从哪个角度看，安德烈亚都很有魅力，既温柔又善良，很有活力的同时又极具智慧，不论努力的样子还是为她人着想的模样，害羞的时候也是，让人想把全部心思都放在她身上，和自己在育幼院时猜测的那样，安德烈亚在结婚以后成为了相当贤淑的妻子，即便说是理想中的女性也没错。

｢怎么了？我脸上有没擦干净的地方吗？｣

安德烈亚歪了歪头，月光照耀下的姣好脸庞让人有种想将她拥入怀中的冲动。

伊丝讪讪收回视线。

｢不……没有。｣

｢伊丝大人一定在想梦里的事情吧。｣

｢嗯，有点。｣

｢唔……｣

原本以为伊丝会害羞，结果却是正经回答，安德烈亚不禁语塞起来，脸颊微微泛红，双手紧张的握在一起，支支吾吾的说。

｢那、那就是说，伊丝大人其实看到我的梦了？｣

｢原来安德烈亚不知道吗？那刚才为什么会说我在想梦里的事情？｣

｢猜的。｣

｢……原来如此。｣

被摆了一道。

｢哈啊，我确实看见安德烈亚的梦，不过是旁观者的身份，和梦里带安德烈亚走的那个伊丝不是同一个人，那是安德烈亚幻想出来的角色。｣

｢嗯。｣

没有任何表示，安德烈亚只是目视前方，乖巧的点了点头。

伊丝不禁心生疑惑。

｢只有这些吗？｣

如果事到如今自己都看不出安德烈亚对自己的感情的话，自己也未免太迟钝了一些，或者说，正因为自己看出了安德烈亚的感情，所以才没有故意学着梦境里的动作去对待安德烈亚，倘若勾起安德烈亚太多回忆，不论安德烈亚还是自己，都会忍不住挽留对方。

安德烈亚今后要作为国王走下去，自己只是一介普通到不能再普通的平凡人，既不懂贵族礼仪，脑袋转的也没有依蒂丝那么快，和王城这样庄严华丽的场所格格不入。

更重要的是，安德烈亚本就刚刚得到贵族们的信任，如果像自己这样的平民留在安德烈亚身边，还与安德烈亚出现暧昧举动，只会给安德烈亚带来麻烦，更不用提同为女性如何孕育后代的问题，梦里有安德烈亚想象出的便利药物，现实里没有，身为唯一的王室却无法孕育后代，不论什么时候都不利于统治。

伊丝的话令安德烈亚双臂前伸，一副轻松的模样，微笑着点点头。

｢嗯，只有这些。｣

｢……我还以为安德烈亚至少会说『梦境的我和现实的我为人处世的方法一样，所以可以把梦境的我看成现实的我』的话。｣

｢话是这么说，但毕竟是梦嘛，我更喜欢真正的伊丝大人——不……伊丝大人，｣话说到一半，安德烈亚突然正视伊丝，金色的眼眸里满是认真，｢我可以在特别的时候直接叫您伊丝吗？｣

｢没关系哦，从一开始我就没有让安德烈亚使用敬语，安德烈亚如果能一直叫伊丝就帮大忙了。｣

｢那……｣仿佛很不好意思般，安德烈亚面露局促，膝盖相互摩擦着，｢……伊丝。｣

｢嗯。｣

伊丝点了点头，认真的回答。

进一步的，安德烈亚支支吾吾起来。

｢那个……就是那个……｣

｢有什么要说的就尽管说吧。｣

｢就算伊丝大人这么说也……｣

又变成敬称了。

这家伙到底在犹豫什么啊。

｢我……喜欢……喜欢伊丝……你……｣

｢啊啊。｣

早已知道的结果，在安德烈亚开口前，自己就猜到安德烈亚会这么说。

看到伊丝一副如同没有听进去的样子，安德烈亚连忙补充。

｢所以……在我稳定了统治以后……可以和伊丝大人去过梦境里一样的生活吗，在那个木屋里……无忧无虑的生活下去。｣

｢安德烈亚的心意我很高兴啦，｣被安德烈亚这样的美少女当面告白，即便是伊丝也有种双手不知道该往哪里放，视线也不知道该看向哪的感觉，只能苦恼的挠头，｢但安德烈亚不是决定成为国王了么，而且就像在梦里看见的那样，安德烈亚即便逃离了国王的位置，也还是会心系自己的子民，不可能无忧无虑的生活下去啊。｣

｢等平定了贵族叛乱之后，我就对自己问心无愧了吧，偶尔奖励一下自己也合情合理，那时候只要把政权托管给值得信赖的人就好了，自己偶尔回去一次，梳理国家未来要做的事情。｣

｢……这不是完全没有成长嘛。｣

还是想着成为普通人。

安德烈亚眼睛里充斥着不满。

｢这要怪伊丝大人。｣

｢嘴角已经暴露了哦，明明快笑出来了。｣

伊丝伸出右手，刮了刮安德烈亚鼻子，安德烈亚撅起的嘴顿时放松下去，趁伊丝还没有收回手，安德烈亚屁股朝伊丝挪了挪，双手握住伊丝右手，轻轻吻了一下后，抬起头，目光灼灼的盯视着伊丝脸庞。

｢我不会奢求伊丝大人现在留在我身边，但等我稳固了统治以后，我希望伊丝大人可以回应我的请求，和我一起走到生命尽头……｣安德烈亚突然摇了摇头，｢不止和我一个人也没关系，就算没有选择我也一样，我都会一直喜欢着伊丝大人，所以至少在您找到真正陪伴您一生的伴侣之前，可以在您心中给我留一小片位置吗……？｣

虽然声音里充满害羞，但安德烈亚说话时却没有移开视线，相反，强忍着羞耻，一字一句的表明心意。

被说到这个份上，如果再不给予明确答复，安德烈亚一定会伤心吧。

自己已经无路可走了。

｢……说什么傻话。｣

伊丝用空出来的手胡乱摸了摸安德烈亚的粉色长发，由于从烟囱里钻出来的关系，头发上满是黑漆漆的烟灰。

｢安德烈亚既温柔又可爱，还是整个血族的国王，能娶到安德烈亚这样的女孩，我绝对是世界上最幸运的人。｣

安德烈亚表情逐渐亮起，金色的眼睛微微睁大，伊丝甚至能感受到安德烈亚猛烈跳动的心脏。

｢伊丝大人的意思是答应我了吗！？｣

伊丝不好意思的撇开目光，挠了挠脸颊。

｢大概……是的……安德烈亚希望在一起的时间是稳定统治以后，而且既然住在远离王城的地方，我也不用担心安德烈亚会因为我的原因被贵族刁难，更重要的是……虽然这么说很没良心……但安德烈亚说不止一个人也没关系……也就是指可以接受卡米拉或者依蒂丝她们……？｣

声音里缺乏底气，话说出口以后，伊丝已经到了想找个地缝钻进去的地步，对着刚刚对自己表白的女孩说今后可能还有新成员加入，接下来就算被安德烈亚从房顶上一巴掌扇下去，伊丝也没有丝毫怨言，不如说这样能减少她的负罪感。

沉默了许久安德烈亚都没有回应自己，伊丝变的更加心虚，战战兢兢的将视线移回安德烈亚身上。

伊丝全身僵硬起来。

安德烈亚紧紧抿着嘴唇，修长的睫毛微微颤动，睁大的双眼里，一滴又一滴眼泪顺着脸颊滑落到屋顶，仿佛在哽咽般，不停做着吞咽动作。

把安德烈亚弄哭了。

愧疚感让伊丝连忙辩解。

｢要、要是我说了很过分的话就毫不客气的朝这里扇过来吧，我已经做好准备了！｣

｢没……没有……我只是太高兴了……｣

一只手松开伊丝，擦拭怎么也停不下来的眼泪，另一只手则像是深怕伊丝跑掉了那样，紧紧攥着伊丝的手。

｢原本……原本以为伊丝大人肯定会拒绝我……但是您答应了，一下子太高兴……所以……所以就……呜呜……｣

话说到最后，安德烈亚已经泣不成声。

这种时候应该抱住她吗？

就算抱住也不会有问题吧？

迟疑了一会儿，伊丝伸出双手，把安德烈亚娇小的身躯抱进怀里。

｢……我倒是觉得安德烈亚应该骂我血渣或者别的什么东西。｣

被伊丝抱在怀里的，依旧哭个不停的安德烈亚用力摇了摇头。

｢谁敢骂伊丝大人……我就用血族律法……把他关进牢里。｣

｢欸。｣

安德烈亚已经是真正意义上的血族女王了啊。

回过神来，自己还真是找到一个不得了的人做伴侣。

窝在伊丝怀中哭了半天后，安德烈亚才抽抽搭搭的停止抹泪，侧脸紧紧贴在伊丝胸前，抬起被泪水和鼻涕弄脏的脸，眼泪汪汪的由下向上看着伊丝。

｢那个……伊丝大人，我有一个问题。｣

｢嗯，事到如今，已经没有事情可以对安德烈亚隐瞒了。｣

伊丝有预感，就算安德烈亚问起自己来自哪里，自己也一定会毫不犹豫的回答来自地球。

没有把心思放在观察伊丝的表情上，安德烈亚在伊丝怀中蠕动了几下，脸庞更加靠近伊丝，期待似的问。

｢我是第一个被您答应的女孩吗？｣

｢应该是？｣

真要算的话，安德烈亚是自己第一个真正意义上的未婚妻，自己虽然对卡米拉说过，等卡米拉长大以后还觉得自己很没问题的话，自己就答应卡米拉的告白，但并没有像现在对安德烈亚这样，直截了当的给予回复。

总觉得被卡米拉知道了以后会很糟糕。

伊丝的回答令安德烈亚怪异的轻笑了起来。

｢呵呵……呵呵呵……｣

｢怎么了？｣

｢没想到我是第一个……那样我就是正室了。｣

接着像是想起了什么，安德烈亚突然伸手绕到伊丝脖颈后面，像挂在伊丝身上一样，紧紧的抱着伊丝，让伊丝目光只能落在自己身上。

紧盯着的视线让人不好意思。

｢安德烈亚要说什么吗？｣

一反之前的可爱模样，安德烈亚相当正经——相当有未婚妻风范的说。

｢嗯，那么，既然我是伊丝大人答应的第一个妻子，我就有义务替其他人管束好伊丝大人了，除了伊丝大人现在认识的大家以外，伊丝大人以后不许再找别的女孩子——男孩子也不行！｣

｢如果我找了呢。｣

故意调侃安德烈亚。

安德烈亚嘟起嘴。

｢那我就哭给伊丝大人看。｣

｢是吗，那我就努力不让安德烈亚哭吧。｣

脸上不禁绽放起满足的笑容，安德烈亚闭上双眼，朝伊丝递上嘴唇，伊丝迟疑了一会儿，微微低头。

连呼吸都清晰可闻，鼻腔里满是安德烈亚身上的芳香。

只不过，就在两人唇瓣即将接触到一起的时候，伊丝身边突然响起爆炸般的声音。

鲜红的冈格尼尔插在身边的屋顶上。

｢你们两个——｣

不好。

被依蒂丝发现了。

伊丝准备转过身，但安德烈亚并没有允许伊丝，而是紧紧搂着伊丝脖子，让伊丝低下头，对伊丝后方充满杀意的依蒂丝投去俏皮——或者说胜利——的眨眼动作后，对着伊丝耳朵轻轻呼了口气。

｢现在，您是我的了。｣

然后在冉冉新月见证下，闭上双眼，吻上了伊丝的唇瓣。

-------------------

*第五卷 毕

第一章 结束，亦是开始

两个月后。

地处阿莱克西亚大陆中部的尤弥尔教会圣地——尤弥尔领是一片不算很大的土地，单拿出来甚至比佩西亚领还要小上一圈，但这里却是尤弥尔教乃至人类世界的中心。

尤弥尔教会从血族与人类开始争斗时便诞生，到现在已经有超过千年历史，原本尤弥尔教会只是一个不出名的宗教，但随着历史推演，尤弥尔教会最终成为人类联盟的领导者，在数千年前，面对来势汹涌的血族时起到极大作用。

可以说，如果没有尤弥尔教会出现，当初节节败退的人类绝对不可能支撑到阿莱克西亚之塔出现，没有尤弥尔教会，人类将成为血族的奴隶，这是毋庸置疑的事实。

而为了抗击当时的血族，以神圣与光魔法见长的尤弥尔教会经过与人类联盟协商后，除了原有的尤弥尔领，还在大陆另外两片地区建立了教区，伊丝最初苏醒时所在的尼鲁教区就是其中一片。

借此，尤弥尔教会在人类世界中成为信徒最多的宗教，被誉为圣地的尤弥尔领更是每年都会吸引大批信徒造访、定居，可以说，尤弥尔领是整片大陆上人口密度最大的领地，同时也是治安最佳的国度，即便是强盗与人口贩，都有着对神明的信仰。

打了个大大的哈欠，坐在马车里的依蒂丝风轻云淡的说着。

「就像我说的那样，尤弥尔教会的领地虽然不大，但拥有的军事力量足以匹敌国家，而且因为它刚好在赫尔斯王国与诺塔帝国之间，加上人类圣地的地位，即便壮大军事力量，也不会被当做眼中钉。」

「位于两个国家之间不是更会被忌惮吗？」

坐在伊丝身边的玛丽面露不解，时值深秋，众人都换上了长袖与外套，至于配色，则还是原来的模样，依蒂丝喜欢黑色的长礼裙，玛丽穿着粉色与白色搭配的长袖，不怕冷的蒂芙尼为淡绿色连衣裙，伊丝和卡米拉各自是亮蓝色礼裙与白色长裙。

值得一提的是，蕾菲娜和珊多拉不在马车里，蕾菲娜因为要驾驶马车，而珊多拉则是因为魔王传唤，一个月前珊多拉虽然想继续赖在伊丝身边骗吃骗喝，但最后还是被魔王塔尔塔诺斯用触须般的黑色手臂强行拖回，为此，依蒂丝事后还吐槽做了一个错误的投资。

将手中剥好的水果递到伊丝面前，卡米拉回答玛丽的疑问。

「正因为尤弥尔领位于两个国家之间，所以它才能够自由发展，最初南方的诺塔帝国比北方的赫尔斯王国弱小，因此诺塔帝国需要一股比自己强的力量，用以抵挡北方的赫尔斯王国入侵，而位于两国中间的尤弥尔教会无疑是最佳屏障，所以如果赫尔斯王国入侵诺塔帝国，就可能面临来自教会与帝国的联合作战，这个道理即便放在多年后的现在，也依旧适用，只不过变成了王国依靠教会而已。」

「那如果尤弥尔教会的实力比两个国家都强呢？」

「或许有这个可能，但历史上从未出现过，尤弥尔教会的领土限制了自身发展，粮食和人口不够，不论如何都培养不出能同时征战南北两个国家的军队，除非它开发出更强的魔法道具，魔法咏唱者在普通民众中的占比变的更多。」

「原来是这样啊，卡米拉小姐和依蒂丝小姐不愧是贵族大人，知道很多呢。」

「被玛丽夸奖一点也高兴不起来。」

「卡米拉小姐傲娇了。」

「傲娇？」

卡米拉歪了歪头，虽然她猜到这是玛丽从蒂芙尼那里学到的奇怪词汇，但却无法理解其中的意思，只是要让她向玛丽提问，实在有损她的尊严，因此卡米拉只是装作没听见。

坐在卡米拉对面的依蒂丝面露戏谑，不过就在她开口讥讽卡米拉之前，玛丽又接着补充。

「蒂芙尼说依蒂丝小姐也是傲娇——唔唔。」

蒂芙尼连忙用触手捂住玛丽的嘴，然而，依蒂丝已经听见玛丽说的话，微微皱眉，以一副充满质疑的表情看着在嘴上画着叉叉，表示拒绝沟通的蒂芙尼。

「蒂芙尼，『傲娇』是什么意思？」

「骄傲，有气质。」

「是么。」

显然没有相信蒂芙尼的回答，依蒂丝扭头看向置身事外的伊丝，后者正一脸事不关己的表情把头探向窗外。

抓着伊丝后领，依蒂丝将伊丝揪回车厢，然后以鼻子快要贴着鼻子的距离追问。

「不要装傻，傲娇是什么意思？」

「这个……」

伊丝的目光转移到天花板上，要是告诉佩佩真相，天知道佩佩会做出什么。

要知道，上次和安德烈亚在屋顶被抓个正着的时候，依蒂丝直接向安德烈亚发出挑战，两个人的战斗差点把公馆都拆掉，最后还是安德烈亚主动提出和解，说她的目的不是娶走伊丝，依蒂丝才勉强消气。只是即便如此，后来依蒂丝还是趁伊丝不注意悄悄偷袭，在伊丝与安德烈亚分别时，当着安德烈亚的面，回敬了安德烈亚一个深吻——差点让伊丝窒息。

一本正经的，伊丝面无表情的回答依蒂丝。

「和蒂芙尼说的一样，就是骄傲，有气质的意思，比如佩佩这样的美少女。」

「哼，最好不要让我知道你在骗我。」

「绝对没有骗你，而且就算骗也是蒂芙尼先说谎。」

一边说着，伊丝一边对蒂芙尼投去恶狠狠的视线，现在蒂芙尼和自己是一条船上的蚂蚱，谁告诉佩佩真相都不会得益。

相当配合的，蒂芙尼在依蒂丝背后如同小鸡啄米般点头，大概她本人都没想到玛丽会把**间的悄悄话说出来。

将信将疑的，依蒂丝松开伊丝，重新坐回座位，双手环抱在胸前。

「蕾菲娜，现在到哪里了？」

「马上要到尤弥尔领的圣城，米特斯拜亚了。」

「蕾菲娜小姐～换我来驾车吧！」

玛丽把头探出车外，戴着草帽，除脸以外全身包裹在黑色斗篷下的蕾菲娜思考片刻，点点头。

「那就交给玛丽了。」

「是～」

不同于在血族，人类世界本就不欢迎吸血鬼，将吸血鬼认为是三等种族，尤弥尔教会更是极端排斥吸血鬼，把吸血鬼看做是背叛上帝的劣等种。

如果要在大陆上找一个吸血鬼最少的领地，那一定非尤弥尔领莫属，按照那些信徒的话来说，放走吸血鬼会让他们灵魂堕入地狱，只要发现吸血鬼就一定要群起而攻之，因此即便一路上依蒂丝和蕾菲娜被伊丝视为重点保护对象，也还是被路人察觉到身份，引发了两次骚动，其中一次整个城的居民都跑到城外，跟着一行人的马车一路追了五公里。

所以直到面见教皇，了解到教会对待堕魔者的态度之前，伊丝都不打算轻易让依蒂丝和蕾菲娜在外界露面，哪怕动用暴力把佩佩绑在床上，自己也不会让佩佩大摇大摆的走出去——实在太危险了。

想着未来的打算，伊丝抿了口茶，依蒂丝翘起一条腿问道。

「一路上一直没问你，走之前安德烈亚找你是要说什么？看起来不像是调情。」

「噗——」喝下去的茶直接喷出来，伊丝接过玛丽递过来的毛巾，擦了擦嘴，「不要在我喝水的时候说这种话啊。」

「难道我说中了？」

「怎么可能，是为了尤弥尔教会的下任教皇啦，下任教皇，安德烈亚的项链连接着她和教会下任教皇的灵魂，所以安德烈亚想让我转告过去和她合作的教皇，如果有机会的话，希望双方能坐下来好好叙旧。」

「异想天开。」

撇了撇嘴，依蒂丝结束话题，也就是在这时候，快速行进中的马车突然停下来，以至于车上的人差点摔倒。

即便是换驾驶人，也不会出现急停的情况，伊丝连忙掀开车厢帘幕。

「玛丽，蕾菲娜，怎么了？」

「那个，主人大人……前面好像有强盗……」

指着前方扬起的土黄色尘埃，玛丽怯怯说道。

第三章 进化失败的天使

「好快！」

「拦住她！」

强盗在呼喊的同时分为两拨，较少的人向山丘上的卡米拉跑去，而更多人则留下来阻拦伊丝，尽管伊丝把实力压低到二十级左右，但行动速度在强盗眼中还是快到异常。

嘛，以20级的实力，对付一些小喽喽根本不需要多长时间，这里就直接让他们退场吧。

将复制版冈格尼尔当做法杖，伊丝在杖尖凝聚魔力，跳跃到空中的同时，向下方强盗做出横扫动作。

数道金色箭矢瞬间包裹试图将伊丝围起来的强盗，不过伊丝并没有让箭矢碰到强盗的皮肉，只是让魔力穿过强盗的衣服与鞋子，将强盗们钉在地上，借此限制他们行动。

「骗人的吧？从来没见过这样的魔法。」

「这只是单纯的技巧，凭借魔力操控让『光之雨』刚好落在想要的地方。」

「『光之雨』已经是光魔法中的上级魔法，怎么可能有人把上位魔法精准操控到这种程度！」

「而且还没有看到她咏唱咒文的过程。」

「咱们教会里有这号人吗？」

夸张的张大嘴，缴械投降、目睹了战斗过程的四名马车护卫相互交谈着。

这只是最普通的『光箭』而已，伊丝在内心默默道歉，对不起，今后会注意。

自己没有系统学习过异世界的魔法，一直以来都以为其他人也是这样运用魔力，现在看来，刚才那种技术只有大师级魔法咏唱者才能做到。

轻松越过被自己钉在地上的几名强盗，伊丝面前只剩下从马车里拖出来的『成年蒂芙尼』以及强盗首领，值得一提的是，光头强盗首领脸上满是暗红色纹路，属于即将走到暴走边缘的堕魔者。

「混蛋，到底是从哪里冒出来的家伙，你们是教会派来的人吗！」

一边小步后退，强盗首领一边从腰间抽出弯刀，大声咒骂着。

伊丝耸了耸肩。

「不，我不认识马车里的人。」

虚张声势的挥舞着武器，恐吓伊丝不要再靠近，强盗首领继续呼喊。

「那就快走！马车里的钱我可以给你，不止这些，我还会把我能给你的都给你！」

「很有诱惑力的提案，」伊丝瞥了一眼倒在强盗首领旁边的神官少女，接着目光放在面露期待的强盗首领身上，「如果你是女人的话，这笔交易我就答应了。」

伊丝的话令强盗愣了一瞬。

「女人？你要女人？」目光粗鲁的打量起伊丝，「难道……你好女色——」

强盗绝对把自己想成那边的人了。

自己想要的只是血液而已。

没等强盗话音落下，伊丝上前一大步，但强盗首领看到情况不妙，不仅没有挥刀攻击或者转身逃跑，反而以生平最快的速度横跨一步，一把抓住神官少女手臂，强行将神官少女拽起来，刀架在少女脖子上。

「别过来！再上前一步我就杀了她！那样你就得不到女人了！」

「勇者大人，救救我！」

居然叫自己勇者……

少女不说话还好，一说话自己有种浑身起鸡皮疙瘩的感觉，自己虽然憧憬过成为勇者，但那已经是很久以前的事情，重新提起，有种被人当众宣读中二日记的羞耻感。

还是快点解决吧。

伊丝再次上前一步，而见到伊丝的动作，强盗微微加重手中的力道，同时，黑色的眼睛迅速转变为红色。

少女深绿色的双眸逐渐失焦，周围其他强盗包括那几名缴械投降的护卫在内，声音全部小了下去，如果不是肯定强盗首领威胁不到自己，伊丝一定会怀疑自己是不是一脚踏入里世界，或者被人施加了精神魔法。

不过神官少女的失神状态只持续了不到一秒，当她胸前亮起白光的瞬间，少女便立即清醒过来。

最先有反应的人是强盗首领。

「唔——呃啊啊啊！」

就像双目被太阳灼伤了的人，强盗首领捂着眼睛，连续后退几步。

让周围人失去神志的魔法应该是强盗首领的堕魔者能力，而那道白光则是神官少女身上类似护身符的东西吧——可以的话，想给伙伴们也配置一件。

「啊啊啊啊啊！！！」

出乎伊丝意料的是，强盗首领的反应不止有后退，他开始发出痛苦叫喊，身体蜷缩成一团，像是身上着火的人，不停在地上打滚，与此同时，神官少女也很快离开强盗首领，后撤到四名马车护卫身边。

不是撤退到被称作『勇者』的我身边，而是跑到那几名缴械投降的护卫身旁么。

看来自己被十足的警惕着。

男人痛苦的模样令伊丝挑起眉，目光放在神官少女身上。

「你把他怎么了？」

「不知道。」

眼神不像在说谎，伊丝放弃追问，径直走向几步远的强盗首领面前，明明只过了几秒，男人却如同尸体般，面朝下一动不动的趴在地上。

「你要做什么？」

「还能做什么，看看他到底怎么样了。」

伊丝将手搭在强盗首领肩膀上，让男人翻了个身。

——恐怖的模样让伊丝后退半步。

就像恐怖游戏里的演出那样，男人脸上的堕魔者纹路正在迅速扩散，如同活过来的生物般，随着血液流动，一下一下的跳动着，让人误以为皮肉下生活着寄生虫。

不仅如此，男人的皮肤还因为纹路扩散迅速腐烂，鲜红的血液顺着脸部肌肉汩汩淌下，紧接着，四肢开始不受控制的扭动起来，怪异的动作如同被丝线操纵的人偶，四肢关节以不可思议的角度反曲旋转，森白的骨骼刺破血肉，胸腔里迸射出高达一公尺的血注。

终于，男人再次有了反应，但这次喉咙里发出的声音如同野兽临死前的呼喊，四肢以恐怖角度贴合在躯干轮廓上，伴随一阵骨骼被折断的脆响，身体逐渐膨大，化为一个巨大直径超过两公尺的肉球伫立在人们面前。

哪怕伊丝在记忆里见过依蒂丝做出的种种残忍举止，在如此猎奇的场景下，也不由得缓缓后退，自己本就不擅长恐怖片和恐怖游戏，现在亲眼目睹，冲击性不亚于起床时看见身边躺着一个血肉模糊的尸体。

还好没有带玛丽她们过来，不然肯定会给她们留下心理阴影。

「变成别的东西了么……明明是肉球，却叫做『进化失败的天使』？」

下意识的，伊丝目光停留在后方的神官少女身上，不过神官少女并没有看自己，而是如临大敌般盯着肉球。

难道二者没有联系？如果知道是什么的话，不应该这么紧张才对。

「不，现在不是想这些的时候。」

摇了摇头，将脑海里的猜想抛之脑后，伊丝在冈格尼尔表面附加火焰，强盗首领——准确的说是肉球——现在毫无疑问可以被划在魔物一类，20级的等级放着不管会让后面的玛丽她们看见，还是把它干掉以后埋起来比较好。

「那边的大人，让我们来助你一臂之力！」

「这鬼东西的气势和刚才的强盗不一样。」

「绝对不是普通魔物。」

「代表神明的羽翼予以净化！」

四名护卫中的三名拿起长剑跑到伊丝身后。

明明刚才面对强盗直接缴械投降，现在却一副义正言辞的样子，前后变化令伊丝微妙到不知道该说什么好。

「你们教会没见过这样的魔物吗？」

然而，没等护卫们回答，肉球便如同开花的花蕾般绽开，像是要从肚子里吐出什么般，一下一下的做着类似反刍的动作。

总感觉会蹦出猎奇的东西……

不要再拖延了。

「你们几个退后！我要用我最强的魔法了！」

「最强的魔法？」

「刚才的『光之雨』还不是最强魔法？！」

「我们知道了，请大人小心！」

不知为何，三名护卫的脸色变得难看起来，面面相觑一阵后，慌忙向后撤退，离开前还没有忘记带走神官少女，头也没回的顺着大路狂奔。

「……为什么要害怕到这种程度啊。算了，没有旁观者反而方便许多。」

「那边的大人，可以放我们一马吗？」

「杰洛，帮我把鞋子脱下来！我被鞋子卡住了。」

嗯……好吧，自己忘记了马车后面还有一群被自己钉在地上的强盗。

GAAAAAAA——

肉球发出刺耳尖叫。

伊丝皱了皱眉。

「你应该也不想变成这样子，安息吧。」

这不是人类，而是恶心的魔物。

在内心默念，伊丝将灌满了魔力，枪身燃烧着火焰的冈格尼尔投向肉球，在长枪**肉球的瞬间，地面发生剧烈爆炸，炽烈的红莲将肉球燃尽。

打扫战场。

爆炸结束后，护卫与神官少女折返回马车旁，而强盗们则被后来的卡米拉收缴武器，用一根粗麻绳绑在一起。

卡米拉将麻绳的一头递给伊丝。

「姐姐大人，强盗已经收拾好了，他们说现在只想赶紧离开这里。」

伊丝瞥了眼强盗，正如卡米拉所说，他们每个人脸上都有惊恐之色，似乎十分害怕之前的肉球。

「我知道了，卡米拉辛苦了。」

「怎么会辛苦！」

应该是在害羞吧，伊丝苦笑着换了个说法。

「谢谢。」

「嗯……」

乖巧的点点头，卡米拉低下因为夸奖而红扑扑的脸。

「这位大人，感谢您的帮助。」

一名护卫恭敬的站在伊丝面前，除了他以外，另外三名护卫与神官少女正在查看被烧焦的肉瘤，按照这些护卫的说法，他们也是第一次见到这种魔物。

伊丝摇了摇头。

「没什么，只是小事。」

「真臭，」毫不掩饰脸上的不悦，从肉球处回来的神官少女连连皱眉，浅葱色双马尾随着摇头的动作不停左右摇晃，「还好没让肉球里面的东西跑出来。」

「里面的东西？」

「啊——」如同想起了什么，神官少女在发现伊丝后，脸上的不满立即切换成富有亲和力的微笑，「事情是这样的，恩人大人，我让手下的人剖开肉球，结果发现里面有类似哥布林的变异魔物，我想那应该不是哥布林，而是什么别的更强大的物种，恩人大人，您还有什么想问的吗？」

「我还称不上是恩人大人，」从肉球出现以后自己便注意到，神官少女其实已经准备好魔法，打算迎击魔物，即便自己不帮忙，她和几名护卫也应该可以应付，「我叫伊丝，来自赫尔斯王国的贵族，因为家道中落，只能和小姐一起，来米特斯拜亚寻找远亲收留。」

一边说着，伊丝一边介绍起卡米拉，卡米拉以得体的贵族礼向神官少女示好。

神官少女眨了眨眼后，双手合握在胸前，轻轻闭上双眼，面带微笑的向伊丝两人回礼。

「初次面见，我是刚加入尤弥尔教会不久的见习神官，名叫……夏露·尤弥尔，恩人大人直接称呼我夏露即可。」

---------------------

*加更从6.1号零时开始～还是老样子，40月票或者4000火券一更，这次封顶三十更啦！

第六章 来学习算术吧～

与夏露分别后，伊丝让卡米拉留在原地看守强盗，自己则回程，让玛丽驾驶马车到前方，现在众人已经汇合，正在前往米特斯拜亚城的路上。

｢姐姐大人，这些强盗没问题吗？｣

一边向伊丝诉说自己的担忧，卡米拉一边将头探出窗外，看向跟在马车后面的强盗，这些强盗被伊丝用粗麻绳拴在马车后，呈长蛇状排成一列，面色愁苦的缓慢跟随着。

｢嗯？｣

伊丝不禁感到意外，卡米拉在自己眼中应该是不会关心强盗们死活的类型。

把自己的内心想法告诉卡米拉以后，卡米拉面露尴尬。

｢我没有关心这些强盗的意思，我是想说，是不是在他们脚上加上镣铐比较好，光是把手束缚在一起，他们或许会在路上用牙齿咬开，然后悄悄溜走，如果把脚也绑住，他们想跑就没那么容易了。｣

原来是这个意思啊。

让后脑勺靠在车厢挡板上，伊丝仰起头看向天花板。

｢不用担心，就算他们跑掉，我也能很快发现，而且走之前我对他们说，要是他们中的哪个人发现有人逃跑并且大声告诉我，我就会放掉他和他的一位朋友，比起用绳子束缚，让他们互相监督更有威慑力。｣

｢不会出现三个人串通一气的情况吗？牺牲一个人，让另外两个人跑掉。｣

｢只需要把逃跑的那个人抓回来，再让其他强盗指认就好了。｣

｢原来是这样……姐姐大人明明有很好的主意，却不喜欢展示出来呢，之前教给我的算术方法也是，虽然用了很多奇奇怪怪的符号，但得出的答案却和正确结果一样，就算说是神明的语言我也相信。｣

一边说话，卡米拉一边从口袋里掏出一本经过精细排版的小册子，受到吸引的依蒂丝站起身，坐到卡米拉旁边。

｢这是什么？｣和卡米拉形容的一样，小册子上都是些依蒂丝不认识的符号，依蒂丝试图从卡米拉手中拿走小册子，｢让我看看。｣

｢给你你也看不懂，这是只属于我和姐姐大人两个人的语言。｣

毫不在意的，卡米拉以带着看笑话的表情，任由依蒂丝将书籍拿走。

果然，依蒂丝皱起眉。

｢既不是赫尔斯王国语，也不是海鲁恩特语，更不是尤弥尔语，这是哪个国家的语言？｣

｢只是些数字和运算符号啦，非要说的话，我只能把它称作『阿拉伯数字』，还有，佩佩书拿反了。｣

扯了扯嘴角，依蒂丝面色平静的说。

｢是么，你应该在上面加一些海鲁恩特语做注解。｣

｢这是专门给卡米拉记忆用的啦，平时传授卡米拉知识的时候大都用板书，所以才没有在小册子上加注解。｣

因为卡米拉在玛格丽特的时候负责记账，加上异世界的落后运算方法使得卡米拉算起来十分辛苦，所以自己才想着教给卡米拉与芙兰她们更简便的运算方法。

｢这些符号能做什么？｣

依蒂丝抛出理所当然的疑问。

｢可以让我比你更快得到结果，虽然最近学到的那些被称为字母的东西让人头疼，但我敢说，除了姐姐大人以外，全大陆找不到第二个算术比我快的人，而且保证正确率。｣

｢字母？｣

｢就是在一个等式里加上一些『未知数』，姐姐大人明明给这门学问取名『数学』——就是数字的学问，却非要在里面加些字母。｣

卡米拉的抱怨让伊丝不禁莞尔，再过几年，等卡米拉学到更后面的地方时，卡米拉就该抱怨明明叫数学，却看不到一个数字了吧。

突然，伊丝感到有人对自己投来仿佛要将人灼伤的视线。

｢佩佩？怎么了？｣

｢我要学习这门语言。｣

｢那就和卡米拉还有玛丽一起吧，现在是每天晚上吃完饭以后才授课，蕾菲娜呢？｣

｢诶？我也可以学习吗？｣

似乎根本没想到伊丝会叫自己，将紫色长发扎成侧马尾的蕾菲娜满脸意外。

伊丝回以微笑。

｢当然可以，只要蕾菲娜愿意。｣

蕾菲娜微微张嘴，在即将说什么时，身体突然僵住，如同临时想起某件事般，微笑着摇了摇头，以无可挑剔的行礼婉拒伊丝。

｢……伊丝大人还是把时间用在主人和卡米拉小姐身上比较好。｣

｢是吗……｣

就在这时候，一旁的依蒂丝伸手抓住蕾菲娜手腕，湛蓝色的眼眸直视蕾菲娜眼睛。

｢虽然我还没深入了解这门学问，但从卡米拉的形容也能知道，学习它对你没有坏处，蕾菲娜，侍奉我的事情可以放在学习之后，身为我的仆人，我不允许你落后我太多。｣

眼中明明有喜悦与感动，蕾菲娜却并没有掺杂进话语里，强忍着感情，用十分自然的语气回答。

｢如果主人这么说的话，我会努力。｣

对于依蒂丝与蕾菲娜的互动，一旁的伊丝眨了眨眼，在自己看来，依蒂丝其实并非出于嘴上说的那样，不想让蕾菲娜落后自己太多，而是不想看到蕾菲娜为了她而放弃本来感兴趣的事情。

是蕾菲娜的地位发生了改变？还是说佩佩变的愿意去关心周围人感情了？

不论哪个都是好事。

想到这里，伊丝从仓库中拿出与依蒂丝约定好的东西——一小瓶血液。

｢这是约定好的血液，之前那些强盗打劫的人里刚好有一位神官少女，稍微费了些功夫，从她那里要到了这瓶血液。｣

｢被她迷住了？｣

接过血液的同时，依蒂丝挑起眼睛看向伊丝，明显在开玩笑。

｢怎么可能，我像那种是个美少女就能迷住我的人吗？我想蒂芙尼应该见过那个女孩，她外表很像蒂芙尼。｣

｢我？｣

蒂芙尼歪了歪头。

｢嘛，蒂芙尼和她应该没有什么交集，今后也不会有，不用太在意。｣

｢噗呜——｣

没有丝毫贵族礼仪的，如同喝下去的液体是墨水般，依蒂丝把刚喝下去的血液吐了出来。

｢怎么了？｣

｢咳咳，｣接过蕾菲娜递过来的热茶猛灌下肚，依蒂丝才以一副刚刚缓过神的模样回答，｢……这些血液真的来自那名神官女孩？｣

｢千真万确，血液有问题吗？｣

｢你自己尝尝就知道了。｣

虽然不同吸血鬼对同一份血液的感受不同，但具体是难喝还是好喝，却不会出现太大差异。

依蒂丝把盛装了血液的小瓶交给伊丝，伊丝从中蘸取后，伸出舌尖舔舐了一点。

第七章 不祥之人

｢唔……｣

味道相当微妙。

如同把沼泽中的淤泥挖出来，再与许许多多香料混合在一起，辣味、苦味以及不知道该说是芳香还是臭的味道让人连连皱眉，味道堪比自己曾经喝过的冰原狼血液。

同样品尝了一点的蕾菲娜也面露难堪。

｢有些像以前喝过的魔物血，但魔物血里有一股去不掉的兽臭，而且这种辣味不像普通的辣，更像是……更像被阳光照射的感觉。｣

｢倒是很符合神官的属性，那些家伙骨子里都是光元素。｣以手帕擦了擦嘴角，依蒂丝忿忿的说，｢难怪以前血族里没有人卖神官的血，那时候以为是难弄到手，现在看来，只是神官血太难喝。蕾菲娜，把这里收拾一下，不要让外面的人闻到血腥味。｣

｢是。｣

蕾菲娜开始拿抹布清理血迹。

魔法属性也能影响血液的味道吗？

把剩下的血液收进仓库，伊丝不禁思考起来。

如果是这样的话，魔法属性会不会进一步影响到血液的效果？

比如把许多专修光魔法的人的血液混合在一起，创造出的混合血液，是否可以让吸血鬼也具备对光元素的亲和力，进而让吸血鬼可以使用光魔法。进一步的，有没有可能制作出可以让普通吸血鬼也能在阳光下行走的混合血液？

如果可行的话，佩佩说什么也会让自己制作好几打吧。

嘎吱。

马车突然停下来。

｢主人大人，已经到米特斯拜亚城了哦，卫兵先生好像有话要对您说。｣

｢啊啊，交给我吧。｣

玛丽现在还没学会尤弥尔教国语，没办法与卫兵交流。摸了摸玛丽的头，走出车厢的伊丝跳下马车，和玛丽说的一样，两名卫兵将马车拦在了距离城门十几公尺的位置。

由于马车后跟着的强盗，自己一行吸引了许多路人以及士兵的注意力。

｢这里是米特斯拜亚城的东城门，报上你们的身份。｣

明显被当成特殊人物，两名士兵一人负责盘问，另一人负责记录，与赫尔斯王国不同的是，米特斯拜亚城的士兵礼貌而端正，看上去不好贿赂，反射着太阳光泽的银色铠甲十分干净，胸口处还有尤弥尔教会的女神印章，加上初冬的暖阳以及旁边的灰白城墙，整体环境给人一种明亮且整洁的印象。

｢我们是来自赫尔斯王国的贵族，因为一些原因，到尤弥尔领投靠远戚。｣

有了夏露的教训，伊丝自然不会再把地点局限于米特斯拜亚城，不然士兵追问下去会很容易露馅。

果然，身材壮硕的士兵没有在这个问题上纠结，而是把目光放到马车后面的那十来名强盗身上。

｢那些人是？｣

｢是我在路上抓到的强盗，他们原本打算打劫你们教会的一名见习神官，结果我们碰巧遇见，所以就把他们抓了起来。｣

｢哦哦，怪不得觉得里面有几个人眼熟，原来是被悬赏的混蛋，跟我来，我们会按照强盗的悬赏额换成金币给你。｣

正当伊丝准备跟着盘问的壮硕士兵离开时，另一个负责记录的士兵犹豫着开口。

｢等等，你刚才说你救了我们教会的一名见习神官，那名见习神官现在在哪？｣

｢搭乘她的马车，先我们一步回到米特斯拜亚城了，她说她有一些事情要做，你们没遇见她吗？｣

负责盘问的壮硕士兵也发现问题。

｢见习神官单独外出？没有别的神官吗？｣

｢嗯。｣

｢按照规定，见习神官不允许单独外出执行任务，而且见习神官怎么可能有马车，今天有见习神官进城……｣

话说到中途，两名士兵逐渐睁大双眼，面面相觑。

可以清晰看见他们的额头正在冒汗。

｢这……原、原来是……｣

｢你说你救了那名见习神官，这件事是真的吗？｣

士兵着急的问伊丝，伊丝一本正经的回答。

｢没有说谎，我们不止遇见了强盗，还有一只变异的魔物。｣

｢怪不得她之前一副急匆匆的模样……好了，没事了，现在你可以跟我来领取赏金。｣

擦了擦额头的汗水，壮硕士兵招呼伊丝进入卫兵室，不知为何，士兵一反之前的公正模样，变的异常热情，先是让自己坐在椅子上，然后又询问自己需不需要喝水、毛巾之类，殷勤的感觉甚至让伊丝产生这名士兵是不是看上了自己的错觉。

此时正好一位士兵走进卫兵室，目光先是在伊丝脸上停留了半天，然后又以充满调侃的视线戏弄壮硕士兵。

｢呦，基特，让你看守城门，你却在这里和小姐调情，今天要是不请我喝酒，我就把事情告诉队长。｣

｢切，你知道什么，这位小姐在外面遇见了『那个』。｣

｢那个？那个是哪个？｣

没有出声，壮硕士兵神秘兮兮的对着刚进门的士兵比了个口型，由于背对着的缘故，伊丝没能看见壮硕士兵说了什么，只知道刚进门的士兵脸色大变，看着自己的目光一下子充满同情。

｢……原来是这样，真可怜，基特，好好招待这位小姐，不然队长肯定不会放过你。｣说话的时候，士兵还从口袋里掏出两枚铜币给伊丝，｢去西街随便买点东西吃吧，缓解一下紧张，遇见了那个，确实倒了大霉，大家都吃过她的亏，我们能理解你的感受。｣

他们在说什么？

伊丝有种云里雾里的感觉。

｢不过西街最近不太安定，听前几天值班的人说，那里又有老鼠出没，所以最好不要在晚上去那里，如果遇见找麻烦的人，直接来城门报告给我们，我一定第一个冲出去替小姐摆平麻烦。｣

｢啊……谢谢。｣

｢喏，这是剿灭强盗的报酬，十一名强盗，一共三金币七银币。｣

从壮硕士兵手中接过报酬，伊丝站起身问道。

｢你们说的『那个』是指夏露小姐吗？｣

｢噫！不要把那个名字说出口！不然我们会遭殃的。｣壮硕士兵焦急走上前，｢快进城随便找个旅店住下，我知道东街有家旅馆不错，那里很欢迎您这样富有好奇心的人。｣

｢这样么……｣

自己似乎惹到一个不祥的角色。

没有与士兵多说，伊丝径直回到马车，在自己离开的这段时间里，强盗已经被其他士兵带走。

｢姐姐大人，那些士兵对您说了什么？｣

｢等去旅店住下了再说，这座城市没表面看上去那么简单。｣

瞥了眼全知地图，伊丝让玛丽把马车开往东街。

第八章 住在靠海的小镇比较好

尽管尤弥尔领靠近大陆较暖的南部区域，但入冬以后，气温还是难免降低，一天中白昼的时间变短而黑夜的时间变长，加上寒风侵袭，一到夜晚，人们便纷纷躲进家中，街道上异常冷清，仅有每隔十几公尺才有一盏的路灯照明。

不过，人类讨厌的黑暗正是吸血鬼喜欢的东西。

两位用过了晚餐的吸血鬼正走在夜间街道上。

｢嚯～人类世界的街道也别有韵味。｣

扇动翅膀，依蒂丝打量着街道两边的建筑，尤弥尔教国建立至今已有千年历史，是与血族王都阿尔维尔一样历史悠久的古都，因为长期受到宗教熏陶，这里的建筑充满神秘色彩，即便是普通家庭，也会在墙壁或者屋顶上做浮雕或者立起十字架，而大型建筑则统统采用红砖白瓦的配色，与血族以黑砖搭砌的尖顶建筑有显著差异。

此外，市内分布着大大小小至少五座神殿，其中最大的一座神殿位于城市中心，哪怕伊丝身处西街，也可以远远瞥见中央神殿的穹顶，那里灯火辉煌，即便夜间也十分瞩目，各式雕刻在魔法光照耀下闪闪发光，堪比夜空中的繁星。

意外的偏过头，伊丝看向走在身边的依蒂丝。

｢我还以为佩佩会说『人类的建筑也不过如此』。｣

｢好的东西自然得赞扬，况且即便我违心的说不好，别人也只会以为我没有欣赏水平，血族与人类虽然属于不同种族，但审美却没有太大差异，不过我刚才的话还没说完，这里无处不在的神圣气息真让人讨厌。｣

说话的同时，依蒂丝捂住鼻子，连连皱眉。

伊丝靠近了一步。

｢会不舒服吗？｣

｢倒没有不舒服，只是不喜欢，就像纯种虽然不惧十字架和银剑，但要是佩戴在身上，还是会有生理上的厌恶一样。｣

｢回去？｣

原本伊丝没有出来逛的打算，比起顶着寒风欣赏空无一人的街景，她更喜欢待在温暖的房间里教卡米拉和玛丽学习，只是因为依蒂丝不论如何也要出来，出于安全起见，伊丝才陪着依蒂丝一起出门。

佩佩和自己不同，自己可以用『第二形态觉醒』掩盖翅膀，佩佩顶多只能在身后披上披风，万一被人发现就糟糕了。

依蒂丝摆了摆手，荡起的白色长发在月光照耀下泛起幽蓝色彩。

｢不用，今天至少要把半个城市看一遍，而且我很喜欢这里的冷清，虽然最近把作息调整成白天活动晚上休息，但晚上才是最适合我的时间，有种舒畅和清爽的感觉，你不觉得吗？｣

｢差不多啦。｣

其实对自己来说，白天和夜晚都一样，只是佩佩现在心情很好，就像夜晚的精灵，破坏好心情是不解风情之举。

话说回来，之前一直没想过，以后到底怎么处理和佩佩的问题……

佩佩直到现在也没有改变主意的想法——指把自己娶进佩西亚家——即使自己不断拒绝佩佩，佩佩也只是以不放在心上的态度对待，在还没有发生安德烈亚的事情时，自己一度以为佩佩只是一时兴起，过段时间以后，对自己的热情就会冷却下去，毕竟自己明白什么是吊桥效应，佩佩喜欢自己说不定是因为自己救了她，而不是真的抱有喜欢的感情。

但自从看到佩佩与安德烈亚在房顶上的大战以后，伊丝便渐渐改变了想法，佩佩对自己是真心实意的感情，没有半点虚假，自己再以之前开玩笑的心态对待，就和那些不负责任的纨绔贵族没什么区别。

只是，自己该怎么回应佩佩？

正经拒绝，还是坦白接受？

在离开血族之前，自己和伙伴们在血族里待了近两个月时间，而在那两个月时间里，安德烈亚已经接受依蒂丝和卡米拉，三人似乎还达成了某种不成文的协定，但扪心自问，这样下去真的没问题吗？

不可否认，佩佩确实是难得一见的美少女，如果放在原来的世界，愿意与自己说话就已经是自己的荣幸，可这二者间有决定性的不同，姑且不讨论同时与多人缔结关系的问题，首先，就算自己回应了佩佩的期待，安德烈亚和卡米拉又怎么办？总不能让身为女王的安德烈亚加入佩西亚家。

｢还有很多事情需要深入思考么……｣

｢你在想什么？｣

依蒂丝突然以恶作剧般的表情站到伊丝面前，由于依蒂丝一步步倒退着走路，伊丝并没有停下。

｢我在想以后的婚礼该怎么办。｣

｢婚礼？和安德烈亚？｣

｢不，是和佩佩。｣伊丝一本正经的说，｢佩佩是穿黑色的婚纱好，还是白色的婚纱好？血族的传统好像是黑色婚纱，不过我觉得白色的也很漂亮——话说回来以我们两个的外表，外人会不会以为我们是姐妹？｣

｢姆……｣

十分难得的，依蒂丝陷入片刻迟滞，白色刘海遮住眼睛，看不清她的表情。

难道是觉得很意外，很惊喜吗？自己其实是半开玩笑的态度。

依蒂丝抬起头来，脸上并没有伊丝期待的绯红与娇羞，相反，依蒂丝十分冷静。

｢确实，这是一个问题，伊丝喜欢什么样的？｣

并没有回答，伊丝换了个话题，目光看向星空，装作不在意的样子。

｢呐，佩佩，如果我说让你嫁给我，你愿意吗？｣

｢你觉得呢？｣

抬起湛蓝色眼眸，依蒂丝注视着伊丝眼睛。

伊丝叹了口气。

｢果然是不行的吧。｣

｢笨——蛋。｣

像是突然失去了兴趣那样，依蒂丝转过身。

看起来不高兴，果然很生气吗？

唐突的问这种问题，确实不是明智决定啊，换做自己也会很生气——不对，自己其实不那么在意这种细节，不论娶也好，嫁也好，结果都一样，最终都是两人走在了一起，只不过对自己而言，还要考虑到安德烈亚。

但不论如何，伊丝心里清楚，回应依蒂丝才是不会后悔的选择。

不知不觉间，自己变成曾经一度蔑视的血渣了。

虽然没有后悔那时候答应安德烈亚，但现在却棘手到不知道以后该怎么走了啊……老实说，总觉得很对不起人。

没走几步，依蒂丝突然掉头，朝来时的旅店走去。

｢佩佩？｣

｢回去了。｣

｢哈啊？｣

｢我说回去，听不明白吗？｣

尽管因为佩佩背对自己的缘故，自己看不见佩佩的表情，但佩佩声音里充斥着的不满自己却可以听出来，那是随时都有可能暴走生气的冷漠语调。

不再去惹佩佩生气，伊丝苦笑着追上依蒂丝，跟在依蒂丝身后几步的距离，她没有发现的是，依蒂丝现在正撇着嘴，一副闹别扭的表情。

｢明明那时候都说了把心献给你，现在却还在纠结这种事情，说到底结果不都一样么，迟钝的蠢蛋。｣说完后，依蒂丝无奈的小声叹气，｢虽然缺点很多，但谁让我看上她了，真是灾难——喂，再磨磨蹭蹭我就丢下你不管了。｣

皱了皱眉，依蒂丝转过身。

紧跟上的伊丝不禁觉得诧异。

｢不生气了？｣

｢生气，但不是对你。｣

｢那是对谁？｣

｢我自己。｣

｢欸……｣

没有说话，两人无声的走到旅馆附近，在踏入店内之前，依蒂丝突然发问。

｢你刚才的意思是你已经想好了？我们两个的事情。｣

不知道伊丝会怎么答复自己，依蒂丝盯着伊丝的目光中既有做好了心理准备的决绝，又有一丝难以察觉的紧张。

伊丝全身一滞，视线不好意思的飘向天空。

｢我觉得住在靠海的小镇比较好。｣

｢呵呵呵……｣依蒂丝突然发出不加掩饰的轻笑，就连发丝和黑色礼裙都跟着笑声窣窣抖动，接着她抬起头，主动牵起伊丝空着的左手，｢我知道了，就选在靠海的小镇。｣

｢喂喂，这里是旅店啊。｣

伊丝试图把手抽走，但依蒂丝反而把牵着的手举到两人面前，在伊丝手背上轻吻了一下，仿佛在欣赏伊丝不好意思的表情般，眼睛里满是狡黠——还有欣喜。

｢事到如今你还在意这些吗？至少今天，不论如何我也不会放你走，嗯——或许该把安德烈亚对你说过的话重复一遍，这应该叫魔咒？还是诅咒？｣

｢什么魔咒诅咒，安德烈亚从来没说过恶毒——｣

没等伊丝说完，依蒂丝便用食指抵在伊丝唇瓣上，收起之前小恶魔般的笑容，以呼吸可闻的距离，一字一顿认真的说。

｢你是我的了。｣

第九章 清晨的游行

第二天上午。

「啊～啊～」

大大的打了个哈欠，从房间里出来的伊丝一脸没精神的模样。

「早知道说什么都不教的那么晚了。」

昨天晚上由于和依蒂丝一起在米特斯拜亚城里闲逛的关系，导致日常的教学时间延后许多，加上依蒂丝升起与卡米拉的竞争心理，拉着自己一直学习到深夜才肯放手。

「主人大人～！已经起来了吗？」

才刚到走廊，玛丽富有活力的笑颜便迎上来，活泼开朗的样子让伊丝微眯起眼——玛丽实在太耀眼了。

「先洗漱吗？还是先吃饭？外面已经下雪了哦。」

「嗯，先洗漱吧。」

「这是毛巾和木盆，已经替主人大人准备好了。」

说话的同时，玛丽把冒着热气的木盆以及干净毛巾递到伊丝面前，脑袋还晕乎乎的伊丝木然接下，转过身回到房间内，旅店里没有洗手间这样的地方，要洗漱只能事先打好水，在房间里进行。

很快，伊丝发现了异常。

玛丽也跟着自己走进房间，并且直挺挺的站在角落，盯着自己洗脸。

盯……

伊丝下意识回过头。

玛丽投来笑容。

然后伊丝继续洗脸。

玛丽又重新投来灼热视线。

盯……

伊丝不由得咳嗽两声。

「那个，玛丽，我身上有什么东西吗？」

「没有哦。」

「那为什么总是盯着我，而且洗漱之类的用具我自己就有，玛丽不需要特意替我准备，」说到这里，伊丝突然意识到在走廊遇见玛丽或许不是偶然，「等等，难道玛丽一直在门口等我吗？」

啪嗒。

木门被不客气的推开。

「伊丝，玛丽不见了。」

已经换上棉衣的蒂芙尼走进房间，脸上满是焦急。

「诶？不是好好在这里吗？」

将毛巾丢进木盆，伊丝指了指站在角落的玛丽，看到玛丽，蒂芙尼立即松了口气，快步跑到玛丽身边，安慰似的摸着玛丽的头。

「不要害怕。」

「那个……蒂芙尼，可以说说发生了什么吗？总感觉今天的玛丽很不一样。」

没有松开牵着玛丽的手，蒂芙尼指了指被雾气蒙住的窗外。

「堕魔者，游行。」

「堕魔者的游行？」

面带疑惑的走到窗边，伊丝擦了擦窗户，只是旅店的窗户不怎么干净，伊丝还是看不到外面，无奈之下，伊丝只能把窗户推开，一股寒冷到让皮肤刺痛的空气顿时涌入房间。

明明昨天还没有这么冷。

抱怨的同时，伊丝看到了蒂芙尼说的东西。

整条街上挤满了人，身穿银色铠甲的教会圣骑士在街边一个接一个紧挨在一起，组成人墙，将囚车与普通民众隔开。

囚车里站满了衣着破烂，体态枯槁的人，他们面如死灰，如同行尸走肉般，神情木然的接受来自街道两边住民的谩骂与诅咒，而在这些囚车前方，一名神官打扮的男人正捧着装订精美的书籍呼喊，尽管距离较远，但伊丝还是能听见，神官正在宣读的东西是罪名。

总的概括下来，罪名有偷盗、抢劫、奸^淫、赌博之类的罪行，这些堕魔者全部为有着犯罪经历的人。

神官率领的囚车经过旅馆下方。

「这些背叛了神明的恶魔只会行不可宽恕之罪，他们输给了肮脏的欲望，把灵魂出卖给恶魔！看吧！这就是女神大人降下的惩罚！这是无法洗掉的叛逆之印！」

神官让圣骑士从囚车里拖出一名瘦小男人，强行扒开衣服，将男人的后背展示在众人眼前——诡异的暗红色纹路布满整个背部。

狰狞的模样让周围民众倒吸一口凉气，紧接着，人群中爆发出怒吼，诅咒与谩骂声越来越大，甚至还有人从路边捡起石子与雪球，砸向囚车中的堕魔者。

囚车里的堕魔者立即蹲下身，双手抱头，蜷缩在一起，尽最大努力保护要害，哪怕伊丝不认识这些堕魔者，也能从熟练地动作里看出，他们已经经历了很多次游行，习惯了挨打。

「杀了他们！」

「让渎神者下地狱！」

「不要留着他们！」

通过强化堕魔者的丑恶，增加自己的威信么……虽然清楚行为背后的意义，但一点都不能苟同啊，说不定这里面有些堕魔者什么罪也没犯。

毫无疑问，教会的存在对人类世界利大于弊，如果没有教会，人类早就在内斗中被血族侵吞，但亲眼看见现在的场景，伊丝还是忍不住觉得教会丑恶。

玛丽之所以一大早等在门口，就是因为看到教会对堕魔者的迫害，所以很害怕吧，伊丝有种女儿被人欺负了的感觉。

混蛋教会。

关上窗户，伊丝来到玛丽身边，或许是听见民众的呼喊声，玛丽肩膀在微微发抖，伊丝不由得抱紧玛丽，轻声安慰。

「不用害怕，教会的人不会找到玛丽，如果他们来了，我就他们全部打趴下，我保证——不对，如果玛丽喜欢的话，就算让玛丽当几天教皇也没问题。」

「嗯……谢谢主人。」

尽管嘴上这么说，但玛丽还是一副无精打采的模样。

「教会，讨厌。」

从伊丝手里抢过玛丽抱在怀中，蒂芙尼以不加掩饰的憎恶看向窗外。

原本打算先在米特斯拜亚城里游玩几天，现在看来，该提前和教皇谈谈堕魔者的待遇了么。

伊丝瞥了眼全知地图，现在是周末的上午八点，教皇不在米特斯拜亚城内。

「玛丽之前说想看教皇的样子，现在要去吗？之前听夏露小姐说，教会的下任教皇会在每周最后一天前往中央神殿，引导民众为神明献上祈祷，这段时间即便普通人也可以入内，嘛，如果玛丽想看当代教皇的话，等到下周再去也没问题。」

「下任教皇大人？是安德烈亚小姐说的伊芙琳小姐吗？」

玛丽怯生生的抬起头，安德烈亚并没有没有对玛丽隐瞒伊芙琳的事情，按照安德烈亚的说法，现在她已经可以正视过去的错误，不用再对犯过的错遮遮掩掩。

「嗯，就是那个伊芙琳，而且方便的话，我还可以把安德烈亚也带过来。」

安德烈亚临走前让自己给伊芙琳传口信，如果可能的话，安德烈亚希望和伊芙琳坐下来叙旧，沟通灵魂的项链只能让两个人交换身体，并不能直接对话，所以两人一直以书信形式沟通，从来没见过面。

不过在自己看来，这两大种族的代表人几乎没可能坐在一起好好说话，教会的人不会让下任教皇冒险进入血族，安德烈亚也不再是那个不合格的血族女王，因此，当时的自己只是表面上答应安德烈亚，背地里则打算给安德烈亚一个惊喜，即，在找到伊芙琳以后，用传送魔法回到血族，把安德烈亚带到教会。

之前的低落一扫而空，玛丽睁大紫色眼眸，里面蕴藏着期待与喜悦。

「安德烈亚小姐也会来吗？」

「是哦。」

「我要去！」

毫不犹豫的，玛丽举起手。

「嗯，先下去吃早餐，然后换一身衣服，如果不在身上佩戴十字架的话，教会的守卫不会放我们进去哦。」

「是～」

充满活力的答应，玛丽与蒂芙尼离开房间，伊丝长长伸了个懒腰，视线瞥向窗外。

「真是的，尽给人添麻烦。」

（3/30）

第十四章 玛丽要作为新娘？

在修女带领下来到伊芙琳口中说的内殿——一个面积超过两百平米的宽敞房间，房间大半部分为石块砌成的长方形水池，人站在里面，水刚好没及大腿根部，水池周围摆放了几个体积较小，涌出汩汩水流的石像天使，阳光照在波光粼粼的水面，令墙壁反射出一片梦境般的幽蓝色彩。

值得一提的，用来净身的内殿没有强调隐私，距离地板四公尺高的位置设有一条环绕浴池的二层走廊，如果有人经过的话，只需稍微向下张望，便可以很轻易瞥见下方正在净身的人。

对净身的人而言，这并非通常意义上的洗澡，而是在神明面前洗刷自己身上沾染的不洁之物吧，伊丝进一步思考，能进入内殿的人一定是对神明抱有虔诚信仰者，首先他们不会刻意去看下方正在净身的人，其次即使看到了，也不会升起情欲之内的东西，在这个神圣场合，任何一丝晦暗想法都是对神明的亵渎，只会招来神明的惩罚。

话是这么说，也该老老实实直视前方，不继续回避了啊……

偌大的水池中心，一位银发披散在背后的少女正抚摸着手臂，洁白柔嫩的肌肤在水光映照下闪闪发亮，从躯干到腿的完全曲线足以让同性为之忌妒。

令人惊讶的是，哪怕少女身上没有任何布料遮挡，伊丝无法有升起除了欣赏以外的想法，与其说站在水中的是人类，不如说是一件工匠精心雕琢出来的艺术品，周围散发着若有若无的、如同天使与之人类的距离感，真正将美一词体现出来，以至于让人屏息凝神，呆愣在原地。

｢伊芙琳小姐好漂亮……｣

｢嗯，不过她没有看上去那么简单，玛丽一会儿不要随便回答伊芙琳，小心被她抓住把柄。｣

｢好的。｣

察觉到回荡在大厅里的脚步声，原本背对伊丝的伊芙琳转过身。

｢来了么。｣深绿色的眼眸直视伊丝，伊芙琳缓缓走出水池，顺着肌肤滑落的水滴以及湿漉漉的银色长发，无不凸显出少女的诱惑力——伊芙琳的发育仅次于蕾菲娜，｢接下来该你们了。｣

｢你叫我们来这里，不是为了净身吧。｣

伊丝瞥了眼伊芙琳，最初伊丝以为伊芙琳最多只比安德烈亚大一点，现在亲眼见到才知道，伊芙琳至少也有十六岁，胸部只比蕾菲娜差一点，脸部线条尽管保有稚嫩，但已经能看出成熟雏形，身高也比自己高出两个指节。

仿佛没有将伊丝放在眼里，伊芙琳面朝修女张开双臂，让修女们帮忙换上衣服。

｢如果你这么认为，那就当做是这样吧，我可是真心实意想为你和玛丽酱净身，虽然早在大厅的时候，我就已经替你把不祥的东西抹除了。｣

比起说给自己听，实际是在害怕隔墙有耳吧，伊芙琳在说后半句话时，声音明显大了几分。

｢关于不祥气息的事情，我有一些问题想问你，希望你能配合我。｣

都已经走到内殿，自己还有拒绝的余地吗？

虽然想这么说，但伊丝并没有不合时宜的说出口，只是耸了耸肩。

｢你也得回答我几个问题。｣

｢无妨，同为女神大人的孩子，我们彼此间无需隐瞒。｣

又来了啊……

如果说依蒂丝是绝对不会撒谎的性格，那伊芙琳就一定是谎话连篇，撒谎不假思索的类型。

换上一身特制的白金色神官装束，伊芙琳挥手示意修女离开，拖着长及地面的裙摆，带领伊丝与玛丽走在静谧神殿内，由于神殿地板被打扫到可以当做镜子用，所以伊芙琳的裙摆不会因为拖到地上而弄脏或者变的破破烂烂，这点比同为喜欢华贵礼裙的依蒂丝要好上许多。

｢你平时都在刚才那里沐浴吗？开放的空间，不担心被男性信徒看见么。｣

刚才的水池明显是冷水，在外面还在下雪的环境下，没有丝毫热气冒出，当然，从伊芙琳没有冷的发抖，甚至洁白后颈处还在微微冒汗的情况判断，倘若不是伊芙琳的感官除了问题，就一定是水池里的水具有某种魔力。

｢没想到第一个问题是这个，我还以为你会问为什么要在外面用假名，｣没有为伊丝的话停下，伊芙琳头也没回的在静谧走廊中行进，｢我身为女神大人选中的神之子，即使被看见肉体，也只是母亲与之孩童，你会因为身体被女儿看见而羞耻吗？更不用说刚才的内殿只有女性准许入内。｣

明明自称神之子，伊丝却无法从话语里听出伊芙琳的骄傲，前半句话像是习惯性说给信徒听的东西，实际上的思维比起感性，更偏向理性。

｢还有什么问题，一并提出来吧。｣

｢之前在大厅里你明明用的尤弥尔语，却可以让玛丽听懂，为什么？｣

｢诶？伊芙琳大人不是一直用的赫尔斯王国吗？｣

玛丽不解的抬头看向伊丝。

作为回答，伊芙琳从脖子上摘一枚吊坠——吊坠上方嵌有十字架，下方则如同简化的城堡，乍一看仿佛棋盘上的棋子。

｢这个，可以让我与大陆上任何一个种族的人对话，前提是他们拥有完善的语言体系，吊坠既可以让我理解对方的意思，也可以把我说出来的话转译为对方能听懂的语言，是教会近几年从神之战场上发现的魔法道具，虽然说不上独一无二，但也算有价无市。｣

｢那所谓的洗礼是怎么回事？来这里之前，我看到你对信徒洗礼的过程，那位妇人上一刻还是后悔到不能自已的样子，被你触碰过以后，脸上的悲痛就很快消失，别用『她得到了神明的宽恕』这种话敷衍我，那种转变速度已经不能宽恕两个字解释。｣

很可能是精神魔法，这样便可以解释为什么伊芙琳在碰到自己以后便双眼迷离，自己的精神力远超常人，就连赫蒂都会遭到反噬。

伊芙琳在一扇门前停下，微微挑起眉，侧头看向伊丝，一副『信不信由你』的神色。

｢这就是神之力的证明，正因为我是被女神大人选中的神之子，所以才拥有常人无法理解的力量，凡是被我触碰到的人，内心的负面情绪会顷刻消失不见，迄今为止，没有任何一个魔法能起到同样效果。｣

｢但你触碰我的时候，我没有任何感觉。｣

伊芙琳准备打开房门的手停在半空，脸上闪过思考神色，接着又很快恢复成轻快表情。

｢或许是你之前没有负面情绪。｣

如果没有负面情绪，就会导致伊芙琳短暂失神吗？倘若事实真是如此，所谓的神之力未免太难使用了一些。假设全知全能的神真的存在，就不会给伊芙琳带有缺陷的能力。

啪嗒。

伊芙琳转动门把，厚重朴实的深棕色木门从外面推开，一个只摆放了桌椅与沙发，墙体被彩绘玻璃装点，明显是会客室的房间出现在伊丝眼前。

随手挥了挥，伊芙琳率先坐在沙发上，端正的模样看不出丝毫怠慢。

｢坐下来说吧。｣

｢我还以为你会把我们带去你的卧室。｣

｢虽然我很想和你成为无所不谈的朋友，但在那之前，我们得相互了解。｣

也就是并不信任自己。

伊丝带着玛丽坐在沙发上。

｢我还有最后一个问题。｣

｢说吧。｣

｢你在使用夏露·尤弥尔这个名字的时候，用命名仪式更改过自己的名字吗？｣

此前全知地图显示伊芙琳的名字叫做『夏露·尤弥尔』，但现在却变为伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，如果不是伊芙琳的等级高于自己，可以随便欺骗过全知地图探查，就是伊芙琳重新经历了命名仪式，用新的名字覆盖掉了旧有名字。

这个世界里，姓名不是想改就能改的东西，一个人从出生下来就会被神官或者类似角色以命名仪式定下名字，如果未来没有其他人给他重新命名，这个名字将伴随他一生。

当然，被命名为A的人可以对外宣称自己叫做C，但只要他去鉴定石碑或者被人使用鉴定魔法，就一定会显示出他真正的名字A，所以伊丝才会怀疑伊芙琳重新经历了命名仪式，对她这样地位高贵的人而言，区区命名仪式根本不是问题。

仿佛知道伊丝会提这个问题，伊芙琳露出恶作剧成功的满意笑容。

｢那是教会圣物的力量，你来的时候应该看见大殿中央的女神神像了吧？｣

｢怎么了？｣

｢那不单单是一座雕像，而是具有强大魔法力量的圣物，当然，我要强调的不是这点，你知道，女神大人手边有一柄顶端被天使翅膀装饰的神杖——翅膀是合拢起来的。｣

｢你想说那柄神杖其实也是一把真正存在，并且拥有魔力的武器？｣

｢用武器形容未免太过粗俗，我只能告诉你这样的神杖真实存在，而那是我能调动的圣物之一，名为天罚之杖，其中一项能力就是瞒过探查魔法感知，让别人看到我想让他们看到的东西。｣

｢天罚之杖么。｣

熟悉的名字，和日暮之眼被人称作『深红之眼』时一样，自己一时间想不起来，但伊丝可以肯定，那不是自己已经拥有或者曾经拥有的东西。

倘若自己能亲眼见一见天罚之杖，就应该可以从它拥有的魔力量，判断神明是否真实存在了吧，不过伊丝也没有非要一探究竟的想法，先不说这类武器一般都有认主的特性，首先就算证明了神的存在，自己也一样该怎么生活就怎么生活，毕竟即便想找到神明，满足自己的好奇心，也根本不知道该从哪入手。

俯身从桌上端起提前让修女准备好的热茶，伊芙琳示意伊丝与玛丽不要拘谨。

｢好了，你想问的已经问完，接下来该轮到我了，那个老不死和他手下的老不死不在，整个教会由我做主，我以尤弥尔教会第二十四代教皇的名义命令你——｣

｢等等！｣

预感到伊芙琳要用身份压制自己，伊丝连忙将手心朝向伊芙琳，示意伊芙琳停下。

伊芙琳不悦的皱眉。

｢怎么？｣

｢在说话之前，我想先带你见一个人。｣

｢在那个老不死回来之前，我不能随便离开神殿。｣

『老不死』应该是指当代教皇吧，据传，当代教皇是目前已知的最长寿的人类，年龄超过两百岁，因为长期累积的权威以及足够长的寿命，已经熬死了至少三代本应接手他位置的下任教皇。

就算是私下里，直接称呼老不死也太不敬了。

伊丝不禁汗颜。拍了拍玛丽后，从沙发上站起身。

｢先容我出去一趟。｣

｢在你回答我的问题之前，我不会放你离开中央神殿。｣

｢放心，既然你不惜暴露辛密也要回答我的疑问，我也自然不会做出拍拍屁股走人的举止，我只是站在门外，做一些准备，你可以相信我欺骗你，但你得相信我不会把玛丽丢在这里不管。｣

｢哼，就当做是这样吧，虽然我不觉得光站在门外就能做什么准备，不过我相信你对自己妹妹的爱……应该说女儿？老实说，我看不出玛丽到底是你的什么人，年龄上像姐妹，但你看她的眼神和她看你的眼神完全不像。｣

砰。

伊芙琳的话令伊丝膝盖撞到桌子，以至于大理石制的桌子表面迅速蔓延开几道裂纹。

伊丝一副不知所措的模样。

｢哈啊？玛丽只是我的……｣

的什么？

如果说亲人这种模棱两可的回答，大概不能让伊芙琳满意，不过要说具体身份，尽管自己内心一直把玛丽当女儿看待，但要是就这么说出来，伊丝有种自己还做的不够的感觉。

｢是奴隶哦～！｣

在伊丝犹豫的时刻，玛丽用不带丝毫负面情绪的活力语调回答，眼睛也眯成月牙状。

｢主人大人对待我很好，就像对待自己的亲人一样，连卡米拉小姐都会忌妒呢，蒂芙尼还经常说主人大人其实是想让我长大以后成为主人大人的新娘……明明我已经成年了的说。｣

哈啊？蒂芙尼还背着自己说过这种话？

绝对是误导。

回去以后要没收蒂芙尼的晚饭，就算蒂芙尼装出可怜兮兮的表情，自己也不会饶了她。

明显听进了玛丽的话，伊芙琳摸了摸下巴，目光在伊丝与玛丽间徘徊，表情相当认真。

｢买下奴隶作自己的新娘么……原来如此，以前也见过类似的人，虽然我个人无法理解同性间的恋情，但女神大人留下的戒律里特别说明，任何教徒不得阻止同性或者跨种族的感情，哪怕在我看来奴隶和主人间不会有真正平等的恋爱，只是扭曲的关系。伊丝看起来像正经淑女，没想到是这样的人。｣

喂喂，那种看垃圾的眼神是怎么回事。

总感觉自己被打上了变态的标签。

伊丝姑且做出无力抵抗，面不改色的轻咳两声。

｢我对玛丽没有恋爱的想法，那是蒂芙尼的无端联想，和我本人意志无关——总之，我先出去做准备。｣

顶着伊芙琳如芒刺在背的目光，伊丝逃离般的离开房间，合上房门，接着，以连续的『高阶传送』回到阿尔维尔城，在安德烈亚刚刚准备躺到床上睡觉时，趁安德烈亚没有注意，从安德烈亚身后以公主抱的姿势，抱起安德烈亚便启用『高阶传送』跑掉。

然后，在安德烈亚还因为环境巨变呆呆的说不出话的时候，推开伊芙琳所在的会客室房门，将安德烈亚放在沙发上，自己则坐在安德烈亚身边，食指交叠在一起。

｢好了，你可以继续刚才的话了，要以尤弥尔教会第二十四代教皇的名义说什么？｣

｢啊……｣金色的眼眸里逐渐被喜悦填满，安德烈亚没能在意周围环境，双手如同蛇般缠绕在伊丝脖颈，扑上去紧紧抱住伊丝，｢伊丝大人！｣

跳动的粉色长发以及好久没有见到的夜色长裙，熟悉的身姿与印象里完全不同的举止——亲昵的蹭着伊丝脸颊，鼻子也埋在伊丝长发里深深吸气——安德烈亚的『异常举动』令伊芙琳呆在原地。

｢……阿尔维尔七世？｣

第十八章 深夜造访

等到城市中的灯火一个接一个熄灭后，仅有两人的房间内，换了一身装扮的伊丝面对镜子理了理衣服，微弱烛光将墙壁映照成昏黄色，如果是刚进房间的人，一定会把全身隐藏在黑色里的伊丝当做窃贼——当然，没有窃贼会如此光明正大的站在房间里。

「面具、披风、手套……嗯，准备万全，卡米拉，我身上还有可能被认出来的地方吗？」

尽管发现了让人在意的橡胶，不过伊丝目前还没想到该把它应用在哪里，不同性状的橡胶应当应用在不同领域，比如制作轮胎的橡胶很难用来做橡胶手套，所以在腾出时间琢磨橡胶的性状之前，伊丝选择先在夜间拜访尤弥尔教会的教皇，一是堕魔者在教会势力范围内的处境堪忧，二是堕魔者的现状还会使令同样身为堕魔者的玛丽感到不安。

「除了声音和身上的气味以外，没有再需要注意的地方了，姐姐大人。」拉起伊丝的一缕银发，卡米拉放在鼻前轻嗅了嗅，「有一股姐姐大人的味道，让人安心。」

「我的味道啊……就算卡米拉这么说，我也完全不理解是什么样子的气味。」

老实说，伊丝有种很羞耻的感觉，气味这种东西，本人基本无法察觉，即便卡米拉说让人安心，伊丝也不敢肯定到底是会让人皱眉的味道，还是不那么难闻的味道，而且先不说前者，哪怕是后者，伊丝也感到不好意思，就算关系亲密的人，突然被对方称赞说『你身上有股好闻的味道』，也会不禁脸红，怀疑其实很难闻。

「有一点血的气息，但更多是花茶和果香，如果清晨起床时闻到，可以很快扫除困顿的感觉，这就是姐姐大人的味道。」

「换句话说就是晚上闻到会很难睡着啊……」

「绝、绝对没什么那回事！姐姐大人有让人快速睡着的魔力，只要躺在姐姐大人身边，就会昏昏欲睡。」

但那是对卡米拉而言啦，说不定在其他人眼中就是另一回事了。

由于气味这件事情太让人羞耻，伊丝轻咳了两声后转移话题。

「咳咳，气味确实有待解决，不过不那么重要，不是身边的人基本发现不了。」

自己不会允许陌生人凑到自己身边，而且伊丝也不觉得自己身上的味道可以令一公尺开外的人嗅到。

「至于声音，咳哼。」伊丝再次咳嗽了一声，「卡米拉觉得这样如何？」

偏少女的清亮音色瞬间变成富有成熟女性魅力的口吻，中间的变化之大，令卡米拉面露惊讶。

「姐姐大人学过伪装术吗？」

「这是面具的功能，可以改变玩家——改变佩戴者的声音。」

『Ragnarøk』中不乏现实生活中为男性，游戏里却使用女性作为角色的玩家，但在自己生活的时代，改变性别的手术已经非常发达，经过后天改变性别后，不仅不会留下后遗症——连生殖器官也会跟着转变——甚至还能做到变性后不满意的话，再重新变回原本的性别，因此男人使用女性角色的情况已经相当少见，更多的是异性间偶尔客串一下，所以便有了这个面具的存在，它可以让玩家发出自己想要的音色，进而辅助玩家进行角色扮演。

「也就是遮掩认知的面具吗……」

「可以这么说，大概。」

面具确实具有屏蔽探查魔法的效果，但伊丝不觉得这是卡米拉说的『遮掩认知的面具』，自己的银色面具只能遮住脸的上半部分，和全面面具比起来，还是会有让人起疑的地方，只不过自己现在处于『第三形态觉醒』状态，头顶的猫耳以及不像吸血鬼的巨大翅膀，配合刻意改变的语调，很难让人联想到『薇尔』就是『伊丝』。

伊丝双手搭在卡米拉肩上，轻拍了拍。

「那么，我先走了。」

「我在这里等候姐姐大人回来。如果姐姐大人遇见了难以解决的麻烦，我在看见火光以后会立即通知依蒂丝她们，一同前往中央神殿。」

如果看见火光的话，应该第一时间离开米特斯拜亚城啊，连自己都无法处理的情况，就算把堕天使叫过来也无法解决。

伊丝没有把内心想法说出口，不论如何，这是卡米拉的心意，自己应该接受，而不是对卡米拉说「不用管我」——恐怕自己说了，卡米拉也听不进去，自己的妹妹总是在这种地方异常顽固，以至于伊丝有时候会想，如果哪天自己进入坟墓的话，卡米拉会跟着殉情。

为了不让卡米拉担心，争取不动武的解决矛盾吧。

「啊啊，如果发现有危险的话，我会立刻传送回卡米拉身边。」

「嗯。」

在卡米拉目送下，伊丝消失在房间里。

……

消失的伊丝很快出现在被大雪覆盖的中央神殿上方，与血族王都阿尔维尔中的血族城堡一样，中央神殿同样围绕着阿莱克西亚之塔、米特斯拜亚之塔而建，蓝色光柱冲天而起，将天际蕴藏着雨滴的厚重乌云染成幽蓝色。

当然，这只是天空，如果向下俯瞰，靠近中央神殿的地方依旧灯火通明，宛如白昼。

迎面吹来的刺骨冬风令伊丝紧了紧衣襟。

「住在中央神殿一定连觉都睡不好啊，光线这么充足的地方，就算戴着眼罩都会觉得很亮，难怪他们要建立地下空间。」

伊丝将全知地图调成剖面图形式，教会的地下空间错综复杂，如同星际战舰的结构图般繁琐，以至于给伊丝一种自己不是在异世界，而是来到了超未来科幻世界的感觉，教会的地下空间远比地上更加庞大。

至少已经深入地下三公里了啊，如果放在地球里文化相差不大的中世纪，绝对不可能建造深入地下三公里的这种庞大建筑。

不愧是魔法的世界。

「生活在地下的人远比地上更多，总觉得哪里怪怪的。」

如果说因为地上神殿灯光太亮，所以躲在地下休息的话，这个借口还算能够勉强接受，不过在地下空间里活动的人至少是地上神殿的五倍以上，而且这个五倍是以白天的地上神殿为基层，配合其他一些东西，伊丝不禁有种自己无意间窥见别人家秘密的感觉。

倘若把刚才看到的一切说出去，教会肯定会不留余力的封杀消息，并且追查消息来源吧，伊丝有这样的预感。

「可惜我只是一个没有上司的路人，不然光刚才的发现，就足够我获得世袭爵位了。」

自顾自的喃喃，伊丝将目标锁定在名为尤利乌斯·法芙兰·尤弥尔·哈里的人身上，确认教皇所在的小房间里没有其他人后，启用了传送魔法。

第二十一章 破裂

没能立即回答伊丝，教皇开始缓慢踱步，这是需要很长时间思考的事情，伊丝没有急着催促。

仿佛过去了整整一个世纪，教皇终于停下脚步，苍老声音给人的感觉不像是在和伊丝说话，而是在叙述历史。

「这片大陆曾经全部属于我们人类，我们至今也以大陆过去的主宰者自居，从遗迹里挖掘到的史料可以证明，人类自一万年前便衍生出文明，而那时候，吸血鬼还在大陆东边的森林里过着与野兽无异的生活。」

「可惜人类在千年前的战争里失败了。」

「是的，因为他们是一盘散沙，在种族危难时刻还在为自身利益彼此猜忌，直到失去大陆半数领土后，才终于意识到血族已经不再是野蛮人，但那时候联合起来却为时已晚，血族已经在大陆上站稳脚跟。

原本大陆上生活着许多物种，兽人、欧克、精灵、巨龙、矮人、地精、树妖，尽管他们有着自身的种族优势，要么肉体比人类强势，要么魔法更胜人类一筹，可他们只安于自己的那一小片土地，亦或者醉心于各个部落间的内斗，人类只要不去征伐，便可以与他们达成共识，结成联盟，甚至可以通过暗中挑拨的方式瓦解他们，那时统治大陆依靠的是智慧，是先进的意识理论，当全人类已经将自己固定在『人类』这一物种上的时候，这些个体实力强大的种族还仅仅以自己的部落为身份特征。

但血族不同，他们在初代血族女王带领下建立起集权，长期的安定让人类失去了他们最强大的力量，他们不再团结，于是血族利用人类对付兽人与精灵的一套，反过来施以人类自身，进而在战争初期出现了人类与血族联合，双方共同对付人类的荒唐景象。

这样的情况一直持续到战争中期，人类才终于发现血族的阴谋，但血族既拥有与人类等同的智慧，繁衍能力也不弱于人类，在同样的恶劣环境下，血族比人类的生存能力强得多，他们不论力量还是魔法天赋都优于人类，就连寿命也是人类的数倍，倘若不是女神大人怜悯，在人类危机时刻降下阿莱克西亚之塔，人类现在已经完全沦为血族的奴隶，变成血族的附属种族，仅仅是为他们补充血液的存在。」

说完一切后，教皇杵着神杖，微微仰起头，目光飘到极远的地方。

这是伊丝第一次听到关于千年前那场战争的详细经过，比起史书上的描写，教皇说的更加详细，也更具画面感，不过自己现在是在谈判，不能因为教皇的一番话忘了正事。

「所以你想说什么？」

「人类需要夺回曾经的家园，」教皇微微侧身，猎鹰般的目光直勾勾的盯视伊丝眼睛，「新的血族女王已经将血族的顽疾根除，时间拖得越久，对人类越不利。」

「因此你要让人类重新团结起来，反攻血族？这是个危险的想法，据我所知，目前人类只能靠阿莱克西亚之塔释放阳光帷幕抵御血族，保持现状不是更好吗？」

而且站在自己的立场上，自己不希望人类与血族重启战争，那样会增加安德烈亚的负担。

「不，现在我们已经没有恶魔的庇护，等血族攒积起力量以后，人类将不会有苟延残喘的机会。」

不不不，安德烈亚就算攒积起力量，也不可能发动军队攻打你们。

内心吐槽的同时，伊丝注意着教皇话里另一个要点。

「恶魔的庇护？」

「这和你无关，如果你想知道，等你把药物交给我以后，我可以代表教会，接纳你为教会的核心成员，告诉你有关人类、血族与恶魔的一切。」

「你还没有回答我的问题，你要承诺不能把我给你的米斯特汀之恩赐用在战争上。」

「不可能，为了人类的大义，我绝不会放过这次机会，堕魔者是人类手中为数不多的筹码，你是女神大人给予人类的馈赠，是女神大人让你站到我们人类一方，让人类不再处于劣势，我们将运用堕魔者的能力统一人类，向无耻的侵略者发起挑战，这是神的旨意。」

又是用身份认同的方式让自己点头啊，与丹尼尔那时候把自己和人类绑在一起的方式一模一样，可如果说那时候的自己是因为没有种族主义才不被丹尼尔说服的话，现在的自己就不论如何都不会站在血族的对立面，如果血族面临战争，安德烈亚和依蒂丝将首当其冲，这是自己不愿意看到的，教皇打错了牌。

「如果我说不呢？你似乎搞错了一点，我不是人类，你所看到的耳朵并非装饰品，我还可以让你看另一样东西。」

伊丝摘下披风，露出身后比吸血鬼翅膀大上一倍的红色翅膀，和依蒂丝形容的一样，这是形状无限接近龙的翅膀。

为了让教皇理解自己不是人类，伊丝轻扇了扇翅膀，头顶上的猫耳也跟着动了动——这是伊丝无意间发现的能力，猫耳除了能抖动以外，还能在有限的角度内转动方向。

「我可以让你坐教会的第二把交椅，教会虽然排斥人类以外的其他种族，但对于各个种族的智者，我们十分欢迎。」

「你觉得我可能被权力诱惑吗？如果我渴望权力，我更应该把米斯特汀之恩赐送到诺塔帝国，那样至少能获得一大块属于我的领土。」

「没有谈下去的余地？」

「只要你把药物运用在战争上，我们间就没什么好谈的。」

「呼——」

教皇长呼了口气，神杖抵在地面发出笃笃声响，在安静的环境下给人一种仿佛和心脏合拍了的感觉。

不好的预感。

谈判破裂了。

在教皇背朝自己走向木门的时候，伊丝低声警告。

「我既然敢孤身来这里，就意味着我有把握从这里走出去，劝你不要做傻事。」

「唉。」

回答伊丝的只有一声叹息，紧跟着，在教皇关上门的那一刻，周围墙壁发出嘎吱嘎吱的异响，如同地震了般，天花板上的吊灯剧烈摇摆，原本不存在的灰尘跟着洒落。

「啧。」

不动用暴力的话，教会是不会向自己屈服的吧，当然，自己也没有威胁的意思，比如教会不答应把堕魔者的药物好好运用，自己就毁了教会之类，只是尤利乌斯无视警告的举动让伊丝有些生气，尤利乌斯动既然敢用暴力让自己交出魔法药，自己就应当以相同的手段警告尤利乌斯，58级还没有到让人望而却步的地步。

嘎嘎嘎嘎嘎——

白色的墙壁开始扭曲，如同某种东西要破墙而入般，两侧墙壁上各自出现一层凸起。

紧接着。

轰！

就像巨人按着桌子，然后强行抠掉桌子中的一块般，整齐的空洞出现在墙壁两侧，书架轰然倒塌，魔法灯跟着忽明忽暗，伴随巨石摩挲在地板上的声音，两座身高超过三公尺的灰白色石制人偶走进屋内，圣骑士的外形以及全身关节处镶嵌的大颗魔法水晶，外形颇具威慑力。

「60级的人偶么，应该是从遗迹里挖出来的东西，但是……太弱了。」

两名傀儡圣骑士向伊丝挥出石剑，斩向伊丝双腿，伊丝仅仅只是打了个响指。

『湮灭于尘土』。

如同沙漠中加速风化的巨石，在无数刚刚冲进房间的圣骑士们见证下，两尊石制傀儡顷刻化为齑粉。

（10/30）

第二十二章 突入、破坏与洗澡（三合一）

｢都发什么呆，快把她抓起来！｣

一名像是首领的人大喊着，冲进房间的圣骑士一个接一个回过神，两名体型较为削瘦的圣骑士率先发起进攻，分别向伊丝两侧突刺。

｢『光即斩』！｣

名字听起来很有威慑力，但仅仅只是在长剑表面附加了一层金色薄膜，令长剑变的更加坚韧，原理类似于『魔刃』的魔法。

以人类为对手，还是不要使用类似于『湮灭于尘土』这样的技能好了。

自己的目的是警告教皇尤利乌斯，和他手下的圣骑士无关。

不过既然是警告，至少要戳到他的痛处。

手中的冈格尼尔横扫而出，将圣骑士发起的突刺全部弹回，接着伊丝在全知地图上搜索『傀儡』与『人偶』的字眼，很快，伊丝找到她想要的东西。

数量不到十个，等级则在40级与50级不等，自己刚才摧毁的两座石像是最高规格的存在。

虽然不知道这些石像对教会到底有多大意义，但从大陆的平均实力判断，全部捣毁绝对足够教皇心疼很久，这正是自己想要的东西，即便自己不把米斯特汀之恩赐交给教皇，教皇在攒积足够力量后也会对两个王权国家发起进攻，接着便是挑战血族，自己现在所做的无限接近于拔牙行动，只不过理由是尤利乌斯无视自己警告，攻击了自己，倘若自己没有足够实力的话，在最初的一击中，就会被傀儡石像斩去双腿。

『短距离传送』

在一干骑士目瞪口呆的注视下，伊丝消失在遭到傀儡石像毁坏的房间。

接着出现在另一个昏暗而曲折的走道里，与地下设施的其他地方比起来，这条走廊显得格外逼仄，仅能勉强容下一人通行，尽管伊丝可以抬头挺胸的行走，但这是因为伊丝偏矮的缘故，换做正常圣骑士来，必须得卸下身上的铠甲，弓着腰才能踏入，倘若是幽闭恐惧症患者，在这种暗无天日又极其狭隘地方——尤其是每走几步就会遇见超过九十度的拐角，漆黑一片的尽头仿佛随时会跳出某种野兽——一定会被逼疯。

设计成这样是为了防止入侵吧。

从全知地图的显示看，这条走廊的后面就是存放傀儡的地方。由于地底另一头发生的巨大动静，整个地下设施内的圣骑士都动了起来，即便相隔很远，伊丝也能听见圣骑士们的呼喊以及催促声。

无视耳边的吵杂，伊丝放轻声音，走出几步后，逐渐停在原地。

全知地图显示前方五公尺处存在生物。

但伊丝什么也没看见。

吸血鬼优秀的夜间视力可以保证伊丝在完全漆黑的环境下也能看清周围，只是这次即便伊丝努力睁大双眼，逼仄空间里也依旧空空如也，土黄色的墙壁与天花板上也没有任何像是洞穴或者暗道的存在。

难道是隐身或者幻象魔法？

但不论隐身还是幻象，在这个世界都属于相当高阶的魔法，很难相信那样的人愿意屈居在一条狭窄走廊里。

正当伊丝想着要不要强行突破，即便惊动外面那些圣骑士也无所谓时，猫耳突然捕捉到了某种声音。

心脏怦怦的跳动声，还有像是睡着了的平缓呼吸声。

下意识的，伊丝竖起耳朵——事实上猫耳也真的竖起了起来，微微转动着，捕捉令人心脏揪紧的声音，最终，伊丝把目光锁定在前方靠左侧的墙壁上，虽然眼睛看不出来，但第三形态觉醒下的敏锐听力可以察觉出，墙壁上贴着某种东西。

看来头顶上的猫耳并不是摆设，自己之前还一直把它当做装饰品。

左手向前探出，伊丝掌心对准左侧墙壁。

｢『空间禁锢』。｣

接着右脚向前踏出，将紧贴在墙壁上的『那个东西』拽了下来。

既是人类，又不是人类，身高只有一公尺，身体瘦小，手臂长而细，未经修剪的锋利指甲让人想到地精一类的亚人类，按照全知地图说明，它的种族名叫『失败者』。

之前自己之所以看不见他，是因为他使用了类似变色龙一样的拟态技能，将自己变为和周围墙壁同色，然后紧紧吸附在上面，从墙壁上刚好留出相当于它身体大小的凹痕就能看出，它出现在这里不是偶然，显然这条走廊从设计之初就考虑到了它的存在。

｢教会果然隐藏着什么东西啊。｣

不惜违背教会人类至上的规则也要也它们勾结，自己不知道的东西或许比想象中要多得多。

｢嘛，和我没什么关系就是了。｣

等伊丝离开走廊时，一路上至少抓到五只一模一样的亚人生物，伊丝虽然尝试过与它们沟通，但不论哪只亚人生物，只要伊丝解除『空间禁锢』，便立即扑上来准备咬断伊丝脖子，哪怕装备了能够翻译语言的挂饰，也根本无法沟通，这些亚人生物和魔物一样，没有完整的语言体系，缺乏理性。

｢有种在看恐怖电影的感觉。｣

｢谁？｣

正当伊丝踏入一个颇为庞大的空间时，凌冽的声音突然在伊丝耳边响起。

一列身着铠甲，体型异于人类的骑士排成半圆形，将伊丝围在其中。

｢嚯，这次换成身体强壮的家伙了么。｣

和外面那些枯瘦生物一样，这些身高超过两公尺的骑士也全部是『失败者』，哪怕全身被铠甲覆盖，一股浓重的兽臭味也还是扑面而来。

｢她不是被认可的人，杀了她。｣

｢喝啊啊啊啊啊！｣

巨大的骑士枪向伊丝突刺而来，即便他们没有冲锋带来的迅捷速度，夹杂着风声的势头也依旧十分可怖。

｢一共七人么。｣

虽然自己每次看到没见过的生物时，都会想着品尝他们血液的味道，但这些名为『失败者』的东西自己实在提不起兴趣，光是他们体表散发的臭味，就让自己胃里一阵翻涌。

『魔力盾·连锁』

突然出现在伊丝面前的透明壁垒令骑士枪发出一阵爆响，七名圣骑士——或许不该加上『圣』的形容——手中的骑士枪如同爆竹那样炸裂，这并不是『魔力盾』让接触到它的武器毁坏，而是骑士手中的长枪过于脆弱，承受不了反馈回去的力量，即便是教会，也没有富裕到可以用纯钢打造一把长达三公尺的骑士枪，当然，就算有，普通战士也不可能单手举起来。

趁骑士们因为武器毁坏而没来得及反应的空荡，伊丝用枪身抽打在左侧两名骑士的脸上，接着又用『空间禁锢』锁住另外三名骑士的行动。

然而，剩下的两名骑士不但没有因为伊丝的强大退缩，反而以更加悍不畏死的态度朝伊丝冲过来，铠甲下的身躯发出一阵令人作呕的蠕动声，即使伊丝看不见他们笼罩头盔下的脸，也能猜到他们现在是一副怎样的表情。

狰狞的、疯狂的神色。

就连声音也变得类似魔物。

WRYYYYYYYY——！

有一种熟悉的感觉。

是奥古斯汀。

伊丝放下冈格尼尔，将手心对准冲上来准备抱紧自己的两名高大骑士。

『光弹』

如同出膛炮弹般的速度，拳头大小的金色光球笔直命中两名骑士面部，仿佛被人用气锤砸中后脑勺般，两名骑士顿时失去平衡，身体摇摇晃晃的倒向一边，虽然挣扎着想从地上爬起来，但四肢却不听使唤的无法用力。

伊丝以冈格尼尔枪尖挑飞圣骑士头盔。

其下是一张被暗红色纹路布满的人类脸庞，和之前奥古斯汀面对依蒂丝的模样一样，这些暗红色纹路就像拥有了独立的生命般，在脸上恶心的蠕动着，圣骑士的身体则如同被充入气体的皮球，皮肤以异常速度膨胀，肌肉几近透明，鼓起的血管仿佛随时都可能爆裂。

｢和奥古斯汀那时候几乎一样啊……｣

现在这些骑士已经有接近三十级左右的力量，可惜代价是他们从此将无法再举起武器，也无法从事重体力劳动，现在的奥古斯汀就是例子，他被安德烈亚流放之前，身体衰老成如同七十岁的老头。

｢看来奥古斯汀没有欺骗安德烈亚，药物确实是教会的东西，嘛，这就是将死之人其言善也吧。｣

没有在圣骑士身上浪费太长时间，伊丝径直走到大厅尽头，这里摆放了七座外形各异的傀儡石像，和自己消灭的两只60级的傀儡不同，这些傀儡的关节处没有镶嵌魔法水晶，自己走到它们面前时，它们也没有任何动静，换一种说法就是，它们缺少启动用的电池，现在只是一具死物。

而除了傀儡石像以外，伊丝还发现了一些别的东西。

｢呜哇……原来是仓库么，难怪防守的这么严密。｣

各式各样的盔甲、水晶雕琢成的艺术品、淡水珊瑚制成的纯白神杖、纯龙骨拼凑出的西洋剑，此外还有堆积如山的叫不上名字的装饰品，伊丝甚至还从中翻出一把外观粗糙的火枪——只不过是魔力驱动。

｢如果这里是游戏的话，绝对是攻略里必须注明的地方啊，隐藏在boss房间的宝藏什么的，如果没猜错的话，这些都应该是遗迹里挖出来东西。｣

倘若是游戏，只要自己仓库放不满，自己一定会连一个金币都不放过的，把房间里的所有东西统统搬走，但这里是现实世界，自己还是不要当强盗，只拿走对自己有用，同时还能起警告效果的东西比较好。

从遗迹山中翻出两枚翻译挂坠——组成小山的物品大都是翻译挂坠，教皇当时一口答应自己完全是在占自己便宜——伊丝又将七座石像傀儡全部收进仓库，倒不是说这些石像对伊丝有用，伊丝收起来只是为了让教皇长记性。做完这些后，伊丝理了理乱掉的裙摆与银色双马尾，跳下宝物堆出的小山，准备离开仓库。

啪嗒。

踢到了什么东西。

｢嗯？｣

下意识低下头，映入视野的是一个拳头大小的绿色晶体，与任何一枚魔法水晶的不规则多面体形象不同，这枚水晶明显经过人工打磨，外形为光滑圆润的球体。

｢经过加工的魔法水晶么……｣

弯腰捡起，伊丝对魔法水晶内部注入一丝魔力，探查其中的魔力含量。

一般来说，魔法水晶从挖出来的时候就已经决定形状，很难进行加工，一是很少有东西比魔法水晶更硬，二则是加工魔法水晶时很容易使水晶破裂，要么令水晶内的魔力溢散，变成一块随处可见的石头，要么用力过度，引爆内部魔力，将周围一切化为碎片。

伊丝虽然没有尝试过加工魔法水晶，但她却可以肯定，即使换自己来加工这么大一块魔法水晶，也肯定会失败几次，要打磨成光滑的球体，实在太过困难。

｢打造它的人绝对不一般啊……等等，内部几乎没有魔力了？难怪被教会丢在地上，价值和废品差不多。｣

没有魔力的魔法水晶没有任何价值，如果不是从遗迹里挖出来的东西，伊丝甚至怀疑教会已经把这枚水晶当做垃圾丢掉。

｢嘛，还残留有一丝魔力就代表它不是在加工过程里出现问题，而是因为在使用过程中被抽取了太多魔力，才导致内部魔力枯竭，姑且作为收藏带走好了，说不定能窥见远古时期的技术水平。｣

收进仓库之前，伊丝用『上帝之眼』扫描了一遍水晶，反馈给伊丝的信息只有一个，水晶的名字叫做『特丽诺10042型专用动力』。

一听就知道是某个傀儡石像的动力源，联想到异世界里其实不只有自己一个穿越者，伊丝不禁莞尔，从这种命名方式里可以看出，制造水晶的人绝对是和自己一样，来自机械文明的人，可惜经过时间磨砺，对方的名字已经消失在历史的长河中，只留下这么一个水晶，不然自己或许有机会与对方攀谈一阵。

｢走吧，｣轻呼了口气，伊丝一脸轻松的朝全知地图上教皇的方向挥了挥手，｢感谢你的挂坠，作为谈好的交易，这是报酬。｣

在地上放了两瓶『米斯特汀之恩赐·最下级』，伊丝以传送魔法闪现到神殿上空，也就是在这时候，已然变成红色的阿莱克西亚之塔头顶上聚集起巨大红球，伊丝皮肤一阵激灵，有种自己正被狙击枪瞄准的感觉。

｢喂喂……才来到这个世界不到半年时间，就要吃两次阿莱克西亚之塔的攻击吗，饶了我吧。｣

虽然可以挡住，但被当成靶子的感觉实在不怎么好受，教皇恐怕早就用阿莱克西亚之塔锁定天空，一旦出现敌人，就立马发起攻击吧。

预料之中，闪烁着死亡色彩的光线射向伊丝，伊丝以『神圣壁垒』抵挡，在一阵爆炸声中，无数烟尘四散纷飞，不过似乎发现了伊丝没有因此死掉，阿莱克西亚之塔塔顶再次聚集起红光，而这一次红色光芒已经变成渗人的暗红色。

｢还有完没完啊……啧，送你一发回礼好了。｣

皱了皱眉，伊丝抱着小孩子般的报复心，手指比出射击的动作，向正在蓄积力量的阿莱克西亚之塔给出回礼。

｢安静一会儿吧。｣

不起眼的黑色光芒在夜色掩护下刺入暗红色球体。

『狂野蔓延』

打破魔法元素间的平衡，令魔法元素失去秩序，胡乱冲撞起来的魔法，失序的元素在冲撞时又会导致更多有序的元素变的混乱，起到接近链式反应的效果，是一种只需投入很少魔力，便能将庞大魔法引向自毁的技能，用在正积蓄着能量的阿莱克西亚之塔上的话，就相当于引爆了它自身已经蓄积起的魔力。

仅仅只过了不到零点一秒，阿莱克西亚之塔上凝聚的暗红色光球便绽放开来。

绚烂而华丽的烟火。

虽然比日暮之眼的爆炸要弱了许多，但因为这次伊丝距离爆炸地点较远，可以很清晰的看到完整的爆炸效果，值得一提的是，伊丝已经在距离地面五百公尺的高空布置了防御结界，加上控制阿莱克西亚之塔的人紧急启用了保护措施，所以既没有人受伤，阿莱克西亚之塔也没有就此损毁，非要谈损失的话，只有阿莱克西亚之塔因为超负荷，不得不宕机一段时间。

｢嘛，魔力产生的爆炸也没有辐射效果，不用担心后续伤害，明天起来就能看见住民们对你们的种种议论了吧，这可是你们自找的，虽然最后肯定会被你们用各种借口蒙混过去就是了。｣

撇了撇嘴，感受着扑面而来的热浪，伊丝在临走之前看了眼全知地图，中央神殿里的光点乱作一团，伊丝光凭耳朵就能听见下方街道传来的呼喊声。

是时候退场了。

再度发动『短距离传送』，伊丝回到旅馆，漆黑一片的房间被点上蜡烛，卡米拉已经把睡衣换成魔法袍——大概是看到刚才的火光，所以打算按照约定，去神殿里帮自己。

真是的。

既不让人放心，又让人感到温暖。

伊丝无奈的苦笑，走到卡米拉身后，拍了拍卡米拉肩膀。

｢不用担心，我已经回来了。｣

｢啊！｣先是被吓了一跳，卡米拉转过神情凝重的脸，在看到伊丝以后，逐渐放松下来，最终变成庆幸与喜悦，｢姐姐大人，欢迎回家！｣

｢卡米拉的高兴都表现在脸上了哦，还好我回来的早，不然卡米拉就得做傻事了。｣

｢这是因为和姐姐大人约定了……｣烛光下的卡米拉撇开视线，金发被火光染成橘红色，｢我以为您无法脱身，所以才……｣

｢就像卡米拉看到的，｣伊丝忍不住伸手刮了刮卡米拉鼻子，接着张开双臂，原地转了一圈，｢我什么事也没有。｣

｢明明衣服和头发乱了。｣

卡米拉装出不满的模样，但红宝石般的眼眸却出卖了她——其实很高兴。

｢我想我该去洗个澡。｣

｢需要我帮姐姐大人吗？您到现在还不知道该怎么保养头发，您的头发是无价之宝，世界上没有几个女孩的头发能像您一样漂亮。｣

尽管列举出理由，但卡米拉还是习惯性的耷拉下肩膀，按照惯例，伊丝不论如何也不会答应卡米拉与自己一起进浴室，所谓无谓的挣扎，就是指卡米拉现在的样子。

只不过，今天伊丝与之前不同，她随手将披风和面具丢到一边，解开外套系带，对卡米拉回以微笑。

｢唔姆——好吧，可爱的妹妹等了我这么久，要是让她再继续失望下去，今天一整夜我都会被良心折磨，我的意思是，这对我是一种奖励。｣

｢……诶？｣没能反应过来，卡米拉疑惑的眨了眨眼，但当她看到伊丝苦笑着的表情后，失落的表情逐渐明亮起来，仿佛预演了很久般，迅速从储物魔法中抱出白的刺眼的浴巾与衣物，｢姐姐大人现在就去洗澡吗？还是说等一会儿？我、我想我应该准备一些花瓣和牛奶，对了，热水的温度要——｣

｢不需要那么多准备，｣没等卡米拉说完，伊丝比出噤声动作，示意卡米拉不要再说下去，｢……有卡米拉就足够了。｣

脸上多了一抹绯红，不好意思的，伊丝低下头，脱下水晶制成的鞋子，光着脚走向房门。

（12/30）

第二十三章 害羞了？

位于尤弥尔领中部的米特斯拜亚城是一座人口众多，商业发达的城市，宏伟的城墙围绕群山而建，河流自北朝南而流，值得一提的是，这条河并非天然形成，而是在米特斯拜亚城建立以后，才人工开凿出来的存在，也正是因为水路，米特斯拜亚城才彻底逃离群山束缚，成为尤弥尔领内最繁荣的地方。

只不过，这样的城市却只为人类开放，由于尤弥尔教会中人类至上的教义，其他任何种族的人一经发现，便会立刻被当做异端处死，几乎没有例外。

与往常不同，今天伊丝在太阳才刚从群山间露出一角时便醒来，不是有什么东西吵醒了她，而是她有待办的事情。

该想想怎么把橡胶利用起来。

面对还蒙蒙亮的天空以及被积雪覆盖的群山，伊丝打起哈欠，长长伸了个懒腰。

｢那种黑色的史莱姆附近好像很多，关键是怎么运用么……不，这些事情还是等早餐以后再想，先做一天中最重要的事情。｣

一天中最重要的事情自然是补充血液，这个世界里好吃的东西很少，而美食又是除了游玩与性^爱之外，第三种很简单就能让人感到愉悦的东西——稍微专业一点应该说成，促使大脑分泌更多多巴胺——伊丝已经多次体会到，在这个世界里，身为吸血鬼是一件相当幸运的事情。

相比人类，吸血鬼可以品味到各式各样的血液，而人类只能不断在食物上钻研，只不过，身为吸血鬼的前提是必须出生在上流阶层，倘若是下级吸血鬼，每天吸食血液就变成了一种负担，他们需要花很大功夫才能得到一点补给。

从床上起身的伊丝打了个响指，几枚火球顿时围绕在她身边，接着缓缓飞向房间中早已熄灭的火盆，等房间变的稍微暖合起来后，穿着睡衣的伊丝光着脚走到桌前。

｢不愧是人类世界里屈指可数的大城市啊，旅店竟然还附带有桌子。｣

之前住过的旅店除了一张床以外什么都没有，贫穷感在打开房间的第一时刻便会扑面而来，房间里能没有异味就已经要庆幸自己的好运。

吐槽的同时，伊丝从仓库里拿出玻璃酒瓶装的血液，先是把波尔多杯——一种高脚杯——放在桌上，接着打开酒瓶木塞，为自己倒上半杯，轻晃了晃薄而透明的杯子后，稍微抿了一口。

｢呼，配上窗外的雪景、泛紫的清晨还有旁边的火堆，如果再有一张躺椅的话，就更有韵味了啊。｣

感慨的声音还没有在房间内消散，房间门便突然被人从外面｢嘭｣的一声推开。

是依蒂丝。

虽然想说佩佩破坏了自己清晨的雅致，但既然是佩佩的话，还是不要提醒比较好，倒不是说自己害怕佩佩，设想一下，一直不客气的佩佩突然好端端的敲门，诡异的景象反而会让自己战战兢兢起来。

看见伊丝正站在房间里，早已换上正装的依蒂丝挑起眉，如果要把队伍分成早起党和晚起党，玛丽、依蒂丝与卡米拉属于早起的一方，而伊丝和蒂芙尼通常会等到太阳升到很高的位置才醒来。

｢你居然起来了。｣

声音里满是意外，白发蓝瞳，穿着黑色礼裙的依蒂丝走到伊丝面前，长靴踩在木质地板上发出笃笃声响。

伊丝向依蒂丝举起酒杯。

｢要来一杯吗？｣

｢不用，我已经在蕾菲娜那里用过了，话说回来，昨晚发生了那么大的事，你还有闲心在这里品血。｣

｢昨晚？什么事？｣

｢最开始是照亮天空的火光，后面变成巨响和狂风，如果威力再大一点，我都觉得旅店屋顶要被掀飞了。｣一副稍显紧张却又仿佛在思考什么的神色，依蒂丝背靠桌子，扭头看向伊丝，｢你有什么线索么。｣

伊丝耸了耸肩。

｢没有，不过既然是阿莱克西亚之塔上发生的事情，就一定和教会有关，也许是他们做了什么引发神怒的过错。｣

｢如果真是神怒，教会恐怕会被自己的信徒推倒吧，明明是拥护神明的仆人，结果却引发神的怒火……你真的什么都不知道？直觉告诉我，这件事情和你有关，而且除了你以外，我想不到第二个可以引发昨晚那种爆炸的人，老实说，是不是你。｣

强行摁住伊丝准备送到嘴边的酒杯，依蒂丝一副不满表情，紧紧盯视伊丝的脸。

｢怎么可能会是我啦，昨天我一直和卡米拉在一起。｣

｢卡米拉和你是一伙的。｣

｢佩佩也和我是一伙的吧？｣

｢哼。｣相当不满意的，依蒂丝转过身，背向伊丝，｢别以为我不知道，你暗地里用我的名字招摇撞骗，之前在玛格丽特的时候，真红和芙兰告诉了我关于薇尔的事情，因为那个叫『薇尔』的家伙外表和体型都和我一样，芙兰和真红最初把我当成了她们的主人。｣

｢呃……｣

这里绝对是自己失算了，那时候谁也想不到，作为身体原主人的佩佩其实还活着。

看见伊丝的尴尬，依蒂丝失去兴趣般的摆了摆手。

｢算了，我找你不是为了问罪，只是想说——｣依蒂丝转过身，精致如人偶的脸上浮现幸灾乐祸，｢——做得好。昨晚我和蕾菲娜连夜打探消息，教会派出的神父一直强调，尤弥尔之塔上的爆炸只是意外，因为教皇准备利用尤弥尔之塔请求神明降下神谕，结果却遇见意料之外的事故，所以导致了爆炸，但那只能欺骗愚民，父亲大人带我用过阿莱克西亚之塔，塔身不发光分明是魔力回路遭到破坏，暂时无法使用，只有受到外力干扰，阿莱克西亚之塔才会变成那副模样。｣

仿佛十分高兴的，依蒂丝如同赞赏下属的上司，踮起脚拍了拍伊丝肩膀。

｢如果以后遇见一座塔就破坏一座，等回到佩西亚领以后，我会给予你奖励。｣

虽然没想要奖励，但伊丝还是下意识问出口。

｢什么奖励？｣

依蒂丝食指撑着下巴，做出思考状，在黑色礼裙的衬托下，湛蓝色的眼眸格外澄澈，如果是初见的人，绝对会将依蒂丝当做女神一般的存在。

｢嗯……啊！｣

正当依蒂丝因为思考而在房间里踱步的时候，脚下突然一歪，如果不是伊丝及时扶住，依蒂丝现在已经摔到地上。

感受着依蒂丝手臂上传来的纤细感，伊丝歪了歪头

｢身为战士，就算被不平的地面绊住，也不会差点摔倒啊，更不用说这里还是室内。｣

就连玛丽都从来没摔倒过。

｢没什么，只是昨晚为了打听消息，多走了些路，脚上不舒服。｣

｢需要治愈魔法吗？｣

｢我可受不了神圣魔法。｣

｢放心，是以水元素为基础的治愈魔法。｣

｢……好吧，有劳你了。｣

耸了耸肩，依蒂丝转身坐在伊丝床上，不知为何，依蒂丝做了一件在伊丝看来相当有少女风格，以至于令伊丝感到诧异的动作——把枕头抱起来放在了身前，这是伊丝的枕头。

猛然间，伊丝突然想起之前在血族时，依蒂丝抱着自己枕头，在自己床上如同虫子般滚来滚去的模样，现在的依蒂丝和那时候极为相似。

仔细看的话……佩佩的呼吸也变的更急促了？总感觉好像在嗅什么东西。

总不可能像昨天晚上的卡米拉一样，说自己身上有股好闻的味道吧，佩佩怎么可能那么可爱。

发现伊丝愣在原地，依蒂丝皱了皱眉。

｢怎么了？｣

｢……第一次看见佩佩像这样坐在床上，抱着枕头的样子，有些意外。｣

如果再给佩佩戴上猫耳的话，就更可爱了，佩佩穿女仆装的样子一定很诱人，前提是要做好被杀的心理准备。

｢啊……｣

难以察觉的，依蒂丝呆了一瞬，脖子如同长久没有上油的机器那样艰难低下，在看到怀中抱着的枕头时，全身僵硬的一动不动。

……难道佩佩自己都没有察觉到，她一上来就把自己的枕头抱走了？这是无意识的行为？

仿佛在验证伊丝的猜测，一层红晕逐渐从依蒂丝脖子蔓延到脸颊，当然，以伊丝的识趣程度，绝对不会点出来——那样会让佩佩强行压下羞耻感，变的不可爱起来。

搬来板凳，伊丝坐在依蒂丝对面稍矮的地方，双手拍了拍自己大腿。

｢把脚伸出来吧。｣

没有迟疑或者抗拒，依蒂丝把穿着长靴的左脚伸出去，换做其他女孩，大概会在这种时候害羞，但对依蒂丝而言，这是十分自然的事情，她早已习惯了被别人服侍的生活。

只不过，伊丝的手才刚碰到依蒂丝，依蒂丝身体便不由自主的颤抖一瞬。

｢很痛吗？｣

｢没、没有。｣

依蒂丝摇了摇头。

自己也不知道发生了什么，当伊丝的手触碰到自己时，身体便自然而然的有了反应，包括刚才下意识抱起伊丝枕头，准备享用那种让人安心的味道一样，自己有种被人控制了的感觉——虽然依蒂丝知道，那大概是名为喜欢的情愫。

明明对面那些宠物的时候没有任何感觉，但换在伊丝身上就变得奇怪起来，依蒂丝为自己的不争气而暗自咋舌，视线不由自主的落到伊丝身上，在看到伊丝准备脱下长靴的动作后，脑海里开始浮现担心会不会有异味，以及脚的形状会不会不那么好看的想法，这是以前从未有过的东西。

下意识的，依蒂丝咬住一小片嘴唇，怪异的想法一旦涌上脑海便很难清除，现在依蒂丝甚至有种想把腿伸回来的念头，也就是在这时候，伊丝突然捏了捏依蒂丝的小腿，如同被捏住尾巴的猫，依蒂丝浑身一震。

｢很僵硬的样子，难道佩佩很紧张吗？｣

｢怎么可能紧张。｣

当然在紧张，只是不能让你知道，良好的修养让依蒂丝能够在绝大多数时候都面不改色。

｢是么，我觉得正常人的肌肉平时应该不会这么硬，嘛，可能是佩佩经常锻炼的缘故吧。｣

对优雅的贵族女性而言，经常锻炼应该算不上夸奖吧？

依蒂丝头顶上浮现出一个愤怒标记，但很快便因为伊丝的下一个动作而消失不见——伊丝把长靴脱了下去，感受划过掌心的温暖手指，依蒂丝本就绷紧的身体更加紧张起来。

就连声音也变了一调。

｢会……会不会有奇怪的味道？｣

｢没有哦。｣

｢真的？｣

｢如果真的有的话，我肯定会捂住鼻子。｣

｢想被揍吗！？｣

｢开玩笑的啦，佩佩保养的很好，原本我还以为经常战斗的人至少会长一些茧，不过完全没看见这样的东西。｣

｢喂，不要做奇怪的事情啊，我没让你看那么仔细。｣

依蒂丝声音不由得大了几分，她开始后悔为什么要同意伊丝给自己用治愈魔法。

｢不仔细看的话，很难看出到底是哪里受伤了啊。｣

伊丝用相当正经的表情回答，有些时候，依蒂丝会觉得伊丝脸上的正经是装出来的东西，其实内心正暗中观察自己娇羞的一面，尽管依蒂丝知道这是自己的臆测，普通人根本看不出自己细微动作里的异常，但伊丝就是给她这样一种感觉。

｢你的手法也太微妙了吧？仅仅只是看哪里受伤而已，为什么会摸来摸去的。｣

｢欸，有吗？我才刚开始看，是佩佩太敏感了吧？｣

是自己的问题吗？

依蒂丝停滞了一瞬，似乎确实是自己太神经质了，诊断才开始不到一分钟而已，但老实说，足趾被人触碰的时候实在不怎么能坦然面对，每当伊丝碰一下，依蒂丝小巧的足趾便不受控制的蜷缩起来。

｢唔姆，足趾之间有些发红，应该是长靴太小，挤压到了的缘故……记得佩佩很少穿长靴，下次要走远路的话，还是尽量选择大一些的长靴吧。｣

说话的同时，伊丝手心浮起一层蓝色光团，冰凉的感觉顿时顺着依蒂丝脚趾蔓延到整条左腿，虽然不那么舒服，但她意外的想让这样的时间更长一些。

不那么高兴的，依蒂丝视线瞥向一边。

｢又不是我刻意选小一号的鞋子，我还没到成年的时候，身体会发育很正常吧？｣

｢不是说按照人类的算法，佩佩已经成年了吗？｣

｢我是血族，血族的成年年龄是二十岁。｣

｢原来这里的二十岁成年是指生长发育么……我还以为是故意被人设置的很高——好了，应该没问题了，另一只也要看看吗？｣

｢不用了。｣

尽管心里还有一丝念念不舍的感觉，但依蒂丝还是很快收回左脚，治疗的事情让蕾菲娜来也没问题，自己实在担心脚上会不会有奇怪的味道，要是明明有，伊丝却装作没闻到的话，就太不够淑女了，身为佩西亚家长女，拥有洛伊丝薇尔之名的人，身上却散发出难闻的异味，这绝对是能让自己刻骨铭心的，一生难忘的败笔。

伊丝抬起的眼睛里满是疑惑。

｢总觉得今天的佩佩很奇怪啊，嘛，应该是我想多了，话说回来，刚刚才注意到，佩佩的长靴质地很硬，不会硌脚吗？｣

｢很硬？这已经是最高级别的鞋子，表皮部分用飞龙胸下的皮肤制成，底部用多层翼膜重叠缝制，里面还内衬了绒毛。｣

｢但最下面接触地面的地方还是一层木头啊。｣

拿起依蒂丝的长靴，伊丝试着按了按——果然很硬。

不过，这也让伊丝想起了一件事情，自己穿的鞋子一直是『Ragnarøk』里的道具，所以根本没注意到这个世界只能用质地耐磨的木头做鞋底，仔细想想，穿着这样的鞋子其实相当折磨。

大家一直都是穿着这样的鞋子啊……

为没有及时注意到而心生愧疚，伊丝微微低下头。

｢在想什么？｣

依蒂丝伸手在伊丝面前挥了挥，伊丝从椅子上起身。

｢我要出去一趟。｣

总之，先把能抓到的黑史莱姆全部抓起来吧。

（13/30）

第二十七章 无人察觉的阴谋

踏入中央神殿，眼前一黑，等眼睛适应黑暗以后，恢弘奢华的宫殿瞬间出现在眼前，或许是受昨晚爆炸影响，中央神殿里聚集着数倍于昨天的信徒，他们整齐跪在大殿中央，面朝神像，聆听神像之下一位红衣主教的教诲，庄严肃穆的环境与昨天别无二致。

在圣骑士带领下，伊丝一行顺着墙壁，从信徒后方绕向大殿里侧。

｢明明伊芙琳小姐比那位老爷爷更温柔，为什么今天的人比昨天更多啊。｣

小声说着，玛丽不解的看向伊丝。

玛丽呦，如果相信伊芙琳是那种温柔的大姐姐就大错特错了，那分明是地狱里爬出来的恶魔——故意展示破绽，然后勾引强盗攻击自己，等强盗以为自己可以财色俱获，沾沾自喜时，再突然展示身份，把强盗一网打尽，欣赏他们大吃一惊、跪地求饶的表情，只有小恶魔才会以此为乐。

碍于身边有圣骑士，伊丝没有当面向玛丽揭穿伊芙琳的真面目，伊芙琳回答了玛丽的疑问。

脸上挂着挑不出毛病的微笑。

｢因为昨天晚上尤弥尔之塔上的魔力波动，大家感到不安，所以今天才来神殿里，向女神大人献上祈祷。｣

｢伊芙琳小姐，魔力波动是什么？｣

｢外人称呼为爆炸。｣

｢诶？昨天晚上有爆炸吗？｣

这家伙睡得太死了吧？

伊丝不禁羡慕起玛丽的精致睡眠，自己属于很容易醒的类型，除非白天做了很多体力活动，不然夜里声音稍微大一点便会被惊醒。

伊芙琳耐心解释着。

｢昨晚冕下举行了神谕仪式，借用阿莱克西亚之塔的力量，请求女神大人降下神谕，指引信徒们未来的方向，但过程中遇见了一些不可预知的问题，尤弥尔之塔也随之出现魔力波动，最终导致神谕仪式失败。从太阳出来开始，现在已经是第六批聆听祷告的人了。｣

｢你们也有你们的难处啊。｣看着手捧教义，站在神像下的红衣主教，伊丝发自内心的投去同情，从早上起便不休息的站到现在，还必须得安抚一批又一批信徒的不安，只要想想就觉得辛苦，｢不过既然是这么紧急的时间点，为什么教皇冕下愿意接见我们？对冕下来说，我和玛丽是连信徒都算不上的人，比起接见我们，冕下不更应该去修——去调整尤弥尔之塔吗？｣

差点说成『修理』，如果说出口，一定会被当成不敬吧，事实上，最前方的圣骑士差点就为伊丝的话停下脚步。

｢你难道不高兴冕下接见你吗？尤利乌斯好不容易腾出时间。｣

嘴上这么说着，伊芙琳却撇了撇嘴，明显口不应心，伊丝甚至可以脑补到，如果现在只有伊芙琳和自己两人在的话，伊芙琳会把刚才的话说成｢天知道那个老不死为什么会接见你｣吧。

伊丝忍不住扬起嘴角。

穿过封闭式走廊，一行人停在一扇朴实无华的木门前，全知地图显示尤利乌斯正在房间里。伊芙琳挥了挥手，让圣骑士守候在门边，接着直接扭动门把，走进房间。

除了桌上的一尊女神雕像外，房间和之前伊芙琳带伊丝去的会客室没有区别。戴着白色圆帽的尤利乌斯正背对房门，站在偌大的落地窗旁，从几十公尺高的楼层俯瞰下方，花白头发在冬日暖阳映照下变为白金色，干瘪且爬满皱纹的皮肤格外苍老，加上略有佝偻的身躯，让人想到即将枯死的树枝，仿佛轻轻一碰便会折断。

但这只是表象，实际上的尤利乌斯有58级，实力不容小觑。

值得一提的是，这个世界的寿命虽然会因为等级增长而跟着变长，但加成并不会特别离谱，哪怕是超越英雄领域之人——等级超过60级——至多也只有一百岁左右的生命，像尤利乌斯这样寿命超过两百岁的人类，绝对属于异类，除开那些被封印在冰棺里的不幸者，尤利乌斯是目前寿命最长的人类。

｢今天的教皇大人看上去好像老了很多……｣

玛丽以不会让教皇听到的声音低声喃喃着，但尤利乌斯就像察觉到了那样，缓缓转过身。

｢我不是说过，进来之前记得敲门么。｣

｢反正我们走到门口的时候你就知道我们到了，你不也经常推门进来么，像昨天那样。｣

昨天是指伊芙琳会见自己的时候吧，如果不是自己反应够快，安德烈亚肯定会被直接进门的尤利乌斯发现。

伊芙琳相当随意的挥了挥手。

｢人我给你带到了——嗯？｣

声音突然上升了一调，伊芙琳察觉到尤利乌斯的不对劲，转过身的尤利乌斯目光直指伊丝，藏在皱纹后的双眸如同利剑般，让人皮肤泛起一层疙瘩。

一瞬间，伊丝有种自己被看穿的感觉，只是尤利乌斯没有做出任何行动，伊丝也没有轻举妄动。

剑拔弩张的氛围很快消失，尤利乌斯缓步绕过伊芙琳，来到伊丝与玛丽面前。

｢你们就是伊芙琳说的，从赫尔斯王国而来，希望见我一面的人么，我们已经在昨天见过面了。｣

笑容异常慈祥，不知是不是心理作用，伊丝总觉得教皇的话另有所指，加上教皇逐渐靠近玛丽的举止，胸中不禁多了一丝紧张。

｢是、是的说，教皇大人明明很忙，我却提出想见您的请求……对不起，原、原本只在很远的地方瞻仰您就足够了……｣

十分紧张的，玛丽双手捏着裙摆，结结巴巴的说，但这却缓解了伊丝内心的紧张感。

即便尤利乌斯有异动，自己也能在玛丽受伤之前反应过来。

｢没关系，｣尤利乌斯蹲下身，视线保持在与玛丽平齐的位置，｢抛开教会的身份不谈，我很喜欢你这样……你叫什么名字？｣

｢玛丽。｣

｢是么，抛开教皇身份，我很喜欢玛丽这样天真可爱的孩子，漂亮的头发和眼睛，出生时一定受过女神大人的祝福。｣

玛丽的头发在进门前被伊丝特别梳理过，完全遮住了半精灵短而尖的耳朵，所以没有被尤利乌斯发现。

尤利乌斯的目光很快放到玛丽左眼上，玛丽红色的左眼一直被绷带遮住，尽管不影响她的可爱，但却很容易引来周围人瞩目。

｢你的眼睛……是受伤了吗？｣

｢不、不是。｣

玛丽下意识后退半步。

玛丽除开拿到武器便会使用的能力以外，另一个能力是可以看到对方的剩余寿命，只是因为使用能力时会让红色的眼睛变成猫眼般的竖瞳，加上看到对方剩余寿命的能力很容易招来人们记恨，认为玛丽是带来不祥的人，所以玛丽自从被伊丝收留后，便从未使用过这项能力，这和半精灵的耳朵一样，属于不可触碰的领域。

｢如果受伤的话，我可以在这里帮玛丽治好，不过玛丽的样子应该另有隐情，今后如果想要治愈魔法，可以直接来神殿里，见到这么有活力的孩子，我也有种自己重新年轻起来的感觉。｣

和蔼的笑着，尤利乌斯的目光又放到玛丽紫色的右眼上，漆黑眼眸中闪过难以察觉的思索。

｢真是少见的颜色，你的双亲中有人是紫色眼睛吗？｣

第二十九章 神之力与堕魔者

与预想中神殿士兵会阻拦自己与玛丽不同，一路上圣骑士对待自己与玛丽就像对待其他往来的信徒一样平凡，仿佛教皇真的没有对他们下达过命令一样，怪异的场景令伊丝心生疑惑，不过不阻拦自己怎么说也是好事，少了许多麻烦，伊丝带着玛丽一路走出神殿。

垫着积雪的街道依然明亮，不安的信徒在街道上向神明献上祈祷，与来时不同的是，街道上没有了那些聚集在一起，对尤弥尔之塔指指点点的人，取而代之的是零星几名巡逻中的圣骑士，应该是圣骑士驱散了那些人吧，不好的言论会制造混乱，控制舆论方向对一个结构体而言，是十分有必要的行为。

两人才走出没几步，紧跟在伊丝与玛丽后方的伊芙琳便出声叫住两人。

「喂，等等。」

尽管伊丝早就知道伊芙琳跟在后面，但一直没有回头，现在最好是离教会越远越好，教会实行人类至上主义，其他一切种族都会当做异类烧死，半精灵也不例外，只不过现在被伊芙琳当街叫住，自己再没有反应，只会显得奇怪，伊丝转过身。

「伊芙琳大人有什么事吗？」

「啧，」仿佛在为伊丝故意用敬语的行为不爽，伊芙琳用力咋了咋舌，「我们还有事情没说完。」

应该是关于魔法药的事情吧，伊丝在内心嫌麻烦的叹了口气，伊芙琳简直像口香糖一样黏人。尽管就结果论，今天见到教皇不是一件好事，但从出发点上，伊芙琳算是帮了自己，替玛丽完成了瞻仰教皇的愿望。

相当无奈的，伊丝做出请的姿势。

「一边走一边说吧，虽然我不认为街上是个适合说话的地方。」

「没人会想偷听我说话，至少在中央神殿附近是这样。」

伊芙琳撇了撇嘴，示意伊丝看向街道两边，正如伊芙琳说的那样，不论居民还是圣骑士，只要他们发现伊芙琳看向他们，他们便立即以一副担心受怕的表情收回视线，哪怕动作十分生硬，也要装成在做别的事情的模样，如同伊芙琳是一场瘟疫。

伊丝挑起眉。

「从前天就很好奇，你对他们做了什么？之前在城门的时候，那些守城士兵一听到我说遇见了夏露，就像我遇见了恶魔一样，对我投来同情目光，如果不是伊芙琳做过给他们留下心理阴影的事情，他们不会这样吧？」

「哼～哼？」语气里只有升调，仿佛非常得意的，伊芙琳露出布满捉弄的笑容，「只是在他们上任的第一天装成侍女，与他们攀谈一阵后，又在第二天的盛装巡礼上碰巧遇见他们而已。」

「碰巧……」

根本是故意的吧。

不用说伊丝也能想到，那几名士兵在得知伊芙琳真正身份后的表情，就像和网络上的恋人约好在现实见面，结果到场后却发现对方是自己的女儿或者老妈一样尴尬，并且只会更加严重，身为教会骑士一员，没有对身为下任教皇的伊芙琳使用敬语，哪怕他们不知道伊芙琳的身份，也是很严重的过错，说不定还因为这件事挨过鞭子。

像是发现了伊丝内心所想，伊芙琳无所谓的耸了耸肩。

「我说过吧，一直待在教会是件很无聊的事情，所以得找点有趣活动——虽然不知不觉间被附近的人加上『魔女夏露』的称号。」

「再加上『小』更可爱。」小魔女夏露酱，总觉得变成了魔法少女的风格，「你看上去没有对这个绰号不满。」

「他们只敢在私下里说，而且即便我不满，也不能堵上他们的嘴，说到底，这是我自己铸成的结果。」

意外的乐观。

迎面吹来的寒风令伊芙琳紧了紧衣襟，神官服华丽是一部分，保暖性却有待商榷。

「呼，真冷，被你打乱了话题。你居然敢把半精灵带到尤利乌斯面前，疯了么，要不是今天的尤利乌斯精神出了问题，你们肯定走不出神殿。」

「你怎么发现玛丽是半精灵的？耳朵不是一直被头发挡住了吗？」

一边说着，伊丝一边观察起玛丽，不论从哪个角度看，玛丽的栗色长发都将耳朵死死遮住。

说到这里，伊芙琳皱起眉，长吁了口气。

「……以防万一先问一下，你没有给玛丽身上戴奇怪的饰品吧？一遇见魔力就会发光的那种。」

「没有。」

自己虽然想过要做触发式魔法道具，但目前还没有付诸行动。

表情变得严肃，伊芙琳一字一句的说。

「在你和玛丽祈祷的时候，神像发出了金色光芒，这是过去从未发生的事情。」

「不会是尤利乌斯做了什么手脚吗？」

「你和玛丽只是普通信徒，在神像上做手脚，对尤利乌斯没有任何益处，而且那个老不死对女神大人的信仰超过任何人，十个我也抵不上一个尤利乌斯，他不会允许有人在女神雕像上做手脚。」

这么说的话，尤利乌斯同意在这个节骨眼上接见自己与玛丽，显得十分奇怪啊。

伊丝没有把话说出口，伊芙琳则继续补充。

「神像在发出光芒以后，房间有一瞬间刮起风，也就是在那时候，我和那个老不死看到玛丽的半精灵象征，虽然我无法解释金色光芒意味着什么，但那个老不死看起来受到很大冲击，他或许知道些东西，」说完后，伊芙琳以相当自信的动作拨弄起银色双马尾，语气里满是调侃，「说不定玛丽是和我一样，被女神大人选中的神之子。」

在说到神之子几个字时，伊芙琳眼中有明显的骄傲之色，那并不是装出来的东西，伊芙琳确实为她的身份自豪。被神选中的她拥有消除人们负面情绪的能力，只要是被她触碰过的人，都会变得平静、充满善意，也正因如此，伊芙琳才会成为教会的下任教皇，有什么人比神之子更有资格成为教会教皇？所有信徒都不会对此说三道四。

看着伊芙琳脸上的骄傲神色，伊丝试探着问。

「伊芙琳相信神之子的说法吗？」

「不论相信与否，奇迹都确实在我身上发生了，从我出生的那一刻，女神大人的力量便陪伴在我身边，别看我这样子，我其实一直相信女神大人真实存在，不然便无法解释这种神奇的力量。」

如果说出接下来的话，大概会让伊芙琳生气吧，但伊丝还是迟疑的、小心翼翼的说。

「……没有堕魔者的可能吗？」

一瞬间，伊丝感到伊芙琳身上传来冷意，不过又很快消失，伊芙琳咂了咂嘴，双手环抱在发育成熟的胸前。

「敢把神的力量说成肮脏的堕魔者，如果站在这里的是别人，现在已经让圣骑士把你们抓起来了，不，更有可能是脑袋掉在地上。不论主动还是被动，只要堕魔者使用能力，身上的暗红色纹路就会从背后开始生长，一直蔓延到全身，而伊丝已经见过我的后背，昨天在净身的时候，我身上没有任何疑似堕魔者的地方，如果有，那些修女会比伊丝更早反应过来。」

「嘛，我只是随口一说，毕竟这种未知的能力很容易让人联想到堕魔者。」

伊芙琳虽然很开明，但其实也对堕魔者抱有偏见吗？明明身为下任教皇的继承者，却不知道堕魔者只是被诬陷的存在，到底是尤利乌斯没有让周围人告诉她，还是她明明知道却还继续诋毁下去，其中原由耐人寻味。

伊丝装作随意的说。

「不过我还是想提醒一下，堕魔者里也有好的堕魔者和坏的堕魔者之分，就像人类里有谦逊的人和自负的人一样——」

「我不会承认堕魔者。」

抢在伊丝说完以前，伊芙琳打断了伊丝的话，声音里有着难掩的怒意。

第三十章 失效的力量

这里面应该有什么隐情，还是不要继续说下去了吧。

伊丝摸了摸玛丽的头，因为伊芙琳厌**魔者的发言，玛丽表现的十分害怕，为了缓解尴尬氛围，伊丝苦笑着转移话题。

｢如果像伊芙琳说的那样，玛丽也是神之子的话，那现在就有两位下任教皇大人了。｣

｢谁知道，如果真是这样，过不了多久，教会就会崩溃，女神大人把神力降临在半精灵身上，这违背了教会最根本的神论，女神大人只青睐人类。｣

两人一同看向玛丽，玛丽则像是在纠结着什么般，过了很久才怯生生的抬起头。

（17/30）

｢那个……主人大人，祈祷的时候，我好像听见了一个声音……｣

追问的人是伊芙琳。

｢声音？说了什么？｣

玛丽一副努力回忆的表情，但很快便放弃似的摇头。

｢不知道，我只感觉到很温柔，就像妈妈一样。｣

｢妈妈吗……经常有信徒这么说，出生在这个世界上的所有人类都是女神大人的孩子，女神大人给人带来母亲的感觉很常见。｣

尽管从伊芙琳口中得到回答，但玛丽却一副无法释怀的模样，还想辩解什么，但由于伊芙琳把话题倒向一边，玛丽只能闭上嘴，右手缓缓移向胸口，仿佛那里有什么东西。

伊芙琳开门见山的说。

｢我完成了伊丝的愿望，伊丝也该履行我们间的约定了吧？｣

｢我知道，之后我会把伊芙琳的请求转告我的那位朋友。｣

伊芙琳眉毛顿时竖起。

｢哈啊？都已经过去两天了，你居然还没有联系上吗？不，正好，我想亲自见你的那位朋友一面，不论她开出什么条件，我都可以和她谈谈，这比传话方便的多。｣

｢不不，她不会想见你。｣

自己虽然能用幻象魔法制造两个身体，但能说话的人终究只有一个，既要带伊芙琳看幻象，又要和伊芙琳谈判，绝对不可能做到。

除非佩佩愿意与自己合作，佩佩扮演薇尔，这样就能让两个人同时出现。

｢想不想见去了就知道，说吧，你要什么，只要你带我去她那里，什么条件都可以开。｣

真是棘手的女人。

伊丝思考片刻后，嫌麻烦的摆手。

｢是是，我带你去见她，只不过不是今天，我想明天或者后天你可以见到她，到那时候我再去神殿找你，但你必须随时告诉我尤利乌斯的一举一动，他现在知道玛丽半精灵的身份，我担心他对玛丽不利——话说回来，伊芙琳明明是教会的下任教皇，不排斥半精灵吗？｣

｢我和那个老不死不一样，只要能让我达成目的，中间过程怎么样没有关系，况且我都已经和安德烈亚交换过灵魂，现在再谈半精灵与人类的差别，不会太矫情了吗？｣

｢说的也是。｣

像是要结束话题那样，伊芙琳拍了拍手，｢总之，我会给你提供尤利乌斯的情报，他之前说我可以不用每天去做讨厌的祈祷，尽管不知道他什么时候会变卦，但至少这几天内我是自由的。｣

｢与其说自由，不如说无事可做吧。｣

伊芙琳不置可否的笑了笑，接着转身准备回到神殿。

也就是在这时候，一个衣着破烂的男人突然从街对面冲出，直奔伊芙琳而去，反应过来的伊芙琳向后退了一步，很快冷静下来的她向男人伸出手，嘴中咏唱起咒文，与此同时，街道不远处的圣骑士也开始朝伊芙琳跑来。

袭击者吗？2级的等级未免也太低了一些。

伊丝收回暗中伸出的手，原本自己打算在伊芙琳被偷袭之前，悄悄支援她一把，但那应该是自己想的太多，如果是什么组织派来暗杀伊芙琳的人，等级绝对不可能只有2级。

正如伊丝想的那样，衣衫褴褛的男人在距离伊芙琳两公尺的地方停下脚步，扑通一声跪在地上。

｢伊芙琳大人，请您救救我！｣

男人双目充血，如同刚从水中打捞起来一样，长期未经打理的头发乱做一团，全身被汗液濡湿，流着眼泪的同时，鼻涕也止不住淌下，额头上有明显的红色淤痕，让人联想到一头撞在墙上的人。

麻药成瘾者。

全知地图告诉伊丝男人的身份。

没有等伊芙琳回答，男人开始一个接一个的磕头，仿佛不知道什么是疼痛般，伊丝甚至能感到地面在随着男人的磕头而震颤，再一次的，男人发出沙哑哭腔。

｢伊芙琳大人……求求您用您的力量救救我……｣

伊芙琳停下咏唱咒文，收回手，微微皱眉，与此同时，从街道两边赶来的圣骑士聚集在伊芙琳身后。

｢你是谁？｣

｢我、我是教会的信徒，以前经常去中央神殿听您教诲的维毕斯·波特，原本是波特家的长子。｣

｢波特勋爵么，我记得你因为吸食麻药，被他逐出家门。｣

如同呼吸困难的人，男人每说一句话都要停顿一段时间，吃力的大口喘息着。

｢我……我已经知错了，原本、原本还能依靠祈祷的力量，压制住碰那东西的想法，但今天……今天祈祷突然不起作用了。｣

每当信徒握着教会圣物对女神献上祈祷时，圣物便会消除人们心中的负面情绪，而换在男人身上，则可以暂时抑制对麻药的渴望。

完全不顾双膝已经在第一次跪地的时候磨破，男人在地上摩挲着，匍匐在伊芙琳脚边，五官痛苦的扭曲在一起，眼泪和鼻涕搅成一团。

｢现在只有被选为神之子的您能救我了，伊芙琳大人，看在我过去经常为女神大人献上祈祷的份上，请帮帮我！我已经不想再碰那个鬼东西了！｣

伊芙琳陷入短暂沉默，片刻后，平时精于算计的神色消失不见，取而代之的是同情与可怜，如同帮助迷途羔羊的圣母，可以肯定，这不是装出来的东西。

上前两步，伊芙琳深吸了口气，缓缓地，把手搭在男人脏兮兮的肩膀上，男人充满希冀的抬起头，脸上除了明朗以外只剩下感激。

｢……愿你摆脱恶魔蛊惑。｣

然而，男人脸上的希望之色只持续了不到两秒，眼睛便开始泛白，如同癫痫发作的人那样，身体不由自的倒向一边，全身剧烈痉挛起来，伊芙琳身后的圣骑士立即冲上前，按住痉挛中的男人。

从背后目睹一切的伊丝微微握紧双手。

并不是伊芙琳的能力起到了反效果，而是她的能力根本没有发动，之前伊芙琳在神殿里使用神力时，会有异常耀眼的金色光芒，但刚才什么都没出现，伊芙琳的能力并没有发动，或者说，失效了。

糟糕了。

第三十一章 埋伏

「怎么回事？」没有反应过来，伊芙琳在原地愣了一瞬，「他怎么了？」

但有些事情不是本人没有看到，只是现实与想象大相径庭，因此大脑拒绝相信而已，对伊芙琳身旁的那些圣骑士而言，他们亲眼见证了伊芙琳没能发动神力。

一名努力压制着男人的圣骑士好心提醒。

「伊芙琳大人，快用女神大人给予您的力量啊！」

「可是……」

可是已经用过了，而且那份力量只要自己触摸到对方便会自行生效，根本谈不上使用与不使用的说法，好在伊芙琳不是那种容易慌张的人，她蹲下身，再次准备把手伸向男人，试图第二次触发能力。

在那之前，伊丝拦住了伊芙琳。

如果再让圣骑士与周围民众目睹一次伊芙琳无法使用能力的话，伊芙琳的未来将极为危险，失去神力的神之子等于没有价值的普通人，甚至还会引发那些敬仰伊芙琳的信徒的怒火，神之子为什么会突然失去神力？问题的原因只会被归结在伊芙琳自己身上——疏忽了对女神的祈祷，亦或者委身于恶魔。

到那时候，不仅神之子的身份会被教会剥夺，还很有可能被教会扣上『被恶魔诱惑』的帽子，用来向信徒解释神之子为什么会突然无法使用能力，这些风险已经超出了伊芙琳的控制范围。

「你要做什么？让开。」

伊芙琳皱起眉，挥手掀开伊丝的手臂，但伊丝反手抓住伊芙琳的手。

「他只是麻药上瘾，比起用神力消除负面情绪，现在最好先用别的魔法让他安静下来，昏睡过去。」

「伊芙琳大人，我正好会用这样的魔法，让我来吧？」

一名圣骑士呼喊道，伊芙琳摆了摆手。

「我来。」

一边说着，伊芙琳一边把手置于眼睛翻白的男人头顶。

「□□——『心灵震荡』」

伴随一层无形的气压冲击，男人全身一震，如同电量即将耗尽的玩偶那样，缓缓闭上双眼，头朝旁边歪倒，晕了过去。

颇有教皇风范的，伊芙琳站起身，声音也变得极具威严。

「把他送到神殿去，波特勋爵是女神大人的忠实信徒，即便他已经把维毕斯逐出家门，也是他们家的长子，叫波特勋爵把自己家的人接回去，另外顺着维毕斯的线索，搜查麻药源头，敢在米特斯拜亚贩卖麻药，必须予以严惩。」

「是！」

「伊芙琳大人，您要和我们一起回神殿吗？」

「我有别的事情要调查。」

异常严肃的，伊芙琳让圣骑士们离开，圣骑士们则抬着男人，向中央神殿走去，围观人群逐渐散开，没有人因为伊芙琳的异常而说些神力消失了之类的话，相反，他们还因为伊芙琳迅速平息混乱而投来敬仰与崇敬的目光，一部分人甚至跪在地上，激动的向中央神殿方向献上祈祷。

走出人群，来到一条没什么人的狭窄街道上后，伊芙琳小声道谢。

「谢谢了。」

「没什么，比起感谢我，你应该也察觉到问题了吧。」

「嗯。」伊芙琳低下头，迟疑的看着自己左手，「可以让我尝试一次么，我只是碰一下玛丽。」

「如果能帮到伊芙琳大人的话……没问题哦。」

可爱的脸上充满宽慰似的笑容，玛丽主动朝伊芙琳伸出手，伊芙琳缓缓把手伸过去，如同缺乏自信的那样，伊芙琳的动作里多了许多迟疑。

双手很快接触到一起，和之前触碰男人时一样，伊芙琳手中没有出现引人注目的金色光芒，但即便如此，伊芙琳也还是稍显急切的问。

「怎么样？玛丽有没有特别的感觉？比如内心被光明填满，精神轻松了很多。」

「唔姆……」支支吾吾的，玛丽目光移到还有着些许积雪的地面，「有、有那么一点……」

玛丽在撒谎。

不是因为伊丝了解玛丽，而是玛丽太不擅长撒谎，以至于换任何一个人都能看出玛丽的谎言，伊芙琳当然也不例外，她攥紧双手，深绿色的双眼里充满动摇之色。

「……怎么可能？为什么？」

伊丝用力拍了拍伊芙琳肩膀，强行将伊芙琳从个人世界中拉回现实。

「伊芙琳有没有带武器？」

「武器？问这个做什么？我不会储物魔法，也没有带储物道具，天罚之杖不能放进任何储物空间。」

「也就是说，你还是会用神杖对吧？」

「是。」

「把这个拿上。」

伊丝递给伊芙琳一把白色神杖，这原本是伊丝给蒂芙尼制作的武器，但因为蒂芙尼不喜欢杖顶上的小熊形状雕塑，所以便被伊丝雪藏在仓库里，换了一把没有花样的法杖给蒂芙尼，按照蒂芙尼的话说，这柄神杖是小孩子用的东西，太幼稚了——哪怕神杖本身的效果和正常神杖一样，而且性能只会更好。

明明觉得蒂芙尼可能喜欢小熊图案，所以才刻意做成这样子。

瞥了眼雕刻的还不错的小熊神杖，伊丝在内心碎碎念着。

「神杖？为什么要给我？」

「马上你就知道了，玛丽，把这个拿上。」从仓库里拿出玛丽的全金属制盾牌，伊丝示意伊芙琳看向前方天空，「他们来了。」

一道又一道拖着长长光焰的东西在天空划出完美抛物线，径直朝伊丝一行的方向攒射，而当伊芙琳看向后方时，一批批身着黑衣，手持弓弩的人出现在周围民居的屋顶上。

埋伏。

「主人大人，那是什么？」

「『火球』的上位魔法『火弹』，威力比『火球』小一些，但可以从很远的地方发起攻击。」

「现在不是说这些时候吧？！居然敢在城市里发动埋伏，绝对是有预谋的一群人，快点离开这里！」

伊芙琳急躁的催促，举起小熊神杖，开始咏唱魔法，而因为突然出现的变故，正常的行人乱做一团，街道上到处是尖叫与呼喊声，但不幸的是，大概是为了防止伊芙琳趁乱逃跑，后续出现的黑衣人很快将两边道路封死，行人们在看到他们手中的武器后，直接放弃了冲破封锁的念头，转而在街道里寻找可以藏身的庇护所。

黑衣人的数量大约在40人，全部为堕魔者，等级则在5级与30级不等，毫无疑问，他们是冲着落单的伊芙琳而来，伊丝也正是早早在全知地图上发现了这群堕魔者有聚集趋势，所以才把武器递给伊芙琳。

很快，一枚又一枚拳头大小的『火弹』划破天际，投射在伊丝三人所在的方向，尽管很多『火弹』都因为准头很差，偏离目标，砸在空无一物的街道中心，一部分甚至还落入那些黑衣人阵营里，但还是有两三发飞向伊丝三人。

提前咏唱好咒文的伊芙琳用力将神杖抵在地面。

「□□□——『光幕』。」

一层若有若无的金色流光挡在伊丝三人面前，每当『火弹』在上面爆炸时，金色流光都会出现一层层水纹状波动，但『火弹』的数量太少，根本没能撕破防御，反倒是那些砸在地面，如同燃烧弹一样铺开的火焰带给几人不小麻烦，遮蔽视线的烟雾以及蔓延开的高温，让人十分难受。

「咿啊！！救、救救我！」

「圣城里怎么会出现这样的人！」

「快带我离开这里！」

连接的爆炸声令那些缩在墙角的路人哭喊出来，伊丝拍了拍全身绷紧的玛丽，或许是因为人群里有小孩子的缘故，尽管玛丽一直举着大盾，防御两侧屋顶上随时可能投射下来的箭矢，但眼睛还是忍不住看向那些哭喊的小孩。

「可以拜托玛丽把那些人带走吗。」

「可是主人大人的安全……」

「不用担心我，卡米拉和依蒂丝正在来的路上。」

这条街正是一行人租住的旅店的所在地，由于看见划破天空的火光，旅店里的几人已经有了行动。

「那样的话……我去了！」

「嗯，注意不要受伤。」

拍了拍玛丽肩膀，伊丝为玛丽附加上隐藏于衣服下的防御魔法。

而由于看见举着大盾的玛丽突然朝街边发起冲锋，站在楼顶上，手持弩箭的黑衣人立即朝玛丽扣下扳机。

要是以为能得逞就大错特错了。

借助烟雾遮蔽，伊丝悄悄让街上刮起狂风，接着在狂风掩护下，用更加隐蔽的强气流使箭矢停在半空，让所有箭矢逆向飞了回去，一个接一个顶在射手们的胸膛上。

如同被木桩重重撞了一下，站在屋顶上的射手们纷纷失去平衡，跌倒在屋顶，虽然他们只是被箭矢的尾翼部分命中，但强气流带去的冲击也足够让他们失去战斗力。

另一边，伊芙琳的战斗也才刚刚开始，由于黑衣人的目标是伊芙琳，那些堵住街道两边的堕魔者大多都直奔伊芙琳而去，好在伊芙琳并不是像安德烈亚那样完全的魔法咏唱者，除了魔法以外，伊芙琳的近战技术也属于能看得过去的一类。

对面距离过近的敌人便把神杖当做长柄锤逼退对手，而对付那些从死角处进攻的敌人则以魔法轰击，避免使用需要长时间咏唱的魔法，而是选择短时间里能够施放，并且节省魔力的技能，『火球』、『光弹』以及『冰墙』接连闪现在周围，借助街道较为狭窄，黑衣人不能一次性全部冲上来的优势，伊芙琳毫不留情的连接致残对手。

应该是判断无法突围，所以便为正在赶来的教会圣骑士争取时间吧，也可能是为了给自己和玛丽创造机会，带那些无辜的路人突围出去。

如果这些黑衣人是普通人，这样的战术确实是最优解，但伊芙琳面对的是一群堕魔者，只要那些堕魔者发动能力，或者隐藏在屋顶上的那名30级的堕魔者加入战局，伊芙琳就会立刻陷入劣势。

「嘿呀呀呀呀！！！」

正当伊丝准备冲进人群，帮助伊芙琳时，另一边玛丽的叫声吸引了她的注意力。

不知用了什么方法，玛丽说服了躲在墙角处的十来名路人跟着她突围，而分出去用来对付玛丽的黑衣人则理所当然的阻拦在玛丽面前，十名堕魔者要么在手心召唤出火焰，要么役使魔物挡在路边，其中一人甚至拥有召唤魔物的能力，命令一头占据街道一半的巨熊挡住去路。

而当伊丝看向玛丽的时候，玛丽胸前正亮起耀眼金色光芒，将全金属制的盾牌挡在身前，如同高速运动的卡车般，不论什么人挡在她前方，又或者使用何种魔法攻击在盾牌上，都会被瞬间撞飞或者弹到一旁，即便伊丝与玛丽间间隔了超过二十公尺，伊丝也能听见那些人身上的骨折声响。

虽然知道玛丽的力气很大，但这种程度的力量也太夸张了一些。

玛丽的冲锋一直在撞到巨熊身上时才停下，但就像被攻城车正面撞击了那样，被撞到腿部的、身高接近十公尺的巨熊身体顿时失去平衡，蹲下身体，发出吃痛的怒吼，玛丽也因为巨大的反作用力连续后退数步。

「嗷嗷嗷嗷！！」

发出不像是熊的叫声，全身被黑色皮毛覆盖的巨熊猛地向玛丽发起拍击，玛丽则利用体型娇小的优势跳到一旁，将盾牌当做盾斧，身体旋转了一大圈，蓄积起足够的力量后，横向用力砍在巨熊的手腕上，伴随飞溅出的鲜血，盾牌深陷进巨熊的手腕中，与此同时，巨熊拍打在地上的力量令地板寸寸爆裂，在一阵炸响中飞散开来，由于盾牌嵌入巨熊的手腕上，玛丽没来得及躲闪破片冲击。

「危险！」

人们的担心显然是多余的，飞溅开的碎石虽然砸在玛丽身上，但就像是击打在了钢板上那样，发出一阵砰砰声响——伊丝在玛丽衣服下附加了防御魔法，不然伊丝也不敢随便让玛丽离自己太远。

「小心上面！」

巨熊用另一只手朝还没反应过来的玛丽拍下。

「□□——『冰枪术』」

冰冷的声音响起，紧接着，一根足有成年人手臂粗细的青色长枪刺入巨熊后脑，在那以后，另一把红色的长枪从青色长枪制造出的豁口贯入，与之一同的是带有挑衅意味的嗜虐声音。

「『血爆』。」

嘭。

如同急速胀大的气球，巨熊的脑袋迅速膨大，接着皮肤承受不了扩张，直接爆炸开来，异常血腥的场景在人们眼前展开，脑浆与鲜血飞溅了一地。

前者是卡米拉的支援，后者则是依蒂丝的游戏。

失去控制的巨熊手臂只能凭借惯性与重力向玛丽砸去，而玛丽也终于拔出金属盾牌，举起来挡在头顶，就像只是挡住一片坠落下来的瓦片那样，玛丽很轻易便让失去力量的巨熊手臂滑落到地上。

接着气喘吁吁向身后的人招手。

「大家，快离开这里！」

「好、好的。」

尽管被玛丽浑身是血的样子吓了一跳，但人们还是连连点头，一个接一个跨过碎石与巨熊尸体，逃出街道，在走的时候，伊丝从他们口中听到诸如「这个小孩子怎么这么强」，以及「一定是圣骑士团长级别的人」之类的称赞。

嗖嗖。

锐器划破空气的声音。

确认玛丽已经脱离困境，伊丝转而把注意力放到被围攻的伊芙琳身上，后者大口喘息着，华丽的神官服破败不堪，动作也变的迟缓许多，虽然她注意到屋顶上传来的箭矢声，但并没有余力去抵挡，只能尽可能弓着腰，不把要害暴露在箭矢面前。

不会让你们得逞。

一跃而起，踩着让地板破碎的力量，伊丝跳跃到箭矢与伊芙琳之间，接着挥动冈格尼尔，把箭矢击打向一旁，为了不让对方再次投射箭矢，伊丝顺手用了『光箭』，当然，这次伊丝没有再像对付强盗那样离谱的用光箭描边，把人钉在地上，而是控制光箭没入黑衣人的膝盖，令他们失去战斗能力。

落到人群中的伊芙琳身边，伊丝先是以冈格尼尔抽飞两人，接着扶起银色双马尾已经散开的伊芙琳。

「还好吗？」

「哼，我可不会败给这些堕魔者。」

「那就继续战斗吧，圣骑士已经在来的路上了。」

「喝啊！！」

一名拳头被黑色液体包裹的男人朝伊丝挥拳，堕魔者们已经看出，如果不打败伊丝，便无法继续围攻伊芙琳。

伊芙琳脸色迅速变差，急忙大喊。

「小心！不要碰到黑色的东西，它会吞噬魔力！」

可惜的是，伊芙琳的话说晚了一步，伊丝的冈格尼尔已经接触到覆盖在男人身上的黑色液体，如同被什么东西死死咬住了那样，伊丝发现手中的冈格尼尔黏在男人身上，而男人则咧开嘴，露出残忍笑容。

伊芙琳之所以会这么狼狈，就是因为这个男人的能力。魔法砸在男人身上时，会瞬间湮灭，接着被黑色液体吞吃，化为男人的魔力，而使用武器近战时，武器则会直接黏在男人身上，被男人强行夺取魔力。

伊丝歪了歪头。

就像之前经过城门的鉴定石碑时，鉴定石碑会从人身体里抽取魔力一样，伊丝感到有什么东西在扯动自己体内的魔力，这个扯动的力量虽然比鉴定石碑要强，但对比自己坚固如钢铁的魔力而言，就像在用木头勺子去舀铁块，什么作用都没有。

嗯……送他一个惊喜吧。

伊丝扬起嘴角。

如同泄洪时期的大坝，伊丝把自身魔力倾泻般注入冈格尼尔，但因为男人身体里的魔力回路太窄，以至于魔力从冈格尼尔流入男人体内的速度慢的吓人，大多数都储存在冈格尼尔里。仿佛随时会爆炸般，超负荷的冈格尼尔发出刺耳嗡鸣，枪身不受控制的颤动。

男人惊恐的大张着嘴。

「这种程度的魔力，你、你要做什么！你究竟是谁！？」

「送你见上帝的人。」

强行给积蓄在冈格尼尔内的魔力加压，大量魔力在无处宣泄的情况下，瞬间无视男人狭窄的魔力回路，疯狂涌入男人体内，就像肌肉里被塞进了木头那样，男人五官顿时扭曲起来，体内如同海啸般的狂暴魔力令他痛苦的张大嘴，却什么声音也无法发出，只能拼命后退，试图挣脱冈格尼尔。

也就是在这时候，一旁的伊芙琳击退上来帮忙的其他堕魔者，接着以小熊神杖杖尖的小熊雕塑，用力砸在试图挣脱冈格尼尔的男人头上。

砰。

男人眼睛翻白，倒在地上。

「头、头儿！」

「□□——『火球』。」

没有迟疑的，伊芙琳向附近几名因为首领昏死而陷入慌乱的堕魔者放出魔法，人头大小的火球瞬间将他们吞噬其中。

嗤。

身后传来短剑刺破空气的声音，但伊芙琳只是俯下身，看似狼狈的趴在地上，在暗杀者从上方发起追击的时候，捡起掉在地上的一把短剑，歪过头，躲过暗杀者由上至下的刺击，然后握着短剑的手回援，一刀插入暗杀者的脖颈上。

暗杀者全身一震，温热的鲜血顿时喷涌而出，抽搐着倒在地上。

喂喂……明明是教皇，手段却和佩佩一样啊。

「保护伊芙琳大人！」

「别让这群老鼠跑了！」

接二连三的呼喊声从街道两边响起，圣骑士终于赶到现场。

穿着黑色衣服的堕魔者们动摇起来。

「圣骑士来了。」

「走。」

「可是计划怎么办？」

「计划已经失败，现在的当务之急是不要给他们落下把柄，把带不走的人全部杀掉，不能让他们出卖我们。」

「但头儿也在里面！」

「不要管那么多，圣骑士已经来了！」

「啧，撤退！」

在一阵低沉的争论中，数十名黑衣人朝那些倒在地上的伙伴投出火油与火把，接着迅速消失在街道上。

趁此机会，伊丝朝远处的卡米拉与依蒂丝摇了摇头，示意她们，尤其是依蒂丝离开，在得到点头的回复后，转过身，向依旧倒在地上的伊芙琳伸出手。

没有犹豫的，浑身浴血、大汗淋漓的伊芙琳抓住伊丝的手，在伊丝帮助下从地上爬起。

「多谢了。」

「我只是在最后帮了伊芙琳一把，真正让你活到现在的是你自己。」

「不用说好话，」话说到一半，刚刚站起身的伊芙琳突然瞪大双眼，「该死的！」

接着用力抓住伊丝肩膀，试图把伊丝推向一旁，尽管伊丝的身体只是晃了晃，但这已经足够，从伊丝身后而来的匕首没能砍在伊丝身上，仅仅只在伊芙琳手臂处留下一道划痕——是一个装死的黑衣人。

咋了咋舌，伊丝对黑衣人丢出『光弹』，接着抓起伊芙琳手臂查看伤势。

「喂，你没事吧？」

「如你所见，好好的站在这里，只不过……有点累了。」

声音落下的瞬间，伊芙琳身体一软，失去了意识

（19/30）

---------

*三合一章节，加上今天晚上突然停电了，所以这么晚发，十分抱歉_（：з」∠）_

第三十四章 天罚之杖

伊丝接过小熊神杖，无奈的耸耸肩。

｢我还以为伊芙琳是为了刚才的恶作剧，才刻意钻到小巷里。｣

毕竟伊芙琳有喜欢先示敌以弱，然后再突然展现自己身份的恶劣性格。

｢啧，我不否认有这种考虑啦，但我确实是为了感谢伊丝才来这附近，刻意从小巷走，只是为了找点事情助兴。｣

｢意外的可以理解。｣自己刚才也无聊了好一段时间，伊丝对伊芙琳比出一个往前走的动作，｢话说回来，怎么又只有伊芙琳一个人出来？换做其他人，在被堕魔者伏击以后，说什么也会在身边带一群护卫吧，即便伊芙琳不愿意，教会也该给伊芙琳派一些随行护卫。｣

跟随伊丝脚步，伊芙琳也开始顺着小巷往前走去，光从背影看，一样拥有银色双马尾的伊芙琳如同伊丝的姐姐，值得一提的是，伊丝的双马尾比伊芙琳更长，伊芙琳只到腋下部分，而伊丝则继承了依蒂丝的长发，发梢一直垂到臀部。

｢这两天尤利乌斯不见踪影，没了束缚我的人，加上我出来的时候带上了这个，那些红衣老不死只能闭嘴，我不喜欢有人监视我。｣

｢这个？｣

目光落在伊芙琳手中的金色神杖上，有着合拢翅膀装饰的一人高神杖充满神圣感，里面蕴藏的魔力即便伊丝也感到惊讶，以阿莱克西亚大陆的现有工艺，绝对造不出这样的武器，品级虽然不能和卡米拉的永冻之黄昏相比，但却是自己在异世界见过的最好的魔法武器。

已经远超绯金级，到达神器级甚至超神器级了吧。

伊丝的惊讶表情让伊芙琳浮现得意笑容，相当骄傲的挥了挥金色神杖。

｢这是我上次提到的教会圣物，天罚之杖，据说是女神大人按照自己武器复制出来的存在，怎么样？即便隔得很远也能感受到其中魔力，这柄神杖具有不少绝无仅有的特殊魔法。｣

｢比如隐藏自己的信息，不让别人探查到？｣

现在伊芙琳的名字又变成了夏露。

伊芙琳脑袋上多了一个愤怒标记。

｢能不能别总提这件事，好像我除了捉弄别人以外，不会第二件事了。｣

难道不是吗？

心里想着这样的回答，伊丝抱歉似的苦笑。

｢是是，之后我不说了。天罚之杖明明是女神大人留下来的武器，伊芙琳却能随便把它拿出神殿吗？一般这种圣物都会被当做至宝，供奉在最安全的地方吧？｣

｢当然，如果尤利乌斯在，不论如何我也不可能把它带出来，但现在可以，别看我没什么实权，天罚之杖却是为数不多的，我能调用的东西。｣

｢可以让我看看吗？马上就还给你。｣

｢如果你拿到就跑的话，我绝对会喊卫兵。｣

｢怎么会跑啦。｣

附和着伊芙琳的玩笑，伊丝轻掂了掂接过手的天罚之杖，虽然皮肤上传来的是金属质感，但意外的没什么重量，包裹着法杖的神圣气息仿佛要凝固成肉眼可见的气流，无孔不入的钻进皮肤。

——品质相当好的武器，如果使用神圣系或者光魔法的话，效果至少可以提升50%，要知道，绯金级武器顶多只能增幅不到三成，这绝对可以被划入超神器领域。

伊丝试探性问道。

｢我可以试试用它施放魔法吗？｣

｢无妨，前提是如果伊丝能用的话。在教会千年的历史里，只有我可以驱动天罚之杖，他们都说这是因为我身为神之子。｣

｢唔姆……『治愈术』。｣

一层淡淡光雾从神杖顶端浮现，缓慢缓慢下移，笼罩在伊丝空着的左手上。

魔法发动成功了。

伊芙琳夸张的瞪大眼，控制不住的轻咦。

｢诶？为什么伊丝能用天罚之杖？难道不是只有被女神大人选中的人才能使用吗？连尤利乌斯都用不了。｣

｢就算伊芙琳这么说也……这件事情还是不要随便外传吧。｣

把天罚之杖还给伊芙琳，伊丝在内心暗自点头，和自己猜想的一样，这柄神杖并不是被选中的人才能使用，而是对使用者的等级有要求，驱动前提或许是魔力超过1000点甚至更高，至于伊芙琳为什么可以使用，伊丝只有一个模糊猜想，现在还不是说出来的时候。

如同在看怪物般——褒义上的——伊芙琳神情变得微妙起来。

｢居然说不要随便外传……如果我是你，现在已经兴高采烈地跑到神殿，宣布我是神之子了，那样会带来多大权力，你不知道吗？至少能过上衣食无忧的生活。｣

｢我还没到缺钱的地步啦，而且如果出现第二个神之子，我会站在伊芙琳的对立面吧？｣

｢如果你能替我引导那群信徒做忏悔的话，我倒挺欢迎你。｣

｢如果你拜托的是玛丽，说不定就答应了。｣

玛丽和安德烈亚一样有着善良的心。

当两人走过一个拐角后，狭窄小巷变的宽敞起来，这种宽敞并不是指即将走到街道上，而是周围环境变成了类似贫民窟的地方，到处是低矮的破旧建筑与废墟，空气里弥漫着怪味，如同腐烂老鼠般的臭气令人连连皱眉，不时还能感受到附近建筑里投来的窥伺目光，那是如同饿狼般的危险视线。

｢路边多了很多乞丐，这里不是去旅店的路啊。｣

看着或坐或躺在路边的人，伊丝忍不住投去同情，这些人全都骨瘦如柴，现在明明是冬天，却连一件棉衣都没有，只能裹着单薄的布片与不知道从哪捡来的动物皮防寒，趴在街边靠睡觉抵御饥饿。废墟深处还能看见冻到坏疽的脚，那些人已经在前几天的大雪中死去，现在成为病菌的温床。

｢他们都是些无家可归，被主人丢弃的奴隶，里面还混有一些堕魔者和其他种族的人。我可没让伊丝你跟着我，是你自己要来的。｣

自己只是无处可去，打发时间而已。

看到伊丝没有说话，伊芙琳表情柔和下来，低垂下视线，神情中多了些同情。

｢米特斯拜亚城不容许他们出现在干净宽敞的街道上，所以他们只能在这些废墟里生存，每天和饥饿与疾病打交道，前一天还能和朋友笑着打招呼，第二天可能就卧病不起，最后因为没有力气找食物，在病痛中受尽折磨死去。｣

伊芙琳的声音中少了平时的轻松，就像自己亲身经历过一样，缓缓停下脚步，在一处废墟前驻足，目光哀伤的盯视面前曾经是建筑的东西。

｢想起不好的回忆了吗？｣

｢没什么。｣

轻轻摇了摇头，伊芙琳杵着天罚之杖，继续往废墟深处走去。

（21/30）

第三十六章 国王形状的挂坠

当伊丝回到旅店的时候，时间已经是晚上七点。

穿过属于酒馆部分的一楼，在食客们指指点点的目光中——主要是讨论伊丝出众的外貌，尽管米特斯拜亚城是人类城市里数一数二的豪华都市，但伊丝，或者说佩佩的外貌即便放眼整个大陆也格外出众，不被瞩目才是怪异情况。

刚到二楼，伊丝便看到穿着围裙的玛丽端着餐盘走向一楼，或许心情很好，玛丽小声哼唱着歌，栗色长发也跟随脚步上下跳动，加上白色荷叶边的围裙，让人想到可爱的精灵女仆——清洗碗碟之类的杂活全部由旅店负责，所以每次吃完饭以后都要把餐具送到楼下。

｢啊，是主人大人，｣玛丽试图腾出手，向伊丝打招呼，但因为手上没能保持平衡，堆起来的餐盘向一边倾倒，｢——诶诶诶！｣

然后因为即将闯祸，焦急的尖叫出来。

不可能放任这一幕出现，伊丝前跨一步，扶住碗碟。

｢谢、谢谢主人大人。｣

｢玛丽下次要分清楚场合哦。｣

｢是……｣玛丽不好意思的低下头，但又很快抬起来，｢那个……晚餐的时候发现主人大人不在，所以依蒂丝小姐说我们可以自己吃，如果大人还没有吃过晚餐的话，二楼厨房里还有没动过的晚餐哦，我有好好盖着，应该还没有凉掉——啊，不对，应该是随时都能再给主人大人热一遍！｣

｢不用啦，没有提前通知玛丽是我的错，我已经吃过了。｣

一只手接过餐盘，替玛丽分担一些后，伊丝摸了摸玛丽的头，玛丽像是很高兴的那样，｢诶嘿嘿｣的把眼睛眯在一起。

自己和伊芙琳在孤儿院里待到晚餐结束才回来，虽然吃的不是很饱——孤儿院的伙食不怎么好——但要是让玛丽替自己热一遍的话，总感觉很不好意思。

｢啊，对了，有一个东西忘记交给玛丽。｣

伊丝从口袋里拿出一条项链，这是自己前天从教会里拿走的，可以翻译语言的挂坠，由于担心玛丽直接佩戴会被教会发现，所以花了一个晚上的时间加工，把原本国际象棋中，主教形状的挂饰改为不起眼的心形，至于剩下的另一条，伊丝打算交给只会赫尔斯王国语的蒂芙尼，卡米拉、依蒂丝以及蕾菲娜都受过良好教育，语言上没有障碍，只要自己一行人不去精灵与兽人的聚居地，沟通上就不会有问题。

拉开项链，伊丝让其戴在玛丽胸口，但玛丽脖子上已经有一条项链。

自己从来没给玛丽买过项链这种饰品，而且这也肯定不是玛丽原本就有的东西，自己捡到玛丽时，玛丽身上没有任何值钱货，玛丽也不像会拿零花钱购买饰品的性格。

伊丝好奇的歪头。

｢玛丽买了一条项链吗？虽然怎么用零花钱是玛丽的自由，但项链什么的，对玛丽还太早了哦。｣

身为玛丽和蒂芙尼的监护人，伊丝每个月月初都会给玛丽与蒂芙尼一枚金币，虽然卡米拉觉得玛丽与蒂芙尼一直在身边，即便给零花钱也派不上用场，但伊丝觉得用不用是一回事，给不给又是另一回事。经历过孩童时代后就会觉得，除了温饱以外，零花钱也十分重要，可以买很多想要的东西的同时，还能培养存钱的习惯。

尽管大多数时候是透支这个月偿还上个月。

玛丽连忙摇头。

｢不、不是我买的呦！这是女神大人送给我的！主人大人给我的零花钱，我全部让蒂芙尼帮忙存起来了！｣

总觉得其实已经被蒂芙尼悄悄花掉了，伊丝微微摇头，还是不要恶意揣测吧。

｢女神大人送给玛丽的？｣

知道这个说法很离谱，玛丽难为情的低下头。

｢嗯……我想应该是这样，原本我没有那么大力气打倒想伤害伊芙琳小姐的人，但那时候胸口突然变得很热，总感觉一下子变得可以打败那些人，然后胸口发出金色的光……那天晚上和蒂芙尼睡觉的时候才发现，身上多了一条项链，原、原本打算今天就告诉主人大人，但主人大人一直不在房间里，所以……｣

｢原来如此。｣

难怪玛丽一下子撞飞那么多堕魔者，自己当时还奇怪玛丽怎么变得这么强，原来是这条莫名其妙的挂坠的缘故。

似乎觉得自己刚才的话还不足以让伊丝相信，玛丽又连忙把挂坠从衣服里拉出，展示到伊丝面前，而伊丝在看到挂坠的形状后，整个人愣了一瞬。

国王形状的挂坠。

样式和之前自己手中的主教挂坠一模一样，只不过玛丽身上的是国王。联想到那群路人愿意跟着玛丽突围的景象，伊丝脑海里浮现一个猜想。

｢以防万一测试一下，玛丽现在可以听懂我说的话吗？｣

｢诶？主人大人说了很难听懂的话吗？｣

｢这样么。｣

自己刚才用的是血族海鲁恩特语，并非玛丽会的『赫尔斯王国语』，也就是说，玛丽身上的挂坠不仅可以强化玛丽的力量，还有拥有翻译语言的能力，相当于自己手中这条项链的上位版本。

剩下问题就是这条项链的由来，以及会不会给玛丽带来麻烦。

尽管没有证据，但伊丝推测，国王项链应该在玛丽向女神祈祷时出现。

可能真的有神明眷顾玛丽吧。

伊丝不太想深入思考，不论如何，只要隐藏的好，这条项链对玛丽就只有好处，出于担心被教会发现的考虑，伊丝拿起玛丽脖子上的挂坠观察了一会。

｢玛丽可以把这条项链暂时交给我一个晚上吗？它的外形可能会带来麻烦，我想先把它改成别的形状，然后再交给玛丽。｣

｢没问题哦，我的东西就是主人大人的东西，主人大人想怎么处置都没关系。｣

｢不要再主人主人的叫啦，如果玛丽想，我随时都可以让玛丽恢复自由。｣

如果不是玛丽一直抗拒，自己早就让玛丽恢复自由人身份，果然，玛丽用力摇头，嘴巴也闹别扭似的撅起。

｢不行！主人大人就是主人大人！｣

｢是是，不过我从来都没把玛丽当成奴隶看待，玛丽就像我的——｣

女儿？虽然内心一直这么看待，但说出口或许会有种冒犯的感觉，而且还有些羞耻，即便算上原本在地球里的年龄，自己也大不了玛丽多少，更不用提玛丽已经成年，在法律上是一个大人。

由于伊丝停在关键地方，玛丽抬起可爱的紫色眼睛，好奇的眨了眨。

｢像主人大人的？｣

｢就像我的妹妹一样。｣

｢卡米拉小姐绝对会没收明天的早餐啊……｣

｢不会让卡米拉知道啦。｣

玛丽苦兮兮的表情令伊丝莞尔，双手握着银链，准备将其摘下，但奇怪的是，就在银链即将没过玛丽嘴唇的时候，项链突然发出金色光芒，变的如同岩浆般滚烫的同时，伊丝感到仿佛有数以十计的山岳压在手上，即便以自己427级的力气，想继续上抬都显得有些吃力。

虽然如果切换到第三形态或者十分用力的向上拉，应该可以逆着拉扯的力量，强行让项链脱离玛丽，但那样做很可能令项链四分五裂，甚至误伤玛丽，稍微犹豫了一会儿，伊丝放弃摘掉项链，像是生怕项链的重量会压垮玛丽一样，十分缓慢的放松力气，等项链完全冷却下来后，才重新让挂坠藏入玛丽衣服里。

因为这是给予玛丽的宝物，所以其他人无法染指吧。

不知道内情的玛丽歪了歪头。

｢主人大人，您不拿走项链了吗？｣

｢不用了，玛丽只要好好把它藏起来，不被教会的人看到就好。｣

自己没有在教会仓库看见国王形状的挂饰，但不能因此觉得教会里没有，而且即便教会真的没有，他们也可能在遗迹里见过类似的画像，从而把玛丽当成盗窃遗迹圣物的人。

如果这条项链出现可能会危害玛丽的情况，自己就毫不犹豫的将它扯烂吧，至于项链的其他作用，伊丝打算等有时间以后再用『上帝之眼』扫描一遍，先不说自己和玛丽手里还端着餐盘，首先旅店走道并不是适合讲话的地方。

和玛丽一起把餐具送到楼下，伊丝二人回到最大的房间。

◇

没有声音的夜晚。

这是教会特有的环境。

教会不禁止修女与神官拥有自己的家庭，认为性是未来与生命的象征而非污秽不堪之物，只不过，一旦过了晚上九点，一切活动便应该停止，人们该睡到床上，为第二天积蓄精力，所以到了晚上以后，除了巡逻的圣骑士外，哪怕神殿依旧灯火辉煌，其内却不会有半个人影。

除了伊芙琳。

以白金色为主的奢华神官服被放在一边，有着高远穹顶的大殿内，仅有伊芙琳一人站在浴池中，偌大空间里回荡着水声，墙壁反射回的灯光将伊芙琳的白皙皮肤染成鹅黄色，披散开的银色长发顺着后背曲线倾泻进水池，沾有水滴的完美发育如同上天赠与的瑰宝。

如此充满神圣感的画面只在圣堂中悄然盛放。

当然，这不是什么仪式，只是伊芙琳喜欢净身时的感觉，可以放空一切，让心灵获得片刻休息，进而有充足精力去思考白天遭遇的事情——有没有做错的地方？做错的地方又该怎么挽回？如果无法挽回该怎么办？

必须要说，这不代表伊芙琳随时想着篡位，而是伊芙琳本身性格如此。回味自己的错误，然后从错误中吸取教训，一个人或许会在同一个错误上失败两次，但伊芙琳不行，在贫民窟中，任何一次错误都可能致命，幼年时期养成的习惯到现在依旧有所保留。

稍微呼了口气，伊芙琳捧起水浇在手臂上，感受水滴划过皮肤的触感，凉意让精神为之一紧。

｢呼——有趣。｣

有趣当然是指伊丝，伊芙琳从来没见过这样的存在，在伊芙琳眼中，伊丝简直不可思议，甚至像恶魔的蛊惑一样令人着迷。

让血族女王自由于血族和教会里穿梭，在尤利乌斯眼皮底下隐藏半精灵，明明看上去没有多强，但偶尔展现出的力量——不论是击败强盗的手段还是打退堕魔者的实力——都让人觉得深不可测，如果非要伊芙琳找东西比喻，伊丝就像自己，明明有着很高地位，却总是装成弱小的家伙去诱骗其他人上当，只不过自己是依靠地位捉弄上当者，而伊丝即便有实力，也不会玩弄其他人，两者间有恶劣与善良的区别。

｢那时候的感触——｣抬起手臂，伊芙琳看向自己纤细到仿佛稍微用力便会折断的手指，｢应该不是错觉。｣

在伊芙琳的能力还没有出现问题时，伊芙琳曾在大殿里悄然碰过伊丝肩膀，她本想借着能力消除伊丝心中的负面情绪，从而让伊丝变的对自己充满好奇，进一步利用伊丝骗到魔法药，但结果不仅没有消除伊丝的负面情绪，反而让自己的大脑出现片刻空白。

就像那些信徒形容的，仿佛内心被光明充满，什么烦恼都消失不见，这也是那时候伊芙琳呆滞片刻的原因，只不过，比起『什么烦恼都消失不见』的形容，伊芙琳的感觉更像终于找到主人的小狗，那是一种天生的主从关系，温暖、可靠、并且独一无二的存在。

这当然是自己的错觉，伊芙琳如此告诫自己，但就像尝过冰淇淋的人会永远记得那种味道一样，不论怎样，伊芙琳都无法把这种感觉从潜意识里抹消，起初伊芙琳以为自己中了精神魔法，可天罚之杖没有任何异样，如果自己出了问题，天罚之杖应该会有所反馈。于是，伊芙琳选择借魔法药的借口接近伊丝，试图弄清楚这一切。

可惜才刚刚下定决心，神明给予自己的能力便消失了。

唐突的，没有任何征兆的消失。

伊芙琳非常清楚，自己是依靠神之力才得到下任教皇的位置，如果自己失去神给予的力量，结局不言而喻。而身为外人的伊丝都可以从自己当天的异常中发现端倪，周围的那些圣骑士也同样可以，比起被圣骑士告密，自己主动说出来更能减轻后果。

所以事后伊芙琳主动把自己的异常告诉尤利乌斯，结果缩在塔内的尤利乌斯不仅没有追究伊芙琳的过错，反而还像什么都没发生的那样，让伊芙琳回到教会，不要对外声张这件事，伊芙琳简直要怀疑尤利乌斯是不是被恶魔附体，即将消亡。

｢也可能是想等修复好尤弥尔之塔再算账，那样的话，就得加速逃亡计划了么。｣

自己之所以要魔法药，正是为了这个目的，逃离教会掌控，不再过看不到未来的人生。

（23/30）

--------

*蒂芙尼的人设图已经在人设卷更新啦～猜猜下一个是伊丝还是安德烈亚吧～

第三十八章 吵闹的清晨

在太阳才刚刚出现在上午七点的位置时，一夜未眠，辗转反侧的伊芙琳便匆忙离开中央神殿，径直来到伊丝租住的旅店，拜尤利乌斯缩在尤弥尔之塔闭门不出所赐，伊芙琳最近获得了极大的自由，连平时喜欢说三道四的红衣主教，都像暗中达成一致般，不再束缚伊芙琳。

伊芙琳自然也乐意如此。

砰、砰、砰。

用教皇身份胁迫旅店老板说出伊丝住址后，伊芙琳便毫不客气的嘭嘭敲着木门。

啪嗒。

门被打开的声音。

只不过打开的并不是伊芙琳敲的门，而是旁边属于卡米拉的房间。

穿着睡衣，金发乱糟糟的卡米拉满脸狐疑，当她看见正在敲伊丝房间门的伊芙琳后，惺忪眼睛逐渐恢复神采，像是发现了奇怪猎物的小猫般，红宝石的眼眸里充满警觉。

｢你是？｣

｢伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，教会的下任教皇，你又是？｣

听见下任教皇的名字，卡米拉眼中的警觉稍微减轻了一些，尽管还是一副刚起床还没来得及打扮的姿态，却依旧向伊芙琳行了一个无可挑剔的贵族礼。

｢卡米拉·雅恩。｣

｢雅恩……伊丝的妹妹？｣

｢是的。｣

｢原来如此。｣

说完以后，伊芙琳继续砰砰敲门，卡米拉自然不会让伊芙琳打扰伊丝睡觉，站在伊芙琳与木门间。

｢现在是姐姐大人睡觉的时间，如果有事情，等姐姐大人醒来了再说。｣

｢我的事情非同一般。｣

｢那也不能吵醒姐姐大人。｣

不管不顾的，伊芙琳准备继续敲门，然后。

｢啧。｣

用力咂舌，伊芙琳险险避开一枚拇指大小的冰球，如果刚才继续敲门的话，冰球肯定会砸在自己鼻子上。

使用魔法的人自然是卡米拉。

｢不管你是谁，刚才的是警告。｣

伊芙琳不怒反笑，后退一步，声音里充满敌意，打从她成为教会下任教皇以来，就没有遇见过敢在米特斯拜亚城里威胁她的人。

｢呵呵呵……敢在教会的领地对我动手，你们姐妹间的情谊还真是深呐。｣

一边说着，伊芙琳一边举起天罚之杖，察觉到对方不是一般的敌人——尤其是天罚之杖上的澎湃魔力——卡米拉也直接把永冻之黄昏拿出来，脸上扬起不服输的笑容。

｢多谢夸奖。｣

神杖与法杖上各自凝聚起魔力。

紧接着。

砰。

神杖与法杖猛的撞在一起，就像字面上那样，两人把咏唱魔法的东西当做近战武器使用。

必须要咏唱咒文的魔法咏唱者在任何时候都不适合近战，所以在距离极近的情况下，直接以法杖攻击对方显然更行之有效，但两人都明白这一点，所以才出现现在的一幕。

法杖与神杖上凝聚的魔力随着本体撞在一起而炸裂，如同轮胎爆炸的巨响瞬间响彻旅店。

嘭！

烟尘与木屑伴随冲击波一起四散纷飞，以两人的交战区域为中心，地板与墙壁被炸出半公尺大洞，而这还是两人及时收回魔力的成果。

｢咿呀！｣

｢发生了什么！？｣

｢袭、袭击？｣

楼下食客们传来的尖叫让伊芙琳与卡米拉各自皱起眉。

事到如今，即便睡得再死的人，也一定发现旅店的异样，醒过来的伊丝匆忙打开只剩下上半边的门，当看到对峙中的卡米拉与伊芙琳后，下意识歪起头。

｢卡米拉？伊芙琳？你们在做什么？｣

｢这个女人打算谋杀姐姐大人。｣

明明自己才是被攻击的一方，伊芙琳眉毛一下子竖起。

｢谋杀？是你什么话也没说就直接攻击我吧？｣

｢已经警告过，如果再打扰姐姐大人睡觉，后果自负。｣

｢还想打架么。｣

伊芙琳举起天罚之杖，卡米拉也毫不畏惧的向永冻之黄昏输出魔力。

｢啊啊……｣

伊丝大概能猜到事情经过是什么样子——伊芙琳很不客气的敲门，然后被发现的卡米拉阻止，而因为卡米拉在当事人是自己时会变得寸步不让，所以引发了刚才的爆炸。

头大了一圈。

原来刚才梦见的啄木鸟是伊芙琳。

长长的叹了口气，完全清醒过来的伊丝站在两人之间。

｢好啦好啦，只是一场误会，伊芙琳来找我应该是有很重要的事情，卡米拉阻拦伊芙琳，也是因为卡米拉知道我有睡懒觉的习惯，两个人都没有错啦。｣

｢看在伊丝的份上，不和你计较刚才的事情。｣

｢记得把修补旅店的钱付上。｣

仿佛随时都会再次爆发一样，伊芙琳眉毛不可遏制的抽了抽，伊丝赶紧拍手，把两人的注意力吸引到自己身上——要是再把佩佩也吸引过来就真的捋不清了，那家伙有起床气。

｢伊芙琳可以先去房间里等我和卡米拉一会儿吗？虽然知道你有很重要的事情，但我和卡米拉要先整理好仪容。｣

毕竟是有求于人的一方，伊芙琳也不好再追究，稍显不满的抿着嘴。

｢唔……尽量快一些。｣

……

｢几位大人们已经解决完事情了吗？如果还没有解决的话，现在解决也没问题！这里随时都欢迎几位大人们！｣

在给了旅店老板十枚金币的修补费用后，原本满脸苦色的秃头老板相当热切的搓了搓手。

强忍着吐槽欲望，已经转移到大房间里的伊丝挥了挥手。

｢不必了，这只是个意外。｣

｢是吗……｣秃头老板面露遗憾，｢那还真是可惜……哦不，我的意思是几位大人能和解真是太好了，今天的事情我保证一个字也不说出去。｣

伊芙琳催促似的摆手。

｢知道就好，下去吧，这里没你事情了。｣

｢好的，伊芙琳大人，下次吵架还请继续——我是说希望您能多光顾我们小店，我们一定给您提供最好的房间。｣

然后把它炸掉，多拿一些补偿对吧？

当然，伊丝没有把内心的话说出口，只是目送着旅店老板下去。

由于要谈事情，房间里只有伊丝、伊芙琳以及负责监督伊芙琳的卡米拉三人，玛丽虽然一开始也在房间里，但察觉到氛围不对后，十分懂事的找了个借口溜出去。

伊丝与伊芙琳面对面坐着，卡米拉则站在伊丝身后，清晨的房间里异常安静，只剩下卡米拉沏茶的水声。

拿起卡米拉沏好的热茶——值得一提的是，卡米拉故意没有给伊芙琳准备——伊丝率先开口。

｢这么早找我，伊芙琳有什么急事吗？魔法药的事情我已经帮你问好，她愿意在下午见你。｣

卡米拉不礼貌的举动令伊芙琳皱了皱眉，不过后者并没有刻意提出来。

｢是么，多谢了，但我找你不是为了魔法药，而是想问另一件更重要的事情。｣说到这里，伊芙琳神秘兮兮的将上半身向前探了探，手遮着嘴，先是看了看房门有没有被好好关上，接着以一种仿佛害怕被人听见的动作小声说，｢安德烈亚被你藏在哪里了？｣

｢哈？｣

（24/30）

第三十九章 中场

「哈啊？」伊芙琳的问题让伊丝摸不着头脑，「安德烈亚？在哪？」

伊芙琳不禁用看傻子般的目光看伊丝。

「这个问题应该是我问你吧？难道连伊丝自己都不知道？」

「等等……」

必须要捋一下伊芙琳为什么会这么问，伊丝将手心对着伊芙琳，稍微思考了一会儿。

然后得出结论。

由于经常使用，自己已经把传送魔法当成理所当然的事情，但对伊芙琳这样不知情的人而言，超远距的传送魔法只在英雄史诗中出现过，所以在伊芙琳眼里，自己应该还没把安德烈亚带离米特斯拜亚。

嗯……

现在还是先思考怎么圆谎比较好，借着去把安德烈亚带过来的幌子，连忙赶往血族还来得及，但这不是长久之计，安德烈亚身为血族女王，不是每时每刻都有空，按照时间推算，安德烈亚现在应该在享用晚餐，或者听下属做的每日汇报。

指节轻轻敲着桌面，伊丝尴尬的咳嗽两声后，选择既不会暴露自身，又合情合理的说法。

「安德烈亚已经不在米特斯拜亚了。」

意料之外的回答令伊芙琳微微皱眉。

「那她在哪？」

「我用不能告人的方法，悄悄把安德烈亚送走了。」

「这里的送走，是指离开尤弥尔领，还是单单离开米特斯拜亚？」

伊丝故弄玄虚的将食指放在嘴前，比出噤声手势。

「秘密。」

「你这家伙……」

「就算伊芙琳和安德烈亚的关系很好，站在我的立场上，也不可能让伊芙琳和安德烈亚单独待在一起啊，一个是教会的下任教皇，另一个是血族女王，安德烈亚又容易相信别人，换做伊芙琳是我，也会做出同样选择吧？」

伊芙琳收回探出的前身，像是放下了肩上的全部担子般，一下子靠到木椅靠背上。

「我不是要和安德烈亚面对面，嘛，安德烈亚在不在这里也没太大关系，既然你能带走一次安德烈亚，就肯定能用同样的方法带走第二次。」

一边说着，伊芙琳一边把提前准备好的信函丢到伊丝面前，这是伊芙琳一大早就准备好的东西，里面写有伊芙琳的个人财产以及它们的存放地点，除此之外，上面还写有伊芙琳的需求——只有把伊芙琳带离教会，进入血族王都后，伊芙琳才会告诉伊丝，该如何拿取自己的个人财产。积攒五年的积蓄被伊芙琳藏在一个设有许多陷阱的地方，普通人进入后会被魔法阵带偏路线，强闯者则有极大概率殒命，所以不担心被人偷走。

伊丝看完后，故意装作咏唱魔法的样子，在指尖召唤火焰，烧掉信函，这是伊芙琳在信上交代的事宜。

伊芙琳挑起眉，深绿的眼眸中隐藏有期待之色。

「怎么样？」

「下任教皇积攒了五年的积蓄，说实话，我很期待。」

伊丝确实很期待，当然，既不是想要金币，也不是为了艺术品，而是其中可能含有的遗迹物品，目前已知遗迹里的各种物品都无法复制，不论是傀儡石像的制造技术，还是翻译语言的挂坠，亦或者是那把足以跻身魔导武器行列的火枪，全部为阿莱克西亚大陆没有的东西，倘若说不好奇，那一定是在撒谎。

遗迹里会不会有能威胁自己的道具？它们从何而来？制造它们的人又是谁？现在去了哪里？

这些都是困扰伊丝的问题，尽管伊丝没有太放在心上——不论它们曾经多强，现在都全部被掩埋在时间的长河中，不过担心是一回事，感兴趣就又是另一回事，从蒂芙尼的存在就能知道，自己的穿越不是独一无二，那么会不会有第三位穿越者？或者说，自己才是那个第三位穿越者？在自己之前，已经有其他人出现，并且还曾经是历史上的伟人？

倘若能找到蛛丝马迹，伊丝肯定会惊喜到不能自已，在异世界飘荡时找到一个有着共同遭遇的人，如果对放还或者，不论对方是男是女，伊丝都有种想和对方坐在屋顶上借酒叙旧的念头——虽然她现在还没到可以喝酒的年纪。

如果能得到伊芙琳多年攒积的积蓄，自己或许就能从中找到些什么。

问题是，帮助伊芙琳逃亡的话，自己会失去什么？

把伊芙琳从教会带到血族，对自己只是几次眨眼的功夫，『高阶传送』消耗的魔力也只需几秒便能回复，但堕魔者和玛丽、真红和芙兰她们还需要伊芙琳帮忙，伊芙琳固然对堕魔者怀有怨恨，但伊丝有百分之百的把握揭开其中秘密，一旦没有了怨恨，对教会与女神没有多少感激之情的伊芙琳便是教皇的最佳人选，届时，自己可以放心把堕魔者药物交付给伊芙琳，让伊芙琳解放堕魔者的苦难。

比起顽固的尤利乌斯，善于变通的伊芙琳显然有更大可能，至少伊芙琳存在着『害怕』这样一种情绪。

所以伊丝不能答应伊芙琳的请求，可能存在的遗迹物品与玛丽，二者间根本没有可比性。

伊丝摇了摇头，接上刚才的话。

「但是，我不能答应你的请求。」

「为什么？报酬不够？如果是那样，我可以再往上加，反正要离开教会，从里面偷走一两个东西也只是在罪名上多加一笔。」

「不是因为报酬不够，」伊丝无奈的摊手，视线斜着瞥向桌下，「而是我不能带走伊芙琳，同样的方法只能使用一次，而我只有那一次机会。」

「怎么可能？」

伊芙琳低低的质问。

「信不信由你。」伊丝主动转移话题，「话说回来，之前埋伏伊芙琳的那些堕魔者抓到了吗？他们为什么要埋伏伊芙琳？」

明知道伊丝在转移话题，伊芙琳却只能吸气调整情绪，虽然在自己看来，伊丝很有可能是不愿意承担后果，但既然她说没办法，那自己也就只能放弃，自己没有可以强迫伊丝的东西，歇斯底里只会让自己难堪。

可恶，如果是男性，至少能用色诱的方式让她办事。

伊芙琳恶狠狠的咬牙，然后手撑着侧脸，兴趣缺缺的说。

「抓到了，他们被在教会最深层的牢房里。」

「埋伏的理由呢？」

「还能有什么理由？无非是我身为教会的下任教皇，所以打算用我做要挟，希望教会能改变态度，但他们太傻了，以尤利乌斯的性格，别说一个我，就算用十个我做要挟，都不会让教会放过堕魔者。以前我也经常遇见堕魔者埋伏，受伤最重的一次是左手差点被砍断，好在用天罚之杖接回来，对于他们的埋伏，我已经习惯了。」

「原来如此。」

嘴上回应着伊芙琳，伊丝内心却沉下去。

伊芙琳，你还没有发现其中的疑点吗？

一直站在伊丝身后的卡米拉朝伊芙琳开口。

「为什么你总是被堕魔者埋伏？米特斯拜亚身为教会圣城，堕魔者没理由总是潜入进来，除非管理城市的人是傻子，会在犯过的错误上一次又一次摔跤。」

仿佛觉得被人说愚蠢，伊芙琳不耐的皱眉，食指轻轻敲击桌面，发出「邦邦」声响。

「我怎么会知道，我没有管理城市的权力，而且那段时间我的精力都放在血族，思考该怎么和那些贵族较量。」

「那也应该对袭击自己的人上心。」

「烦死了，我也有擅长的事情和不擅长的事情。」

也就是说，其实伊芙琳追查过，只是没有结果吗，就像有的人擅长语言学，而有的人擅长使用数字一样，伊芙琳的智慧只展示在政治上，其他地方说不定意外的呆。

「那伊芙琳有问过那些堕魔者，他们是怎么溜进城市，并且组织埋伏的么。」

「没有，每次等我治好伤以后，那群堕魔者就已经被处死了。」

「愚蠢。」

卡米拉无情的说出感想，伊芙琳的眉头则皱的更深了一些。

「你是想说教会和那群堕魔者有勾结？真正愚蠢的人是你，教会有自己的原则，不论如何都不会放堕魔者，前几日堕魔者的游街你们也看到了，那就是堕魔者的下场，退一万步说，即使教会和堕魔者合作，让堕魔者埋伏我，教会又能得到什么？想让我死有很多种方法，不必用这么复杂的方式。」

如果再说下去，伊芙琳肯定会摔手而去吧，她脸上已经有明显的怒意。

「伊芙琳想去血族是为了什么？找一片可以施展自己政治天赋的地方吗？」

停滞了片刻，伊芙琳撇了撇嘴。

「是。」

沉默下去，伊丝以不带半分玩笑的正经语气问。

「如果伊芙琳可以成为教皇的话，会选择留下来么。」

「当然，不过最好不要说些尤利乌斯会老死的话，那家伙能活多久谁也不知道，我不想把赌注下在我无法控制的事情上，另外关于魔法药的事情——」

「这样么，我知道了。」

这样就好。

「咿呀！」

毫无预兆的，窗外突然传来女人凄厉的惨叫，一行人立即从座位上起身。

「外面发生了什么？」

回答者是推门进来的玛丽，此刻玛丽的脸色异常难看。

「主人大人，是堕魔者，我见过那个男人，是之前袭击伊芙琳小姐的人。」

「啧，又像当初那样么。」

伊芙琳的表情瞬间凶恶起来，充满仇恨的模样完全无法让人联想到之前那个有着绝美侧脸的少女。

没有丝毫犹豫的，伊芙琳抓起天罚之杖，跑出房间。

---------

*整理下后续剧情，今天没有加更。

第四十三章 连环相扣的怨恨

｢还在犹豫什么？｣

｢让我来。｣

一步跨出，卡米拉毫不客气的把手伸进伊芙琳胸口，以粗暴到让伊丝觉得可能会把伊芙琳内衣弄掉的动作，抓出三瓶魔法药。

｢哪一个？｣

｢蓝色的。｣

异常简洁的对话，卡米拉拨开木塞，面无表情的把药瓶递给伊芙琳，接过药瓶的伊芙琳一口喝下，仅仅只是几个呼吸的功夫，脸上的虚弱神色便消失不见。

只是，就在伊芙琳准备带着伊丝与卡米拉两人去追『天使』的时候，小巷周围突然出现一批面色不善，衣着简陋的人，他们中不止有青壮年，更多的是头发花白的老头与妇人，其中甚至还有一些小孩。

倘若全部是青壮年的话，就可以当做是地痞流浪一类处理，但事情肯定并没有这么简单，伊丝把目光放在伊芙琳身上。

察觉到人群投来的敌意，伊芙琳微微眯起眼，挺起胸膛，没有丝毫退缩的迎面走去。

但停在伊芙琳身前的男人没有退让，如果不是伊芙琳主动停下脚步，现在已经与男人撞上。

｢让开。｣

冷冽到让人觉得如坠冰窖的声音。

回应伊芙琳的只有男孩投出的一颗石子，虽然石子很小，而且只是砸在伊芙琳的神官服上，但其中的不敬已经溢于言表，伊芙琳举起天罚之杖。

｢我现在没时间和你们浪费口舌，如果继续挡在我面前，后果自负。｣

人墙依旧没有动静。

伊芙琳以相当果决的行动回答。

——向天罚之杖注入魔力，笔直砸向男人胸口，天罚之杖上亮起金色光芒，男人如同被巨锤扫中般倒飞而出，带倒一大批站在身后的人。

拦路的人群开始骚乱，其中不乏一些偏激者打算对伊芙琳拳脚相向，伊芙琳直接将天罚之杖重重点在地面，刚才净化天使的金色魔法阵重新浮现在地面，伊芙琳冷冷吐出一个字。

｢滚。｣

察觉到伊芙琳没有在开玩笑，人群逐渐散开，但经过这么一段时间，伊芙琳也完全失去了追杀逃跑魔物的机会。

面色不善的，伊芙琳握紧天罚之杖，眼睁睁看着人群离开，双手因为用力过度变的苍白，任谁都能看出她眼中的怒火。

如果现在招惹伊芙琳，说不定会被恶言相向，不过自己必须搞懂刚才那群人是谁，又为什么拦在伊芙琳身前。

伊丝将手搭在伊芙琳肩膀上。

｢等等再生气，那些魔物之后动员人手也能抓到，刚才那群人是谁？看上去和你有过节。｣

｢哼，一群披着人皮的牲畜。｣

咒骂完后，伊芙琳也知道不应该把伊丝作为撒气对象，脸上的仇恨逐渐缓和，放松绷紧的全身，但身体却因为之前透支魔力晃了晃，伊丝下意识扶住伊芙琳肩膀。

｢还好他们拦住了你，不然以伊芙琳现在的状态，肯定跑不了多久就又要像上次那样昏迷。｣

伊芙琳沉默片刻。

｢……对不起，刚才把气出在你身上，｣借助伊丝搀扶，伊芙琳重新站直身体，一边缓慢朝神殿方向走去，一边面色平淡的看向前方，｢他们是被我拆散家庭的人。｣

｢拆散家庭？｣

伊丝的疑问令伊芙琳露出勉强的笑容。

｢我说过吧，我憎恨着堕魔者，所以当我成为教会一员，并且拥有一定权力后，就立刻借用公职扫除堕魔者，那时候只要发现堕魔者就当场处决，自然也招来一批堕魔者家属的怨恨。｣

之前还庆幸伊芙琳没有变成专门猎杀堕魔者的人，原来其实已经发生过了吗？这样想的话，倒很有之前替安德烈亚执政时的果决，安德烈亚之所以被同校生欺负，也是因为伊芙琳的雷霆手段。

将想法埋藏在心底，伊丝继续听伊芙琳诉说。

｢他们有的失去儿女，有的失去家庭支柱，总之，因为我的出现，他们中大多数人的人生变得破破烂烂，没有了对生活的期望，但他们又缺乏挥刀攻击我的勇气，所以只能像刚才那样，站在我面前妨碍我，今天只是惯例而已。｣

｢就算只是妨碍，也属于不敬。｣

卡米拉罕见的站在伊芙琳一边。

伊芙琳不在意的轻哼一声。

｢如果是以前，我会顺手送他们去见自己的家人，但现在和那时候不同，怨恨少了许多，我也变成了教会的下任教皇，没有和他们斤斤计较的想法，再说他们是人类，我不方便屠杀他们……不过我没有后悔过，堕魔者全部是该除掉的人，如果我没有杀掉他们的家人，他们现在也肯定明白了这个道理。｣

｢是么。｣

难道是很欣赏伊芙琳吗？伊丝可以从卡米拉语调里听出些许同情。

卡米拉以一贯的冷漠语调说。

｢我可以帮你解决他们。｣

｢嚯，没想到伊丝的妹妹会想着帮我，但我只收下你的心意，别的不必了，谢谢。｣

｢我可没想你答谢我。｣

撇了撇嘴，中断对话，卡米拉瞥向街道两边，在对话的功夫里，三人已经走出小巷。

可以看到一队明显与其他圣骑士不同的，铠甲被金边勾勒的圣骑士正跑过来，这就是伊芙琳之前提到的圣殿骑士或者审判骑士吧，全员等级都在十级以上，算得上素质很高的编制。

伊芙琳停下脚步，转过身，以一种缺乏锐气的，十分疲惫的语气向两人告别。

｢就到这里，感谢你们愿意帮我，现在我该向圣殿骑士说明情况。｣

｢那伊芙琳自己呢？｣

｢我？｣听见伊丝提到自己，伊芙琳意外的挑了挑眉，神色间多了一丝活力，｢在交代完事情以后，我要回中央神殿一趟，那群怪物现在肯定躲在没人的废墟，或者藏在下水道，我可不想在大战一番后还参与随时可能遭到袭击的，需要绷紧神经的搜索任务，另外——｣

说到这里，伊芙琳目光放在伊丝身上，嘴角泛起伊丝熟悉的、精于算计的笑容。

｢魔法药的事情我可没有忘记，虽然约定的时间是下午，但今天肯定不行，我明天再来，当然，如果伊丝打算直接答应我信上的内容，魔法药就不要了，我随时有时间，报酬可以再商量。｣

伊丝无奈的摆手。

｢绝对不可能啦，伊芙琳还是放弃吧。｣

｢嘁，真小气，那么，明天见。｣

没有再回头，伊芙琳迎着圣殿骑士走去。

（26/30）

第四十六章 要带进坟墓的秘密

伊丝直截了当的拒绝。

「我就不用了。」

「不识趣的女人，」依蒂丝兴趣缺缺的撇了撇嘴，「这可是只有伊丝才享有的权利，以前从来没对别人做过。」

就算佩佩这么说，自己也不可能真的亲上去，不是关系还没到那一步的问题，而是自己脸皮太薄了。

视线从佩佩不满的脸上收回，伊丝苦笑着看向天花板。

「虽然没有和别人做过确实让我高兴啦，但不行的事情就是不——」

没等伊丝说完，一股淡淡的清甜味道便涌入伊丝鼻腔，这是只有吸血鬼才能感受到的味道，血腥味所特有的清香，同时，这也是一直环绕在依蒂丝身上的气味。

而紧跟在这份温热气味之后的，是一股相当呛人，异常微妙的味道，仿佛把池塘淤泥与各种香料混合在一起，接着用火炙烤，蒸发出来的怪味——这是伊芙琳血液的味道。

被佩佩偷袭了。

意识到这一点时，思维便因为吃惊与害羞变的迟缓。

直到把嘴中剩下的伊芙琳的血液全部还给伊丝，肺部因为无法呼吸而发出警告般的呻吟时，依蒂丝才松开缠着伊丝脖子的双臂，大口喘息着，相当得意的擦了擦嘴角。

「呼……呼……怎么样，是不是很难喝。」

还处于短路状态的伊丝因为依蒂丝的话回过神，泛红的侧脸逐渐僵硬。

「喂，原来只是想把那种微妙的味道丢给我吗！」

还以为是佩佩不高兴，所以才强行那么做。

尽管自己不抗拒，但这种没有任何心理准备的半强迫式的偷袭实在太让人害羞了。

依蒂丝戏谑的弯起嘴角，笑容充满侵略性。

「嘴上这么说，表情却是一副很享受的样子，如果讨厌，伊丝早该推开我了。你这家伙看起来正经，内心却渴望稍微强硬一些的我么，这种表面单纯，实际被欲望填满的性格叫什么？以前从来没在那些宠物身上看见过。」

「不知道。」

闹别扭般的，伊丝撇开脸，嘴巴变成『ヘ』状。

虽然是事实，但自己绝对不能承认，不用脑子想也应该清楚，如果被佩佩知道自己的内心想法，肯定天天都会像刚才那样突然袭击，而自制力很差的自己肯定无法拒绝佩佩这种美少女。

十分感兴趣的，依蒂丝歪着头，试图观察伊丝的表情，但早已察觉到的伊丝再次别开脸，不让依蒂丝看到，依蒂丝不禁发出忍笑般的声音。

「害羞了？害羞了吗？」

「怎么可能。」

「嚯，忠于自己的欲望不是什么见不得人的事情哦，说出来我也不会笑话你，不如说我很希望伊丝能说出来，我会一一满足你的。」

「那是佩佩的臆想啦，虽然佩佩确实是很难一见的美少女，但，」伊丝转过身，十分刻意的瞥了眼佩佩平平无奇的胸部，或许是知道自己发育上的缺陷，佩佩胸前的礼服上有着许多花朵装饰，看上去鼓鼓的，就像有料一样，「但佩佩太小了——我是指年龄。」

依蒂丝立马挑起眉。

「你这家伙……我明明亲口把下任教皇的血液分给你，根本不知好歹啊。」

「那种味道鬼才会喜欢啊！」

「重要的是身份……呜。」

「怎么了？」

「稍微……有点……」

依蒂丝的话还没说完，挺直的脊背突然微微弯下，一只手抚着胸口，另一只手捂住嘴，本就缺乏血色的脸变的更加苍白，像是忍耐着什么般，依蒂丝轻轻推开伊丝，朝房门迈出一步。

察觉到不对劲，伊丝连忙上前，如果佩佩出了什么问题，自己肯定会心疼，她弯下腰，歪头看向依蒂丝的脸。

「稍微有点什么？」

依蒂丝的脸色变的更差，肩膀开始颤抖，十分艰难的从牙缝中挤出几个字。

「对不起。」

哗啦哗啦。

由于充满神圣气息的血液与血族天生不合，加上依蒂丝一次性喝的量太多，喝完以后又和伊丝做了让人脸红心跳的事情，所以肠胃终于受不了刺激，出现常见又不常见的生理反应。

——呕吐。

伴随哗啦哗啦的声音，佩佩把早餐和伊芙琳的血液吐了伊丝一身。

「咿啊啊啊啊！！！」

房间里响起伊丝的惨叫。

◇

以仿佛要把皮磨掉的力度搓完澡，并且在放了各种香草的浴池中泡了近半个小时，加上蒂芙尼辅助清洗后，伊丝才终于有勇气走出浴室，在蕾菲娜帮助下回到房间换上全新礼服。

蹲在伊丝身后，替伊丝系上缎带，蕾菲娜的声音里充满歉意。

「非常对不起，伊丝大人，薇尔是无意的。」

「我知道啦，而且就算是故意的，我也不可能说什么啊。」

不过这件事情倒是让伊丝明白了现实和虚拟的差距，美少女的呕吐物果然不可能散发香味。

「话说回来，佩佩现在在哪？」

因为自己的惨叫，现在伙伴们全都知道自己被佩佩吐了一身，洗澡水和香料是玛丽与蕾菲娜准备的东西，而且中途蕾菲娜强烈请求，希望她能替佩佩谢罪，帮自己清洗身体。伊丝理所当然的拒绝了蕾菲娜，和卡米拉不同，蕾菲娜发育的相当好，进了浴室自己肯定不知道该把视线放在哪里好。

值得一提的，最近有一件让伊丝摸不着头脑的事情，自从去了一趟血族王都阿尔维尔后，蕾菲娜就对伊丝相当热情，简直像贴身女仆般无微不至的照料着伊丝，就连贴身衣物都会在发现后顺手替伊丝洗干净。

蕾菲娜的手顿了顿，紫色的侧马尾因惯性摇曳，表情略显迟疑。

「薇尔……她在房间里。」

其实正在为刚才的不雅举止羞耻到在地板上滚来滚去，又或者拿头往枕头上撞，只是蕾菲娜永远不会告诉伊丝这个要带进坟墓的秘密。

像是理解了般，伊丝自顾自的点头。

「把木桶搬到房间里洗澡么，肯定给了旅店老板很多钱。蒂芙尼可以替我通知一下玛丽和卡米拉吗？我马上要出去一趟。」

坐在房间角落，双手捧着牛奶——这杯牛奶是伊丝给蒂芙尼的特制品，里面加了伊丝的血液，用以给蒂芙尼补充魔力——蒂芙尼头上冒起问号。

「去哪？」

「清扫垃圾。」

之前溜走的六只『天使』自己还没有打扫，虽然它们昨天一整天都躲在下水道里不出来，但搜查中的圣骑士们也快找到下水道，不赶紧解决掉的话，双方战斗很可能会波及无辜人群。和猜想中一样，天使们的等级会随着时间增长而增长，刚出生的它们还不是完全体。

「需要帮忙？」

「不用啦，蒂芙尼好好看家。」

「注意安全。」

把牛奶放到桌上，蒂芙尼跳下木椅，双脚落地，将伊丝与蕾菲娜丢在房间。

第四十九章 再次交锋

米特斯拜亚过于复杂的街道布局在此刻成了累赘。

明明哨声距离自己很近，但伊芙琳与伊丝花了足足五分钟都没有抵达现场，错综复杂的小巷不止狭窄，还有很多死路，而拜那些拦路建筑所赐，伊芙琳的神情愈发凶恶，以至于伊丝觉得伊芙琳随时可能因为愤怒，抡起神杖把墙砸穿。

好在两人最终及时赶到现场。

稍显宽阔的废墟上，两名全身沾满青黑色血液，大口喘息着，面色疲惫的圣骑士正与两只怪物对峙，在他们旁边，一条瘦小而细长的手臂正躺在地上，明显是刚才战斗留下的痕迹。

青黑色血液以及手臂全部出自怪物，尽管过去了这么长时间，但两名审判骑士还是占据上风，看到这里，伊芙琳顿时松了口气，以不会干扰审判骑士警惕的动作，一步步缓缓靠拢审判骑士。

｢怎么样？｣

｢呼、呼，伊芙琳大人，这两只怪物很强，请小心。｣

视线没有从怪物身上移开，审判骑士低声提醒道。

伊芙琳举起约一人高的天罚之杖，与审判骑士一同警戒着随时可能进攻过来的两只怪物。

｢这些就是全部吗？｣

如果没记错的话，逃跑的怪物一共有六只。

｢是的，我们在搜查的时候——来了！｣

如同人类般精妙的抓准进攻时间，两只如同哥布林一样的矮小魔物突然冲上前，十分有配合的分别从两侧进攻，明明已经受伤，但行动速度却依旧比人类快得多。

｢喝啊！｣

魔力耗尽的审判骑士挥剑抵挡，但魔物爆发出的力量比看上去大得多，仅仅伸出右臂便挡住长剑，甚至还能用力将长剑荡向一旁。

而趁着骑士胸口大开的时机，矮小魔物用空出来的另一只手抓向审判骑士胸口，尖锐利爪在铠甲上爆发出一串刺耳声响，隐约间甚至有火花迸射。

不止速度很快，力量也远超受过训练的骑士么。

伊芙琳心中一沉，第一次遭遇的时候有伊丝做前锋拖延时间，自己没有太大感触，现在看到审判骑士的战斗状况后，第一次有了实感，如果不是审判骑士的制式铠甲中掺有山铜的话，刚才那一下就该受到致命伤，怪物的指甲比钢铁更坚硬。

而比起伊芙琳注意的这边，另一边的审判骑士直接在伊丝配合下击杀魔物，伊丝这边的魔物本就缺少一条手臂，并且又中了伊丝投出的短刃，在身体失去平衡的情况下，直接被审判骑士的重剑斩去头颅。

还是不要旁观下去了吧。

举起天罚之杖，伊芙琳开始咏唱咒文。

像是察觉到了危险那样，原本想乘胜追击审判骑士的魔物向后跳出，确认一起的同伴已经死亡后，面向众人，警惕的一步步后退。

｢它想逃跑！｣

｢别让它跑了！拦住它！给伊芙琳大人制造机会！｣

两名审判骑士迅速追上，但魔物的速度显然比圣骑士快许多，毫不犹豫的转过身逃跑，如同电影中的特技演员那样，借助强有力的四肢在狭窄墙壁间弹跳，很快便登上屋顶，从高处虎视眈眈的俯瞰众人。

｢混蛋，跑的太快了。｣

｢要让审判厅的猎杀者来能追上他们。｣

生怕惊扰到怪物，导致它从屋顶上逃走，两名圣骑士不得不停下脚步，从下方监视怪物的行动。

虽然全知地图显示其他的圣骑士正在朝这边赶来，只要让圣骑士们封锁这片街区，逐渐收缩包围网，迟早可以抓住怪物，但这些怪物具有很高智慧，对危险的感知也十分敏锐，它从一开始就不会给予圣骑士们包围的机会。

明明把它们打个半死，现在却又活蹦乱跳起来了么……真是顽强的恢复力。

早知道离开之前先给它们套上弱化魔法了。

悄悄叹了口气，伊丝通过口袋，从仓库中拿出一柄短刃，瞄准好怪物后，猛地投出。

不能让它跑掉。

短刃插在怪物膝盖上。

｢嘎啊！｣

蕴藏着痛苦的尖锐叫声，怪物立即跳向另一边的屋顶，伊丝趁怪物还在空中的时候掷出第二把短刃，失去平衡的怪物一下子坠落到地上。

早已准备好魔法的伊芙琳隔空挥下天罚之杖。

｢□□□□——『神圣镇压』！你们两个，快去把它解决掉！｣

｢｢好的！｣｣

在『神圣镇压』下，怪物被死死压在地面无法动弹，而审判骑士则趁此机会，挥刀砍在怪物身上。

很快解决怪物。

像是脱力了那样，两名浑身是血的审判骑士一屁股跌坐在地上，连武器都丢在一旁，满头大汗的仰头喘着粗气。

｢哈，哈，总算解决了，该死的，这到底是什么鬼东西。｣

｢看起来像哥布林，力气简直和熊一样大。｣

｢而且速度也快的下任，最开始被偷袭的时候，差点以为会被咬断脖子。｣

没有听圣骑士们劫后余生的感想，由于有了上次死者苏生的经验，伊芙琳径直走向怪物尸体，小心翼翼的捡起一根木棍，拨弄着怪物尸体，确认它们是不是真的死去。

直到用神圣火焰将怪物烧尽后，伊芙琳才终于放下心，走到两名瘫坐在地上的审判骑士面前。

｢你们两个，没有受伤吧？｣

｢没有，这两只怪物在遇见我们之前就受了很严重的伤，如果不是这样，在被偷袭的时候我们就已经死了。｣

另一名审判骑士拍了拍身上铠甲，青黑色的淤血下暴露出无数爪痕，外翻的金属痕迹看上去就像被鹰或者狼的利爪撕开过一样。

｢这下回去就能向审判长申请换身新的铠甲了，说不定审判长大人还会给我们升职，我敢肯定，这两只魔物至少也是秘银级，超过二十级的魔物。｣

｢就是啊，如果是完全状态，我们肯定连一只都打不过。｣露出庆幸神色，审判骑士抚住胸口，｢我可不想再遇见第二次。另外要多谢这边这位小姐，如果不是这位小姐出手相助，魔物就要跑掉了。｣

两名审判骑士对伊丝投去感谢目光，伊芙琳也认可的点点头。

｢嗯，确实要感谢伊丝，在同一个对手上帮了我两次。｣伊芙琳转向坐在地上的圣骑士，｢你们是在哪里遇见它们的？只有这两只吗？｣

｢啊啊，我们在这一带搜索了一上午都没有结果，加上再往后走就是贫民区，所以队长命令分头调查，把刚才的魔物限制在贫民区里，之后再向审判厅增调人手。原本我们已经结束搜查，准备离开，但阿鲁斯这家伙突然说应该去下水道看看，我们就顺着下水道排查，结果真的在下水道里发现这群怪物。｣

｢应该是他们发现了我们。｣另一名审判骑士接过话头，伸手比划当时场景，｢它们从天花板上跳下来，准备抢走我们身上的圣印和武器，但它们身上在滴血，我们感到有液体落到头上，就赶紧拔出长剑，正好把它们挡住，接着我们借用圣印威慑，边战边退，一路跑到这里。｣

一边说着，圣骑士一边把一枚手心大小的金色徽章展示出来，金色徽章乍一看很像伊丝手中的圣启示纹章，不过仔细看的话就能发现，不论做工还是其中蕴藏的魔力量，二者都相差很远。

｢它们想抢走你们的圣印和武器么……｣

有实力的圣骑士会被提拔为圣殿骑士与审判骑士中的一种，神殿骑士属于偏重防御与治疗，而审判骑士则侧重进攻。

除了铠甲上的蓝色花纹以外，审判骑士的重要特征之一就是持有圣印，只要对圣印注入魔力，圣印散发出的光辉就能起到安定人心、驱除邪恶的作用，以吸血鬼为对手时相当有效。

倘若是人类想抢走圣印，伊芙琳完全能理解，圣印属于看上去就很值钱的物品，圣印遭窃的案例也不是没有，但换在刚才那些魔物身上，伊芙琳便完全无法理解。

｢为什么想抢走圣印和武器……｣

｢说不定是为了魔力？｣

｢魔力？｣伊丝毫无根据的话让伊芙琳侧过头，｢为什么这么说？｣

仿佛没想到伊芙琳会突然这么问，伊丝脸上先是闪过『糟糕了』的神色，然后视线开始在空气中游移。

｢呃，这个……圣印和武器不都是具有魔力的东西吗？伊芙琳之前也看到过这群怪物刚出生的样子，它们最开始从肉球里爬出来的时候，行动呆滞，速度也没有这么快，但刚才就像突然一下子长大了很多那样，速度和力量都变强许多。｣

｢伊丝是想说它们成长起来了么，这和魔力又有什么关系？｣

｢这个嘛……它们昨天吃掉自己的同伴是为了争抢同伴的魔力？它们还不是完全体，所以需要大量有魔力的东西帮助它们成长，就像强大的生物总喜欢栖息在富有魔力的地脉附近一样，因为缺乏魔力，所以它们自发的追逐有魔力的东西？｣

好可疑。

伊芙琳把内心想法写在了脸上。

伊丝的说法实在太牵强，中间有许多想当然的东西，甚至一反伊丝在自己心中心思缜密的形象。正因为伊丝不像那种毫无根据就下结论的人，现在的定论才显得十分可疑。

非要伊芙琳说的话，这种怪异感觉就像伊丝明知道正确的推导过程，但却只告诉自己答案，用一个忽略了许许多多要素的过程糊弄自己。

事实上，伊芙琳发现伊丝根本不敢直视自己的眼睛。

……但伊丝是很可靠的人，也许是我想多了，我姑且把她看做除了安德烈亚以外值得交心的人，还是不要随便怀疑吧。

伊芙琳轻轻摇头，把脑海里的种种猜测打散。

｢就当做它们是为了魔力吧。你们刚才说在遇见这两只魔物之前，它们就已经受了很严重的伤？｣

｢是的，它们看上去像喝醉酒，追赶我们的时候总是掉进下水道的沟渠里，不然我们也不可能从下水道里跑出来。｣

｢我想它们应该被钝器殴打过，或者是被大型魔物顶在墙上，骨头很多地方出现变形，尤其是腿和手臂。｣

｢钝器和大型魔物……？｣伊芙琳挑起眉毛，深绿色的眼睛像是在说审判骑士们的脑子是不是坏掉了，｢米特斯拜亚的下水道里怎么可能有大型魔物？钝器殴打倒是有可能，说不定是其他的圣骑士遭遇过它们，然后它们逃出来了。｣

休息好的两名审判骑士拍了拍身上的灰尘，站起身，面露难色。

｢伊芙琳大人，恕我直言，这次出动的审判骑士和圣殿骑士里没有超过二十级的人，我敢肯定，随便一只怪物拿出来都有秘银级的实力，我们的人倘若遇见它们，肯定会第一时间吹响哨子。｣

魔物级别按照难易度划分的东西，比如秘银级是指挑战者至少得到二十级才能尝试的魔物，在此之上是山铜级与绯金级，分别代表三十级以上和四十级以上。

｢那是谁打伤了它们？｣

｢咳咳，说不定是它们自相残杀吧，毕竟它们做过同类相残的事情，还是不要在这些问题上浪费时间了？伊芙琳不是还要试验魔法药吗。｣

伊芙琳虚起眼睛，伸手摸了一下伊丝额头——尽管出汗是正常现象，但现在是冬天，伊丝刚才也没有剧烈运动，如此程度的汗珠实在不能说正常。

伊芙琳不着痕迹的问。

｢伊丝在紧张什么？｣

｢啊哈哈……刚才的魔物太危险，我以为它们会攻击我，有一点紧张。｣

在撒谎。

明明之前面对十只这样的怪物时都没有丝毫退却，现在却为了一个怪物而流汗，不论怎样都说不过去。

只是伊芙琳无法理解伊丝为什么要紧张。

结合之前的对话，把魔物打成重伤的人难道是伊丝吗？这怎么可能。

伊芙琳在心中咋了咋舌，自己离开旅店以后便一直等在旅店门前，中途没看见伊丝出来过，而且自己的等待时间只有不到一小时，要从旅店跑到街区的下水道，然后又在错综复杂的下水道里准确找到魔物，即便是看过的神话史诗里，伊芙琳也找不到出拥有如此实力的人，除非女神大人亲临。

看来自己该去放松放松了，不能把自己逼迫的太紧，脑子里居然出现这种怪异联想。

伊芙琳长呼了口气，对两名面露疲态的审判骑士挥了挥手。

｢逃跑的魔物一共有六只，考虑到它们有成长可能，搜索还要继续，并且要投入更多人手，你们的事情我会转告给其他圣骑士，现在先回神殿。｣

｢谢谢伊芙琳大人。｣

告别了圣骑士以后，伊芙琳扭过头看向伊丝，狭长的深绿眼眸中闪过异彩。

｢昨天还以为是巧合，看不出来你对武器的运用别有一手，隔这么远都能丢中目标，而且还是移动靶。｣

｢从小训练过啦。｣

伊丝装作不好意思的挠了挠头，不着痕迹的敷衍过去。

｢是么，我觉得光凭运用武器的能力，伊丝就可以成为审判骑士中的好手，如果伊丝希望成为教会一员的话，用不了几年，就能成为审判厅的上层成员吧。｣

｢我可是堕魔者哦，进入教会以后，肯定会被伊芙琳大人抓起来拷问。｣

｢这样的玩笑最好别让别人听见。｣恶趣味的玩笑令伊芙琳向前迈出一步，｢接下来去下面看看吧，实验魔法药的事情不能中途作废，我也希望早点把所有魔物抓到手，毕竟是我放出来的东西，不解决掉会内心不安。｣

瞥了眼全知地图，伊丝思索着微微点头。

｢嗯。｣

……

结果直到天色变暗，两人都没能找到魔物。

（30/30 get√）

第五十二章 姐姐？

很不错的眼神，如果不是清楚伊芙琳掌握的信息的话，自己肯定会怀疑伊芙琳已经猜出来，自己早已知晓答案了吧——怪物会被魔力吸引——当时的借口实在拙劣，被看出来也在情理之中，但伊芙琳眼中的自己只是一个『稍微有一些强，擅长使用投掷类武器的人』，没有把自己想的太过深入。

究竟是伊芙琳愚钝，到现在都没有往那方面想过，还是已经联想到，只是不愿意面对？

即便强如伊丝，也无从得知，或许只有赫蒂那种十分擅长精神魔法的人才能知道。

倘若伊芙琳不愿意面对事实，是因为她很相信自己的话，自己就该有罪恶感了，事实上现在已经有些许表现，明明知道伊芙琳的愿望是离开这里，自己却还是让伊芙琳按照自己设定的路走。

最初觉得理所当然的事情，在彼此关系拉近以后，变成了哽塞在内心的东西。

在彼此相处的时间里，改变的不止是伊芙琳，还有伊丝，伊芙琳在心中的位置已经从『稍微有些熟悉的人』，变成了『十分近似朋友，却又因为一些原因不能去承认的友人』。

不，再继续想下去会没完没了。

伊丝摇了摇头，将沉重的东西移出脑海，之前伊芙琳来找自己要魔法药时，自己已经问过伊芙琳，如果她有做教皇的机会，她会不会留在教会，伊芙琳认可了这样的提议，只不过她觉得这样的事情不会发生，不能把希望寄托在尤利乌斯会老死上。

不该自寻烦恼。

眼前突然飞过去了某种东西，伊丝目光重新聚焦。

伊芙琳正关切的歪着头，如同在试探发烧的病人般，手伸向自己额头。

「还好吗？」

抛开平时的恶劣性格不谈，现在这样子不是朝吸引人吗？如果对所有人都能这样，伊芙琳早就有相当人气了。

伊丝微微侧开脸，避开伊芙琳的触碰。

「没什么，只是突然觉得伊芙琳也有关心人的时候，有种姐姐的感觉。」

「是吗？我还是第一次听到别人称呼我除了小魔女和教皇以外的头衔，姐姐么……」明明指着地图的时候还一本正经的模样，现在却变成有些开心，但更多是得意的表情，「仔细想想，从出生到现在，我还没有过兄妹，伊丝看上去比我小，所以我就是姐姐了，叫我一声姐姐的话，我会很开心。」

喂喂……这种说法太过分了啊。

或者说太狡猾了。

假如伊芙琳用十分得意的表情说，「如果伊丝喜欢的话，叫我一声姐姐也不是不可以」，或者直白了当的喊「伊丝妹妹」这样的话，前者自己肯定会因为伊芙琳的嘚瑟拒绝，而后者则可以当成是伊芙琳擅自的行为，但伊芙琳却把选择权交给自己。

嗯不对，如果和伊芙琳的关系拉的太近，自己会忍不住把计划全盘托出，那样就糟糕了。

在时机未成熟的情况下这么做，对伊芙琳而言太过残忍，有些事情必须她自己去摸索、理解。

伊丝故作平淡的撇了撇嘴。

「别看我这样子，我可是相当受欢迎的类型，看，雪白皮肤和月光一样莹润的银发，还有可以迷惑无数男人的脸，如果我想有姐姐的话，很轻松就会有许多温柔的女孩成为我姐姐。」

自卖自夸让伊丝有些脸红，不过自己确实没有撒谎，之前在血族贵族学院门口时，就已经验证了这一点，虽然那些学员亲近自己是因为纯种身份，但如果自己长得不够可爱，那些男学员是不会邀请自己去他们家中做客的吧。

明明伊丝委婉的拒绝，但伊芙琳还是用相当欠揍的表情凑到伊丝旁边，用肩膀碰了碰伊丝肩膀——简直像国中时期推销小黄本的朋友。

「她们是她们，我是我，大陆上再也找不到第二个下任教皇了哦？机不可失，失不再来。」

「我拒绝，伊芙琳叫我姐姐大人还差不多。」

按心理年龄算，自己其实比伊芙琳大几岁。

「嘁……」伊芙琳面露不满，自顾自的低声喃喃，「还以为可以借着这个机会多一个工具妹妹。」

「喂喂，内心想法都已经说出口了啊，你这家伙原来打算把我当便利的工具使用吗。」

亏自己还犹豫了一会儿。

这不是对不起安德烈亚，自己从没想过和伊芙琳发展成和安德烈亚一样的关系，现在不会，以后也不会。

伊芙琳嫌麻烦的挑起眉毛。

「又不是不可以，姐妹之间互相帮助，不是应该的么。」

「这是利用啊，利用，我又不能从伊芙琳这里得到什么。」

仿佛在绞尽脑汁思考自己到底能给伊丝什么一样，伊芙琳沉默着思索片刻，最后不甘的咂嘴。

「……啧，说的也是，如果伊丝是男人的话，至少可以肉偿，啊，不要误会了，我不是要嫁给你的意思，只是**那种关系，我可不想被婚姻束缚在家里，我要去更能展示我才华的地方。嘛，说是这么说，可惜伊丝是和我一样的美少女。」

「和你一样是多余的。」

伊丝有种无力吐槽的感觉。

能面不改色，仿佛理所当然的说出这种话，都不知道该说伊芙琳自信过头，还是不拘小节了，倘若是刚来异世界的自己，肯定会被伊芙琳这种奇奇怪怪的性格所吸引吧，不过自己变成熟了。

「伊芙琳刚才不是还没说完吗？那些魔物总是出现在有魔力的地方，所以我们要派人把守在藏有魔力的地点——如果光这样就能解决问题，伊芙琳今天就该老老实实待在神殿，而不是冒险出来了。」

无奈的叹了口气，伊丝上前一步，替伊芙琳把快要掉下来的地图扶正，将话题拉回正轨。

伊芙琳不满的撅起嘴。

「唔姆，就不能当做是我想到答案，觉得高兴，所以要分享给伊丝吗？」

「如果伊芙琳是那样的性格，我就把这个地图吃下去，假如是不需要我就能做到的事情，伊芙琳早就一脚把我踹开了。」

「嘁，原来在伊丝眼里，我是这么恶劣的人，哭哭。」

伊芙琳装作擦眼泪的模样，但根本不符合人设的举动只让伊丝露出看傻子般的眼神。

「好恶心……」

第五十六章 吞吃魔力的魔物？

｢伊芙琳，快用魔法！｣看都没看被抽飞的『天使』，伊丝挥了挥手，以气流吹散遮蔽视线的尘埃，｢不要手下留情！｣

｢咳、咳咳，是什么东西……｣

由于喉咙里飞进沙子，伊芙琳捂着胸口剧烈咳嗽，缓步靠近伊丝，准备找机会咏唱魔法，但侧面传来的不安感令她心生警惕。

竖起耳朵便能听见风的流动声，速度快的让人咂舌。

要躲开。

后仰上半身的同时，伊芙琳转向侧面，映入眼帘的赫然是一只有着铁青色皮肤与尖锐长爪的怪物。

魔物。

它们已经强大到敢在白天出没了。

伊芙琳前额的头发被魔物指甲割破，突然袭击的魔物则在伊丝后背与伊芙琳之间穿过。

｢懂得配合了么。｣

转过身，伊丝趁怪物在空中无法转身的劣势，像之前一样，将魔物轰飞，只不过这次下手轻了许多，没有让它在墙上砸出窟窿，最初的那一下是自己的失误，由于事发突然，自己没控制好力道。

当然，虽然是这么说，伊丝在最后多少还是放缓了速度，不然光那一下就会送魔物下地狱。

暂时解除危险，伊丝轻呼了口气。

｢它们还没有死，比之前变的更强了。｣

两只天使的等级全部在三十级以上，肉体也变得格外坚韧，以它们刚才展现出的速度与配合，就算让教会的猎杀者来，也不可能有必胜把握。

｢嗯。｣伊芙琳点点头，又意外的瞥了眼伊丝，｢没想到你有这么强，刚才的反应速度，至少有审判厅长的水平。｣

GAAAAAA——

嘴里发出野兽般的低吼，如同麻袋般被抽打到墙上的天使从地上爬起，最开始被伊丝打飞出房屋的天使也跟着走进屋内，尽管它走路时一瘸一拐的姿势暴露它已经受伤，但也仅仅只是受伤的程度，没有失去战斗力。

如同并肩作战的人类，两只魔物越过倒在地上的货架，聚集在一起，与伊丝和伊芙琳对峙，任谁都能看出，这两只魔物不再是最初那样，任人宰割的弱小存在。

｢噫、噫呃！｣

看见魔物的真实样貌，店长以及旁边的店员脸色惨白，像是在寻求庇护那样，胆怯的躲在伊丝与伊芙琳身后。

｢伊芙琳大人，那、那是什么东西！？｣

｢邪恶生物……店长，我们还是快跑吧，这东西比我在故乡见到的鹰身女妖更邪恶！｣

｢你们两个快离开这里，去通知街上巡逻的圣骑士，让他们把教会的所有猎杀者都叫过来！现在已经到紧急时刻，这是下任教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露的命令！｣

｢好、好的！｣

急忙答应伊芙琳，店长与电源慌不择路的从怪物制造的窟窿处逃走，而两只魔物就像没看见逃跑的店员一样，目光全部放在伊丝一人身上。

它们在寻找破绽。

站在伊丝身后的伊芙琳内心一沉，人类能够战胜魔物，靠的是一定实力与压倒性的智慧，而魔物一旦具有人类般的头脑，人类便会陷入异常被动的境地。

尽管这些魔物仅有人类七八岁小孩般的身高，但散发出来的，极具压迫力的气势却让伊芙琳有种呼吸不畅的感觉，仿佛空气都变得粘稠许多，这种感觉伊芙琳只在几个极少数人身上见过，而他们无一不是教会的上层实力者。

这还仅仅只是两只，如果数量再多一些，另外几只也一起偷袭过来，又会是怎样的压迫力？

｢要来了。｣

伊丝的低声令伊芙琳绷紧全身，她握紧手中的天罚之杖，深吸了口气。

｢我们不可能跑过它们，坚守在这里，等教会支援过来。｣

｢……必须要趁它们还没有成长起来就把它们消灭，继续拖下去，连猎杀者都不可能再战胜它们。｣

｢伊丝怎么知道猎杀者——｣

｢嘘。｣

用手势示意伊芙琳安静下来，伊丝指向魔物的方向，在双方相互观察的时间里，两只魔物已经出现分工协作，一只监视着伊丝与伊芙琳两人，防止两人突然袭击，另一只则面朝伊丝二人，一步步缓缓后退，弯下腰，拾起伊芙琳掉在地上的麻袋，那里面装满了魔法卷轴。

紧接着，在伊芙琳震惊的目光中，捡起麻袋的魔物以手指划破皮肤，流出的黑青色血液就像活过来了一样，随便包裹住一个卷轴，如同在吞吃食物般，在卷轴闪过一阵蓝色光纹后，将卷轴变为粉末，然后寻找下一个卷轴。

换在伊芙琳的感官上，她可以明显感觉到，流动在空气中的压迫力变的更强一分。

恐惧的同时，还有种茅塞顿开的感觉。

｢原来如此……｣

自己之前一直好奇这群魔物为什么要找富有魔力的东西，又为什么成长的这么迅速，即便是有着知识累积，知道怎样升级最快的人类，也无法在不到一周时间里，从十级变成二十级，不，现在的气势应该说三十级，它们甚至超越了身为下任教皇，为了离开尤弥尔领而不断努力的自己。

它们之所以成长的这么迅速，原因就在于刚才自己看到的血液，这些魔物可以把魔法道具中的魔力提炼、同化，变为它们自己的东西。

伊芙琳深吸了口气。

正如伊丝说的，不能再给它们时间，倘若事实和自己猜想的一样，这群怪物就等于拥有无限潜力，甚至可以在短时间内超越尤利乌斯，假以时日，整个大陆都会被它们所毁灭，那样一来，也就谈不上所谓的展示才华的机会。

｢该死。｣低声咒骂着，伊芙琳将天罚之杖重重点在地面，｢我用魔法把它们关在这里，拖延的事情交给伊丝！结束咏唱以后我会马上来帮——｣

GA！

抓住伊芙琳分神的时机，怪物对着伊芙琳凌空挥出手臂，一道漆黑光刃顿时以要把伊芙琳一分为二的气势，迅速飞去。

｢不要走神，『魔力壁障』。｣

以半透明的壁垒魔法挡住漆黑光刃，伊丝斜拿着冈格尼尔，跃向挥出光刃的天使。

但魔物一共有两只，剩下的那只魔物正在疯狂吞吃卷轴，摆在伊芙琳面前的选项有两个，一是按照原本计划，继续咏唱咒文，封锁整个房屋，任由剩下的那只魔物同化卷轴，二则是放弃封锁房屋，上去与魔物战斗，阻止魔物同化。

稍微犹豫了一会儿后，伊芙琳选择了后者。

｢……确实，让伊丝一个人应付两只太乱来了。｣

哪怕伊丝很强，也应该只是一个半魔物的程度，在没有任何援手的情况下一次拖住两只，只需几次接触，就会受伤甚至殒命，面对有两个配合的敌人时，难度并不是普通的加法运算。

自己姑且把伊丝当做唯一的友人，不能让她冒险。

更何况如果放任那只魔物继续吞吃卷轴，天知道腾出手后的自己能不能与伊丝一起战胜它们，到那时，自己制造的封锁就会反过来成为关住己方的囚笼，伊芙琳不允许自己和伊丝随便死掉。

下定决心后便不再犹豫，伊芙琳压低身形，视线紧盯距离自己不足五公尺的魔物身上。

或许是伊丝刚才展现出的力量太过强大，也可能是根本没把伊芙琳放进眼里，正在吞吃卷轴的魔物看都不看伊芙琳，只把注意力放在伊丝的方向。

虽然被轻视很不爽，但这却是机会。

自己会让它付出代价。

第五十七章 天罚之杖！

以短促有力的节奏咏唱咒文，伊芙琳悄然挥下天罚之杖。

「□□□——『赤之蛇』。」

金色的天罚之杖瞬间喷吐出白金色火焰，如同一条具有生命的毒蛇般，在空气中游弋的白金色火焰并没有笔直朝魔物胸口奔去，而是从中间劈开，分成两条火蛇，沿着地面从魔物两侧包抄，封住所有可能逃跑的路以后，骤然暴起，身体紧紧缠住魔物。

嗤——

如同将烧红的烙铁死死摁在动物皮肤上，令人心头发颤的恐怖声响进入伊芙琳耳中，魔物顾不上吞吃卷轴，像是要扑灭身上缠绕着的火蛇一样，一边发出凄厉尖啸，一边在地上痛苦打滚。

GAAAAA！！！

当敌人陷入慌乱后便予以必杀一击。

瞥了眼在地上打滚的魔物，伊芙琳再次低声咏唱咒文。

「□□——『审判之光』。」

与伊芙琳等高的天罚之杖上瞬间延伸出一道长达两尺的金色光刃，这是无限接近于近战魔法中『魔刃』的魔法，尽管魔力消耗巨大，但却有无坚不摧的特性。

面带凌厉之色，伊芙琳朝前跨出一步，猛的下挥天罚之杖，即便魔物的肉体坚韧到被伊丝那种程度的猛击都只受轻微伤，但在『魔刃』面前，也只会被毫无迟滞的切成两段。

然后——

咔嚓。

光刃并没有像伊芙琳想象中那样，将魔物砍成两段，而是切进了石制地板中。

在千钧一发之际，魔物躲开了自己的挥砍，甚至消失在自己视野里，灵活动作根本不是感到痛苦的，正在被火焰折磨的人。

仿佛下楼梯时踩空了一步，伊芙琳内心咯噔一声。

糟糕。

上当了。

伊芙琳后退的同时，身体下意识朝后倒去。

呼。

眼前一道黑影闪过，接着是爪子划破虚空的尖锐声响。

如果刚才反应再慢一些，自己的脖子已经被切断了吧。

脸上传来温热触感，冷静下来后，温热感变成了割裂般的痛楚——脸被划伤了。

只是魔物没有伊芙琳时间，它的速度快到伊芙琳需要拼尽全力，集中所有的注意力才能捕捉，伊芙琳根本来不及反应，魔物的下一击便抵达面前。

WAAAAAAAA！

紧跟在嘶吼声后面，腰间传来被仿佛被切开的疼痛感。

怪物和自己一样，明白一击得手，必须再乘胜追击的道理。

太棘手了。

漫无目的的将天罚之杖前挥，伊芙琳左手探进口袋，然而，脊椎却传来被钝器猛击的，仿佛要拦腰折断的剧痛，伊芙琳整个人不受控制的前飞出去，伴随扑通一声，面朝下倒在地上，而站在伊芙琳身后的，正是保持着踢击动作的矮小魔物。

怪物般的力气。

但也是转机。

强忍脊椎处传来的折断般的剧痛，伊芙琳全身冒出一层冷汗，拨开木塞，将伊丝以混合血液调配的魔法药喝下，然后捏碎刚才从口袋里拿出的水晶。

如同点燃堆砌着的镁条，伊芙琳手中爆发出耀眼到仿佛会把双眼刺瞎的白光充斥房间，随后，如同自身变成了易燃物，两只魔物身上燃起汹涌火焰，就像从内部点燃的火炉般，连嘴巴和耳朵里都喷出火舌。

『燃烬』

以邪恶之物本身为燃料，将其从内而外点燃的魔法，也是伊芙琳手中最强的魔法水晶，从知道魔物的危险程度后，伊芙琳便一直把这枚水晶与魔法药一起带在身上，现在，到了它展现威力的时刻。

以魔法水晶获得片刻喘息时间，如同即将窒息的人突然获得呼吸机会般，伊芙琳不顾身份的趴在地上大口喘息着，直到魔法药顺着食管滑入胃中，温热的感觉充斥全身，剧痛如潮水般退去后，伊芙琳才终于缓过神，将天罚之杖当做拐杖，气喘吁吁的爬起。

看了眼伊丝那边在火焰中挣扎的魔物后，伊芙琳擦了擦溢出鲜血的嘴角。

「没有被烧死么。」

接着视线看回自己这边的魔物。

——不见了。

「上面！」

伊丝的大声呼喊让伊芙琳的危机感提升到顶点，她甚至没有抬头，直接朝后跳出一步。

砰！

一团全身燃烧着火焰的黑影重重砸在地上，钢铁般的身躯与无与伦比的怪力将地板砸的粉碎，伊芙琳只能双手交叉挡在身前，避免迸射的石块砸在脸上。

然后。

怪物身上亮起一层青黑色魔法光。

那是一种仿佛要将人吞噬其中的，令人心头颤栗的光芒。

虽然不知道是什么，但如果任由魔物释放出来，肯定会连后悔的机会都没有。

倘若是之前的自己，只能借用天罚之杖中有限制的几个魔法抵御，但在喝下魔法药以后，自己有了新的选择。

伊丝和那个怪异的血族炼金术师没有欺骗自己，她们的魔法药确实具备提升一阶，不，是提升两阶魔法能力的效果，现在的自己已经可以使用四阶魔法。

而对付这些三十级的魔物，三阶魔法便已经足够，天罚之杖中除了那些有次数限制的魔法以外，还有大量只要位阶足够，便能使用的魔法。

怪物身上的漆黑光芒终于喷吐出来，如同具有生命般的黑色粘液朝四周喷射，凡是碰到黑色粘液的、不具备魔力的物品，全部被粘液腐蚀殆尽，四周墙壁很快便消失，天花板发出咯吱咯吱的刺耳异响，像是被拿走承重的积木，整座三层建筑开始朝一边倾倒。

它想制造骚乱逃走。

虽然皮肤正传来阵阵灼烧般的刺痛，但绝对不能在这里放跑魔物。

在胸中凝聚起气势，仿佛在拿某种奇重无比的东西，伊芙琳咬着牙，双手将天罚之杖举过肩膀，紧接着，充满魔力的天罚之杖上亮起一阵炫目金色，一共两层魔法阵环绕着杖身旋转，与之前使用的所有光魔法都不同的是，天罚之杖顶端的金色光芒正勾勒出一柄巨锤的形状，环绕杖身的玄奥符文也由此展开。

随后，伊芙琳抡起天罚之杖，由上至下，卷携着足以粉碎一切阻碍之物的勇气，连空气都渲染成金色，势不可挡的砸下天罚之杖。

「——『神圣杵击』！」

轰！！！

如同投入了一块巨石的湖面，强烈的气浪以及将地板化为水波的冲击力瞬间朝四周扩散，石板与碎石腾飞而起，激波携带的能量成为压垮建筑的最后一根稻草，本就残破不堪的房屋在一阵地动山摇之下垮塌。

「……太乱来了。」

瞥了眼地上化为肉泥的魔物，伊丝右手揽过伊芙琳柔软的腰间，在房屋倾倒之前，将伊芙琳抱走。

（3/21）

第五十九章 宝石币与伊芙琳

｢你们看见了吗，刚才伊芙琳大人的魔法。｣

｢连房屋都轰碎了，没记错的话，那是基里的店吧？那家伙卖魔法卷轴赚了一大笔钱，听说墙里面还让魔法师大人刻了防御结界，结果伊芙琳大人一下就打碎了。｣

｢喂，别说的这么难听，伊芙琳大人又不是故意为之，那是为了杀死魔物，咱们不都看见了吗。｣

｢就是就是，没看见那群圣骑士一直站在外面么，它们连进都不敢进去，要是换作我们，现在肯定已经进怪物肚子了。｣

｢伊芙琳大人身边的那个女孩也很厉害，连伊芙琳大人都不好对付的魔物，她一个人就拖延了很久。｣

｢不过我怎么感觉她其实根本没有认真？动作就像散步一样，还总是注意伊芙琳大人那边。｣

｢肯定是你看错啦，怎么可能有人在面对那种怪物的时候还手下留情。｣

｢没想到伊芙琳大人除了引导我们忏悔以外，实力也这么强，为了基里那家伙逃命，还自己留下来阻拦怪物。｣

｢真是善良的人啊，以后绝对不叫伊芙琳大人魔女了。｣

｢想死吗，魔女是多余的。｣

｢圣骑士大人们开始戒严了，我们快走吧。｣

｢啊啊，要是那个怪物没死就糟糕了。｣

围观者会很快消失，不过他们间的对话却被伊芙琳与伊丝清晰听见。

嘴角弯起，伊丝朝虽然疲惫，但脸上却有满意之色的伊芙琳耸了耸肩。

｢你的目的达到了。｣

｢哼，只是一般的程度，等我把剩下的两只魔物一起干掉再说。｣

｢到那时候，人们对伊芙琳的信任会更深一分吧，不过路还有很长哦。｣

｢我只是尽人事，听天命。｣尽管嘴上这么说，伊芙琳语气里还是流露出难掩的笑意，用力拍了拍伊丝肩膀，｢和我去一趟神殿吧。｣

怎么有种被警察抓住的感觉。

内心吐槽的同时，伊丝也松了口气，因为注意到建筑外聚集了许多人，考虑到伊芙琳的计划，自己才没有以雷霆手段解决怪物，目的是为了给伊芙琳留下击杀魔物的机会，借此为伊芙琳累积威望。

当然，也正如伊丝说的那样，这样累积威望的方式效率慢的可怕，如果没有一场足以威胁到所有人生命，如同困兽之斗般的危机情况，伊芙琳很难在短时间内拥有令所有人信服的威望。

更不用提即使出现了困兽之斗的危机，伊芙琳也不一定能凭一己之力扭转战局，更大可能性是尤利乌斯出面解决。

｢我也要去神殿？为什么？｣

｢伊丝该不是好几天不洗澡的人吧。｣

伊芙琳远离了伊丝一小步，深绿色的眼眸中满是嫌弃。

顺着伊芙琳目光，伊丝低下头看了眼自己——虽然没有伊芙琳那么狼狈，但衣服上也被黑色粘液腐蚀出几个窟窿，并且因为带伊芙琳逃出倒塌建筑时，为伊芙琳挡下太多碎石，衣服破破烂烂的不说，银色双马尾也是一副杂乱且灰扑扑的状态，仿佛刚从废墟里爬出来的人。

看来防御力太强也不是件好事，自己连腐蚀液体落到身上都没注意到。

伊丝煞有介事的把手搭在胸口。

｢我可是每天都有好好洗澡的类型，不过我回旅店就好了，在其他人目光下洗澡，还是饶了我吧。｣

｢放心啦，我会让人关掉侧殿门，不会有人看见伊丝净身。｣

不不，刚才那个只是借口，自己真正在意的是一起洗澡这件事，那么大的浴池，伊芙琳不可能说出等一个人洗完以后，另一个人再进去的提案，而倘若在神圣的女神塑像下瞥见下任教皇、有着完美身材与绝美脸庞的伊芙琳，自己会忍不住想一些亵渎神明的事情。

｢不行，不去就是不去。｣

｢伊丝是想让我难堪吗，明明因为我的事情变成这副狼狈模样，结果连道谢的机会都不给我。｣

｢用不着道谢啦。｣

｢你是你，我是我，如果伊丝不和我去神殿，我就和伊丝一起回旅店。｣

｢回旅店已经算不上道谢了吧……啊，对了，如果非要道谢的话，就替我把落在废墟里的宝石币找到好了，之前好像落在柜台上，出来的时候没能带出来。｣

以一种如同在看笨蛋的表情，伊芙琳表情变得夸张起来。

｢居然把宝石币丢下不管？还一副无所谓的模样！？你不会真的在欺骗安德烈亚感情，让安德烈亚把你包养起来了吧？你知道一枚宝石币到底有多值钱吗？我这几年攒下来的钱加起来，也就只有两枚宝石币。｣

｢那枚宝石币是我通过努力换来的啊。｣

虽然是用『Ragnarøk』内的货币做交换，但『Ragnarøk』的货币黄金占比很高，放在这个世界，属于货币本身价值高于它代表的价值的类型，可以熔铸以后铸造新的、更多的金币。

｢在宝石币和我之间选择了我么……｣

｢嗯？伊芙琳说了什么？看上去好像很高兴。｣

｢哈啊？高兴？我可没高兴，伊丝应该听错了吧。｣

伊芙琳别过头。

伊丝突然凑到伊芙琳耳边。

｢用不着害羞啦，伊芙琳比宝石币更值钱。｣

｢喂，你这家伙，不是已经听见了吗！｣

正好被伊丝戳到害羞的点上，伊芙琳张牙舞爪的扑向伊丝，伊丝躲开的同时，故作轻松的补充。

｢大概要有五枚宝石币才能交换伊芙琳吧。｣

｢至少十枚。｣

｢十枚就可以买到吗？｣

｢不行……那种遗憾的表情是怎么回事，先不说伊丝是不是真有十枚宝石币，你这家伙要买我回去做什么。｣

仿佛伊丝身上有很臭的味道，伊芙琳皱起眉的同时捂住胸口，连忙后退几步。

好像玩笑开得太过了。

伊丝无奈的叹了口气。

｢只是开玩笑啦，而且我身上也没有十枚宝石币。如果伊芙琳想找地方沐浴的话，我知道一个好地方。｣

｢那就去伊丝说的地方吧。｣

没有怀疑，伊芙琳直接向前走去，果断的模样让伊丝再次升起捉弄想法，跟在伊芙琳身后悄悄说。

｢要是有卖掉自己的想法，随时都可以告诉我哦，伊芙琳在我眼里比宝石币更可爱。｣

｢去死！！｣

回想起刚才被伊丝听见的自言自语，脸上被羞愤填满的伊芙琳转过身，一下子将天罚之杖敲在伊丝头上。

（4/21）

第六十一章 无月之夜

寂静无声的街道。

入夜之后，雪越下越大，现在已经到了能够听到雪花落到屋顶时的沙沙声。生活在南国的人或许觉得大雪悄无声息，但只要去过一次北方，比如佩西亚领就会知道，雪花落地时同样有细微的嚓嚓声响，倘若恰逢寂静夜晚，那将变成一种轻微的、只听声音就能感到美的景象。

但这种美仅仅只针对坐在家中的人，对现在把守在屋顶的伊芙琳而言，大雪只让人绷紧神经。

厚厚云层将唯一提供光源的月亮遮住，仿佛要将人拖入其中的黑暗从巷子四周席卷而来，窜过骨髓的冷意令皮肤染上一抹冷意——没有人敢发出声音，就连呼吸声都低不可闻。

夜黑风高，无月之夜。

现在正是狩猎时刻。

猎人们已经撒好诱饵，等待猎物主动踩进陷阱。

「嗯……」

低声呼了口白雾，匍匐在屋顶上的伊芙琳再次向不远的下方——一个堆满魔法卷轴的矮小房屋投去视线，四周既没有火光，也没有生物行走在积雪上的咔嚓声，大雪虽然不利于她和圣骑士埋伏，但却能告知他们魔物是否有靠近，内心感到遗憾的同时，胸中跟着松了口气。

「很紧张么。」

「嘘。」伊丝的问话让伊芙琳刚刚放下的心重新提起，她连忙对伊丝比出噤声手势，「小声点。」

「……我倒是觉得魔物没这么好的听觉，这里离最近的诱饵至少有三十公尺。」

一边说着，伊丝一边比划距离，伊芙琳指定的计划十分简单，唯一的难点在于场地布置。

撒下诱饵并不是丢下猎物喜欢的东西就可以结束，对面狡猾的猎食者，猎手需要对诱饵进行伪装，倘若让猎食者发现人为痕迹，不会上钩不说，还可能反过来发现猎手踪迹，反咬猎手一口。

因此场地的布置与选址十分重要。

这对伊芙琳而言并非难事，她命令圣骑士找到一处合适的，既适合他们埋伏，对又容易让魔物发现的地点，而根据魔物出现的规律——魔物以下水道为据点，顺着下水道袭击地上建筑——伊芙琳最终在这个下水管网密布，地上又到处是高大建筑的地方设下陷阱。

在这些高大的建筑群间，存在许多矮小且破旧的房屋，伊芙琳等人只需把商人们上交的卷轴分批次塞进这些小屋内，自己便可以和圣骑士埋伏在周围高大建筑的屋顶上，从常人很难注意的上方监视地面。拜此所赐，周围的所有住民要么疏散，要么紧闭门窗，一副大战来临的景象。

至于如何知道魔物们是否已经踏入陷阱，伊芙琳采用了古旧方法。

魔物们能感知到魔力，所以不能在房屋周围设下监视魔法阵或者感知魔法阵，于是伊芙琳命令圣骑士们给细绳拴上铃铛，然后布置在房屋内容易触碰到的地方，除非魔物们的关节能够反曲弯折，否则即使发现细绳，也不可能在完全不触碰的情况下踏入。

关于魔力这一点，伊芙琳还给自己和每位参与埋伏的圣骑士和猎杀者佩戴了抑制魔力的戒指，只要戴上戒指，魔力就会停止放出和流动。魔力遭到抑制的战士和普通人相差无几，魔物自然无法感知到埋伏的存在，戒指的唯一缺陷是数量太少，能近距离参与埋伏的人仅有不到二十人，没有发放戒指的圣骑士全部守候在距离埋伏地点极远的地方。

当然，即便戒指很多，伊芙琳也没法让所有人参加，魔物的实力已经极为可怕，让那些能力不足的人参与，除了徒增伤亡以外，就只能起到拖延时间的效果，伊芙琳并不是把人命不当回事的性格。

或许是内心确实十分紧张，伊芙琳神情严肃，没有丝毫开玩笑的意思，就连说话时，视线都没有移开过附近几个作为诱饵的房屋。

「万一魔物从屋顶上前行怎么办，我们现在无法使用魔法，一旦被那些魔物发现，遇袭以后连防御都来不及。」

「……也对，但今天也有魔物不过来的可能，如果那些魔物今天不来，伊芙琳要在这里守一夜吗？」

「这不是当然的么，不能错过任何机会，大不了改成白天睡觉，夜晚行动，比起我，伊丝的那几个同伴真的可靠吗？先不说和我交过手的卡米拉，玛丽与那个和我长得一模一样的小女孩，怎么看都不是魔物的对手。」

「来之前伊芙琳测试过她们的魔力了啊，而且认可了她们的实力，给她们发了抑制魔力的戒指。至于可靠不可靠的问题，与魔物一对一的战斗她们或许会落败，但要是五对一的话，我相信她们可以自己解决。」

伊芙琳皱起眉。

「五对一？不是只有三个人么。」

「啊啊，是三对一，说错了。」

自己把佩佩和蕾菲娜也算在了里面，但佩佩和蕾菲娜的存在伊丝并没有告诉伊芙琳，佩佩作为纯种，可以用血液包裹自己，隐藏自身存在，这个魔法同样能对蕾菲娜使用，前提是佩佩要事先准备好足够血液。

「没想到身为下任教皇，在我最需要帮助的时候却只有一人愿意主动出面，真是讽刺。」

带着讥讽般的语调，伊芙琳用鼻子轻哼一声，参与埋伏的二十人里只有三名猎杀者，其余猎杀者要么不出动，要么被担心害怕的红衣主教安排在五个神殿周围。

伊丝现在还记得那几名红衣主教的害怕表情，当伊芙琳与审判骑士一同把变成肉泥的魔物尸体抬到几名红衣主教面前，对他们说明魔物恐怖的成长性以及它们拥有的实力后，几个垂垂老矣的红衣主教便立即以颤颤巍巍的动作同意猎杀者出动，只不过他们是把猎杀者布置在神殿周围，而不是伊芙琳提出的主动出击。

越老越是怕死，伊丝算是见证了这个说法。

「嘛，这对伊芙琳也是一件好事，等伊芙琳解决了这些魔物，今后就能用魔物的事情呛得他们不敢反驳你。」

「也对——等等。」

缓和的神色即刻紧张起来，伊芙琳竖起耳朵，倾听耳边捕捉到的细微响动。

并不是铃铛声或者什么东西踩在积雪上的声音，而是一种十分吵杂的，似乎在打斗的响动。

视线扫向东方，伊芙琳如同条件反射般从屋顶上站起身，催促似的大喊。

「在东边！快过去！」

东边正是卡米拉与玛丽五人埋伏的方向。

「该死的。」

摘下魔力戒指，伊芙琳脚踩屋顶边缘，准备直接跳到下方积雪上，但同样站起身的伊丝及时拉住伊芙琳，蓝色的眼眸异常坚定。

「再等等。」

「等什么等？那边有伊丝你的同伴！」

第六十二章 死之领域

｢相信我，相信她们，以那些魔物的头脑，很可能是声东击西，有下午的教训，它们很可能已经猜到我们知道它们的行动目的，知道我们会派出人手狙击它们，所以这可能故意制造骚乱，吸引我们注意力，等我们离开这里以后，它们再趁虚而入，偷走卷轴强化自身。别忘了，上午的两只魔物里有一只逃走了。｣

｢……啧。｣

不甘的咋舌，伊芙琳缓缓收回踩在屋顶边缘的力道，上午袭击卷轴店的两只魔物中，那只没有被砸成肉泥的魔物从废墟里逃走，伊丝的推论并非胡乱猜测，那些魔物和缺乏智慧的魔物不同，应当把它们看成具有与人类同等头脑的对手。

但即便如此，伊芙琳也放心不下已经出现骚乱的东边，她强忍着已经涌上喉咙的焦急，声音里充满不甘。

｢那我们就在这里等着吗？｣

｢再稍微等等，如果还是没有什么动静，我留在这里，伊芙琳去支援东边。｣

｢好。｣

尽管嘴上答应伊丝，但伊芙琳却一反之前的谨慎，焦急的在垫起积雪的屋顶上踱步，时不时看一眼燃起火光的东方，在夜晚衬托下，高达十公尺的火柱以及弥漫天空的黑烟格外显眼，其中还有一些蓝色的炫目光彩，那是魔法卷轴被点燃以后，因为自身魔力回路遭到破坏，魔力外泄放出的光芒，蓝光就是魔力的体现。

度日如年的煎熬。

明明只过去不到五分钟，伊芙琳却有种自己已经度过五天的感觉。

当看到周围屋顶接连闪过朝东边赶去的人影，远处待命的圣骑士点燃火把顺着街道朝火光赶去，附近住户打开窗户，向外窥探时，伊芙琳终于压抑不住内心如同被火炙烤的焦急。

｢等不了了，伊丝留在这里，我去东边帮忙！周围埋伏的人有一半都过去了！｣

｢但猎杀者们都还没动，伊芙琳即使不相信我，也应该相信猎杀者的判断，他们也猜到这可能是声东击西。｣

｢管不了那么多，我不能看着你的伙伴在战斗而我却什么也做不了！｣

也正在此时，一道无形却又恐怖的魔力波动略过伊丝与伊芙琳两人，在感受到其中蕴藏的魔力后，伊芙琳的冲动瞬间消失，和伊丝一起看向魔力冲击的源头，紧接着，伊芙琳的心被揪紧在一起，恐怖的景象令她微微睁大双眼，声音也跟着颤抖起来。

｢那……那是什么？神殿……神殿被？｣

正如伊芙琳说的那样，位于正西方向的神殿被一个倒扣着的、如同碗一般的『黑色』覆盖，哪怕是漆黑如墨的无月之夜，也比不上远方那份仿佛要将人吸进去的黑色，凡是碰到正在胀大的黑色光罩，不，应该称为诅咒，凡是触碰到这份黑色诅咒的东西，泥土、墙壁、雕塑甚至空气与光线，全部瞬间崩坏，像是被吞噬了般消失不见，化为漆黑的一部分，形成一片死之领域。

当倒扣着的黑色半圆扩大至二十公尺，将小半个神殿都笼罩其中时，终于停下膨胀，像是漏气的气球般迅速缩小，很快消失不见，而留下的西侧神殿，则如同一块被人分食的蛋糕般，其中一角被完全挖去，切面凹凸不平，仿佛被某种东西腐蚀掉。

恐怖到令人心头发颤的景象令伊芙琳倒吸一口凉气，心脏猛烈缩紧，即使身处严冬，身体也如同顶着烈日一样发汗。

任何一个见到如此景象的人都会害怕，没有任何征兆的，悄无声息的，连存在证据都没留下的消失，如果不是见惯了死亡，伊芙琳早已呕吐出来。

她大概能猜到这是什么，但大脑却不愿意相信。

是那群魔物的魔法。

或许堕魔者也有如此能力，但如果是堕魔者，他们只会把目标选择在中央神殿，并且还是尤利乌斯出没的时候，刚才的圆球就是下午魔物喷吐出来的漆黑液体的上位版本。

内心涌起难以置信。

｢怎么可能……｣

明明只是一下午的功夫，那些魔物怎么可能进化到现在的地步？还是说自己下午遇见的那两只魔物恰好是剩下的四只里最弱的两只，另外的两个已经强大到可以使用三阶甚至四阶魔法了？

如果他们真的能使用四阶魔法，只有出动全部的猎杀者，才有机会抓住它们，不同于身材高大，目标明显的巨龙，这群怪异魔物可以藏身在城市的任何一个角落，伊芙琳已经不知道接下来该怎么做才合适。

耳边响起不容置疑的催促声。

｢伊芙琳，该走了！｣

｢去哪里？｣

｢当然是西边啊！那里才是魔物的真正目标，现在正是你展现实力的时候！｣

｢但是那种程度的实力……｣

能使用四阶魔法的对手已经超出自己的掌控范围，正确的应对方法应该是让审判厅长一类的角色对付它们。

半强迫式的，伊丝推着伊芙琳后背。

｢你刚才的勇气到哪里去了？那群魔物在使用刚才的魔法以后肯定不剩下多少魔力，即使是我们也能战胜，伊芙琳身为魔法咏唱者，应该知道四阶魔法对魔力的损耗有多大吧？｣

而且那群魔物并不是真的拥有四十多级，或者说，这群魔物并不能单纯以等级衡量，一般的生物具有魔力上限，魔力上限反应了等级高低，但这些魔物则完全不同，它们的魔力上限从出生起便在800点，只要有魔力给它们同化，它们便能以常人眼中『无限制』的方式积蓄魔力，不过缺点也同样明显，它们和人类不同，魔力用完以后就需要重新同化新的魔力，无法依靠自身恢复。

这也是伊丝不担心它们会超过自己的原因。

｢但它们有两只。｣

｢我们不也有两个人吗？我去拖住那只没有使用过魔法的怪物，伊芙琳去消灭那只魔力用尽的——记得用魔法药。｣

｢你搞得定吗？｣

面对伊芙琳皱起眉的质疑，伊丝鼓励般的回以伊芙琳笑容，向伊芙琳竖起拇指。

｢上不了也得上。｣

让人不爽却又安心的笑容。

强装镇定的，伊芙琳撇了撇嘴。

｢哼，别死了，不然我拼了命也要让尤利乌斯复活你，□□□——『浮游之术』，□□——『风之加护』。｣

为自己附加强化魔法，伊芙琳如同树叶般飘下屋顶，接着双脚在地面借力，与伊丝一起全力向西侧神殿奔袭。

（6/30）

第六十三章 暗中行动

将速度压低到不会超过伊芙琳的程度，伊丝踩着积雪，视线紧盯全知地图，直到东方代表天使的光点消散以后，才终于放下心。

终于走到这一步。

之前的努力没有白费。

当六只进化失败的天使从自己手里逃离以后，自己便开始谋划这一切。

为了不让堕魔者被继续歧视下去，就必须要改变堕魔者在普通人心中的形象，而阻碍这一切的存在，除了堕魔者自身会陷入暴走的缺点外，真正的阻碍是教会宣传。教会为了维护自己统治，必须得营造出一个天生处于群体弱势，并且能够接触到的共同的敌人，这样才能把内部的矛盾转移到外界，因此不把教会扳倒，堕魔者就永远没有翻身的时候。

但自己不能让教会这个在人类世界中算是庞然大物的存在直接消失，那样会引起难以想象，无法控制的灾难，所以自己盯上了教会的集权制度，从猎杀者需要经过审判厅多数人投赞成票才能出动的痕迹看，教会曾经并不是一个权力十分集中的组织，但经过尤利乌斯长达两百年的统治，可以说，整个教会的权力都被集中在尤利乌斯这位教皇一人手中，因此这便成为自己的突破口。

只要让教皇改变说法，堕魔者便能获取应得的地位。

问题在于，怎么让尤利乌斯改变说法？

从第五层看到的东西，伊丝已经不把希望放在尤利乌斯身上，扶持一个新的教皇才是最佳选择，所以自己才会故意去贴近伊芙琳——当然，这里面也有项链的原因，但项链早已不是主要因素——想要在不使用暴力的前提下让伊芙琳上位以后帮助自己，就必须先和伊芙琳打好关系，现在自己已经完成了这一步。

于是，剩下的关键问题便只剩下三个。

第一，如何让伊芙琳推翻尤利乌斯，并且使她拥有足以服众的威望与势力，不至于在成为教皇后很快被红衣主教拉下台。

第二，怎么改变伊芙琳对堕魔者的偏见。

第三，为什么尤利乌斯至今都没有动静。

第一个和第二的问题很好解决，只要伊芙琳时机成熟后去往教会第五层，便能理解一切，让伊丝不安的问题在于第三个，尤利乌斯为什么一点动静都没有？

自己可以凭借传送与隐匿魔法观察尤利乌斯动向，将他在修复尤弥尔之塔魔力回路的动作尽收眼底，但却无法窥探他内心究竟有何打算，伊芙琳可能没有发现，教会里到处都是尤利乌斯安插的眼线，就连之前帮助伊芙琳从暴动的信徒中逃出的那位圣骑士，都是与尤利乌斯有亲密接触的人。

那么设想一下，尤利乌斯是在知道伊芙琳一切打算——包括逃跑以及增加自身威望——的前提下，依旧选择不插手，就只剩下两种可能，一是认为不论伊芙琳如何蹦弹，都不会威胁到他，二则是尤利乌斯有其他计划，计划中需要将伊芙琳推到某一种地步。而以伊芙琳描述的尤利乌斯谨小慎微的性格，尤利乌斯越是没有动静，自己就越是感到不安，虽然算不上走钢丝那样的危险感，但也有类似乘坐缆车时总是担心出安全事故的担忧。

当然，即便如此，自己的计划也依旧执行着。

逃走的六只天使自己早就可以轻松杀死，或者说，在伊芙琳从佩佩手中拿到混合血液制成的魔法药，在旅店外等待自己时，自己就已经把下水道里的六只天使绑在一起，用足以威胁到它们生命的魔法驱逐它们，于是营造出了圣骑士遭遇天使的一幕，让伊芙琳『恰好』撞见天使，接着自己再通过从旁提点，警告伊芙琳这些魔物具有成长性。

再然后，便是一边监视这些魔物，让它们在为非作歹的同时不至于出现伤人情况——此前伊芙琳提到的提醒圣骑士的黑衣人正是自己，之所以不亲自收拾，也是为了让更多人知道这些魔物的恐怖，进而再让伊芙琳通过这些圣骑士的描述，感知到魔物正变的越来越强。

虽说中途不是没有出现意外，比如今天下午遭遇的偷袭，没想到天使在感知到自己的魔力后还有胆子袭击卷轴铺，但除了这一点，一切都在正轨上行进。

就连现在发生的，天使袭击神殿的事情，也和伊丝有一定关系。

西侧神殿是五大神殿里防守最为松懈的神殿，但即便如此，在有猎杀者守护的情况下，天使们也很难靠近，所以伊丝先是以魔法，让西侧神殿的守卫全部昏睡过去，再用传送魔法把他们搬运到一个安全地方，接着将天使驱逐到西侧神殿附近。

一场故意演给米特斯拜亚城内所有人的好戏便就此上映。

没有人会伤亡，神殿也只是被腐蚀一角，与尤利乌斯残害过的，以及今后还会继续死亡的堕魔者相比，这点损失根本微不足道。

可惜自己没怎么学召唤系魔法，不然就能上演一出万兽围城，教会手足无措，伊芙琳出现后便一举改变局面的好戏，被塑造成教会英雄以后，伊芙琳在教会里的崇高地位便顺理成章，即便尤利乌斯想做什么，也得事先掂量掂量。

不确定因素只有尤利乌斯为什么放任伊芙琳行动了啊……

尤利乌斯一直缩在塔内，从来没有出来过，如果不是觉得尤利乌斯不像是会放任伊芙琳行动的人，伊丝肯定会认为尤利乌斯真的把全身心都投入到对塔的修复工作中，简直和死掉没什么区别。

｢伊丝，要到了！｣

｢啊啊。｣

伊芙琳紧张的声音将伊丝拉回现实，冷风灌入脖颈的感觉让她紧了紧衣襟。

不论尤利乌斯有何打算，自己都不可能像他一样按兵不动，即使伊芙琳现在的行动就是他计划中的一部分，自己也只需见招拆招即可，教会的一切秘密自己都已经掌握在手中。

天使、神之恩赐、神之子。

｢我可不像那个老不死一样永生啊……｣

回想起自己带着玛丽进入教会深层，请玛丽使用她的第二项能力，观测被观测者的剩余寿命时，玛丽一脸惊惧的样子，伊丝摇了摇头。

伊芙琳的选择是正确的，不该把希望寄托在尤利乌斯会老死上，那家伙已经超脱人类，拥有近乎无穷的寿命，如果不加干涉，尤弥尔教会将永远只有第二十三代教皇。

那家伙是堕魔者。

-----------

之后还有两更！因为今天多写了一更，所以发慢了一些。

第六十四章 鬼邪灭杀（上）

转角、奔跑、再转角。

踏入积雪，避开障碍物，在无数小巷与走出门查看异样的住民间穿行不知道多久后，伊芙琳两人终于抵达西侧神殿。

一个残破而巨大的凹坑前。

仿佛被巨人用力砸下一拳，又像是遭到过陨石冲击，地表上曾经属于教会的一部分消失不见，只剩下直径超过二十公尺的巨大凹陷，坑内充满粘稠的黑色流体，它们在池底内如同沸水般翻腾着，刺鼻酸味与浓重白烟不断冲击着嗅觉与视觉，任何一个看到它的人都会感到恐惧，恐怕稍微沾上一点，手心便会被腐蚀的只剩白骨吧。

堪比黑龙的『凋零吐息』。

为令人直吞口水的惊悚景象后怕的同时，伊芙琳在黑夜搜寻着目标，得益于积雪反射的光芒，她很快在遭到破坏的神殿内找到正翻找着什么的两个人型生物——它们还没有发现自己和伊丝。

｢在那里。｣

由于西侧神殿的一角被黑色液体蚕食，神殿的内部也因此暴露在两人视野，充满光明的内部空无一人，乍一看仿佛死城。

隔着填满黑色液体的凹坑，伊芙琳朝两只魔物举起天罚之杖，但天罚之杖上冒出的金色光芒很快消失，伊芙琳咋了咋舌。

｢距离太远，没法看到它们的等级。｣

｢我去对付右边的，伊芙琳负责左边。｣

｢喂，右边的那只明显更强。｣

体型比之前大了一圈，到了和普通成人，不，甚至比普通成人高大一些的程度。

｢之前说好了吧，我去拖住那只更强的，伊芙琳把弱的那只消灭以后再来帮助我。｣

倘若这两只魔物还停留在下午的水准，自己会按照伊丝的部署去做，但两只魔物的气势明显变强许多，仅凭肉眼观察，伊芙琳就可以肯定，如果自己不喝下魔法药就上去，只会被对方一招击杀，即便相隔很远，也能从两只魔物身上感到如同凝固了一般的，让人呼吸不畅的压迫力。

｢不行，一对一太危险了。｣

｢……好吧，｣不知为何，伊芙琳发现自己完全无法从伊丝脸上捕捉到不安或者紧张的表情，仿佛接下来的战斗只是一场儿戏，｢不过要先把它们引出来才行，万一我们不敌，也方便远处赶来的圣骑士支援。｣

｢嗯。｣

伊芙琳的话音落下后，伊丝从口袋里拿出两枚菱形短刃，这也是伊芙琳不解的地方，伊丝跑步时明明什么声音也没发出，却总是能从口袋里拿出仿佛没有数量限制的短刃，通常来说，在口袋里放金属应该会发出碰撞的响声才对。

反射着金属光泽的利刃在夜色掩护下没入黑暗，再次出现时，已经插入了两只魔物的背部。

如果能飞的再准一点，直接割喉就更好了。

伊芙琳内心升起不切实际的幻想，在相距二十公尺的情况下，光是能让轻而薄的短刃飞出这么远就已经很了不起，更别说伊丝还准确命中目标，整个尤弥尔教会里也没有这样的人才吧，安德烈亚确实很有眼光。

｢唔呃。｣

伴随短刃命中，两道吃痛的悲鸣响起，正在吞吃着魔核的魔物停下手中动作，脖子以超出生物极限的角度翻转，扭曲的双眼中喷吐着仇恨，嘴巴向两边咧开，有着择人而噬般的狰狞。

｢要来了。｣

伊芙琳低声警告。

嘎啊啊啊啊啊！！！

似乎记得伊芙琳与伊丝伤害过它们的同伴，又或许是它们想把正在承受的痛苦还给二人，两只魔物如同猫科动物般四脚着地，完全不顾身前还有充满腐蚀液体的凹坑，全力朝伊丝与伊芙琳奔袭而来。

而趁此机会，伊芙琳将魔法药的木塞拨开，把里面无色透明的药液倒进嘴里。

魔法药的时效只有五分钟，战斗过程里不会有再次喝下魔法药的机会，所以必须在五分钟内解决。

为之后的战斗留出空间，伊芙琳与伊丝一同远离被黑色液体填满的凹坑，对魔物们而言，这些黑色液体不具备腐蚀性，即便全身泡在里面，也不会受到丝毫影响。

与此同时，之前的三名猎杀者也赶到伊芙琳身边，为了方便行动，三人只穿着轻便的黑色皮甲，仿佛与黑暗融为一体。

｢伊芙琳大人，这就是您提到的怪物么。｣

｢嗯。｣

伊芙琳点点头。

说话的男人声音低沉了一些。

｢它们散发的气息很强……像发疯的幻兽。｣

｢还请伊芙琳大人在后方用魔法支援我们，我们要为其他猎杀者争取时间！｣

连猎杀者都只能拖延时间，等待增援吗？

仿佛下楼梯时踩空了一步，伊芙琳内心咯噔一声，而就在她举起法杖，开始咏唱魔法的时候，三名猎杀者为了抢夺先机，趁魔物们刚从凹坑里爬上来的时机，抢先进攻。

｢哈啊！｣

势大力沉，却又避无可避的挥劈。

只要命中魔物，就算它们的皮肤格外坚韧，也至少会被削去一条手臂吧。

事实上，三名猎杀者的长剑也确实砍在了魔物身上，一人正中头颅，另外两人则砍在肩膀上，和伊芙琳预料的一样，削去了其中一只魔物的双臂。

但还没等众人喘气，从魔物的断肢处，黑色液体如同活过来了般，快速蠕动着，发出让人反胃的声响，迅速组成新的手臂与头部，接着，在三名猎杀者力有未逮的时候，背后伸出无数黑色粘液组成的触手，将猎杀者全身缠住。

皮肤被烤焦的呲呲声瞬间响起，浓烈的白雾从猎杀者身上冒出，猎杀者们只能一边发出痛苦叫喊，一边挣扎着试图用剑斩断触手，但这些黑色粘液组成的触手既有吸收魔力的效果，又拥有堪比钢铁的硬度，猎杀者们根本无法凭借自身能力挣脱魔物束缚。

｢□□□——『日耀之枪』。｣

由魔力凝聚的金色长枪瞬间成型，接着在伊芙琳指挥下直奔魔物而去，发现长枪的两只魔物立即以黑色粘液组成墙壁，试图阻挡，但就像遇见了烧红钢铁的冰块般，黑色粘液组成的墙体飞速溶解，『日耀之枪』猛地贯穿其中一只魔物胸膛。

紧随其后，隐匿自身气息，悄然来到魔物侧面的伊丝也刺出冈格尼尔，贯穿另一只魔物的头颅。

｢咕……嘎……｣

和野兽相差无几的沉闷怒吼。

和刚才一样，即便受到致命伤，魔物也不会死亡。

正在逐渐收紧触须，打算将三位猎杀者绞死的魔物，将注意力转移到伊芙琳与伊丝身上，如同在丢不起眼的沙包，把触手缠住的三名猎杀者抛向一边，重重砸在远处墙壁上。

一击即退，伊丝回到伊芙琳身边。

黑色的液体再次蠕动，迅速修复魔物身上的伤口。

｢不要给它们喘息时间！｣

第六十八章 人类的未来？伊丝？

在路人们的赞誉声中，伊丝三人来到中央神殿。

由于西侧神殿被伊芙琳的神代魔法破坏，瑰丽而恢弘的中央神殿旁多了许多临时搭建的木屋与帐篷，里面安置着从西侧神殿里抢救出来的财物以及关押在地下的犯人，这些东西将在一周内搬运至中央神殿庞大的地下空间内，西侧神殿则会在几年内重新修建。

｢到处都是圣骑士。｣

｢他们要负责把西侧神殿里的财物搬到地下，嘛，虽说那天是为了消灭魔物，但毁坏神殿的事情还是必须得认错。话说回来，按照教典记载，『鬼邪灭杀』应该只对邪恶和黑暗属性的生物起作用，把它们体内蕴含暗元素的魔力剥离出来，从而使它们自毁，但却把神殿和周围的其他建筑物也波及了，还好伊丝和居住在旁边的人没事，不然我肯定没脸见安德烈亚。｣

伊芙琳庆幸似的松了口气。

西侧神殿整个地面都被伊芙琳的魔法炸出陨石坠落般的大坑，事后检查的时候，坑内连一颗碎石都找不到，不平整的东西被暴力碾成齑粉，如果不是自己及时用『瞬移』离开，悄悄把周围建筑内的民众转移的话，现在伊芙琳得到的赞美肯定要少很多，或许还会被冠以不好听的名字。

伊丝装作不好意思的挠头。

｢我只是跑的比较快啦，说不定那个叫『鬼邪灭杀』的魔法不会对人起效。｣

｢但愿如此，不过我觉得以后没有机会再使用第二次了。｣

｢为什么？｣

苦笑着，伊芙琳耸了耸肩。

｢神代魔法的使用条件苛刻，除了等级必须超过四十级以外，还需要和女神大人有所感应，伊丝就当使用这个魔法需要施法者有很好状态就可以了，使用一万次也不见得能成功一次，老实说，我还是第一个成功使用『鬼邪灭杀』的人类，尤利乌斯之所以突然改变想法，可能就是因为这个。｣

｢唔姆，｣继续跟伊芙琳走向神殿，伊丝顿了片刻后才搭话，｢但伊芙琳打算怎么解释自己的神之力？如果被尤利乌斯知道神之力消失，肯定会很麻烦。｣

这次轮到伊芙琳面露犹豫。

｢尤利乌斯已经知道了……我没有对伊丝说吗？｣

｢没有。｣

也可能是自己忘记了，虽然自己确实一点印象都没有。

｢那就现在说一遍吧，我在失去力量的当天，就把自己失去神之力的事情告诉尤利乌斯，现在想会觉得我没有脑子，但那时候我确实太着急，想要弄懂自己能力失去的原因，结果尤利乌斯非但没有刁难我，还让我不要到处声张，回想起来，那个老不死至少应该以背叛神明的罪名，把我交给审判厅才对。｣

那是因为伊芙琳对他还有价值啊。

｢嘛，详细的事情等我成为教皇以后，尤利乌斯就会告诉我吧，不过我能预感到不会是什么好答案，也做好了心理准备。｣

｢如果伊芙琳做好心理准备的话，我就放心了。｣

｢什么啊，这种好像已经知道结局的发言。｣

｢什么也没有啦。｣

终于，伊丝与伊芙琳走到中央神殿门前，仿佛等候伊芙琳多时，门口站着许多一看见伊芙琳便面露喜色的神职人员。

｢伊芙琳大人，冕下和主教大人们正在大殿内等您。｣

｢嗯，下去吧。｣

｢这位是……？｣

问话的修女把目光放在伊丝身上。

｢两天前和我一起剿灭魔物的功臣。｣

｢好的。｣

有伊芙琳陪伴，修女没有让伊丝喝下圣水，而是让台阶上的圣骑士打开神殿大门，放伊丝踏上台阶。与几天前不同的是，今天的中央神殿附近没有普通信徒，仿佛知道伊芙琳会成为下任教皇般，全部聚拢在神殿周围。

有股异样的压迫力。

明知道接下来没有危险，却还是忍不住感到紧张，如同让没见过世面的人突然去参加上流社会的聚会般，有种难以言说的窘迫感，倒不是说伊丝害怕面见尤利乌斯和那些主教，只是单纯因为很少出席正式场合，所以感到些许紧张。

在这一点上，就连安德烈亚都比自己做得好。

发现伊丝不对，伊芙琳歪了歪头。

｢怎么了？你看上去很紧张，明明面对魔物的时候都没有露出过这种表情。｣

｢……这是这，那是那，我又不像伊芙琳那样接受过礼仪教育。｣

或者说自己学习的那一套礼仪在这个世界不适用，平时如果是剑拔弩张，或者自己是上位，别人是下位的场合可以不那么在意礼仪，随意一些反而更好，但现在是别人要给予自己嘉奖的时候，哪怕奖励对自己而言几乎没实际意义，紧张的感情也依旧会有。

饶有兴致的，伊芙琳挑起嘴角。

｢嚯，没想到那个游刃有余的伊丝居然还有不擅长的地方，我之前还一直把你当成哪片领地的领主。｣

｢不能是公主吗？｣

｢哪有公主像伊丝这样能打。｣

｢领主不会离开自己的领地吧。｣

｢也对，总之看到伊丝也有不擅长的地方，我就放心了，有种『这家伙也不是高不可攀嘛』的感觉。｣

｢绝对是错觉啊……｣

伊丝自认为，自己属于相当好说话的一类。

兴趣盎然的瞥了眼伊丝，伊芙琳理了理白金色的神官裙和及腰银色双马尾，将天罚之杖从左手交换到右手，踏上白亚石制成的长长阶梯。

同样照做的伊丝跟上伊芙琳。

踏上平台后，视野陡然一黑，借助吸血鬼在暗中的优秀视力，伊丝并没有像人类一样出现暂时的失明——有着半圆形高远穹顶的正殿和过去一样宏伟，地板如同镜面般纤尘不染，尽头处伫立着的女神神像仿佛在审视自己的信徒，庄严肃穆，不可亵渎的神圣感扑面而至，在如此环境下，即便掉下一根针，也一定会产生回音——哪怕现在的大殿内部不再和之前一样空荡荡的一片，这里站满了人。

首先是一张占据了庞大面积的圆形议桌，坐在正对大门位置的是穿着白色神官袍的尤利乌斯，而位于圆桌其他位置的，则是一共七名，身穿红色袍服，胸前戴着十字章的红衣主教，紧跟在红衣主教后方，是一位位神情严肃的神官，这些神官全部是拥有高阶神官头衔，至少能使用二阶光元素魔法的人。

最后，是贴着墙站立，身穿刻有红色印花的铠甲的圣骑士，同样，他们也不是普通的圣骑士，而是比审判骑士与圣殿骑士更高一阶的猎杀者，猎杀者的名字听起来似乎是暗中行动的角色，但实际上所有猎杀者都由圣骑士上升而来，属于最高级别的圣骑士。

大殿内至少聚集了五百人。

尽管在进入房间之前，自己就从全知地图上看到里面的一切，但数据和亲眼所见是两回事，伊丝不由感到浑身一紧。

倘若尤利乌斯要在这么多人面前表扬自己，那还真是相当隆重的感谢。

坐在女神雕像之下的尤里乌斯打破寂静。

｢伊芙琳，你来晚了。｣

听不出感情波动的声音在大殿里制造出回音，给人一种说不出的压迫力，伊丝不禁感到不好意思，自己让五百多个人等了这么久——必须要说的是，伊丝不讨厌教会，她讨厌的只是冥顽不灵的尤利乌斯。

相比伊丝，伊芙琳显得十分镇定。

｢这是尤利乌斯你让我去的，来晚了不能怪我，我去叫帮助我的英雄的时候，英雄还在床上睡觉。｣

喂喂，虽然确实是我睡懒觉的问题，但不要在这么多人面前把我供出来啊，不，即便供出来，也换个好听一点的借口，比如正在和巨龙战斗，或者刚刚击退了魔物潮之类的事情。

不过令伊丝意外的是，神殿里并没有人因为伊芙琳的话对自己投来不满或者嫌恶视线，相反，他们眼中充满苦笑与无奈，尤其是年纪稍大一些的长者，在看见自己后，还露出了老年人特有的慈祥。

难道自己给他们的第一感觉还不错？

｢没想到帮助伊芙琳大人的英雄如此年轻，人类的未来会越来越好啊。｣

一名红衣主教解答了伊丝心中的疑问。

原来是因为自己的实力而高兴。

红衣主教的话引爆了火药桶，大殿内出现些许杂音。

｢看起来比伊芙琳大人小得多，难道没有成年吗？｣

｢没有成年却拥有比伊芙琳大人更强的实力，假以时日，今后定会成为人类真正的英雄，记得阿尔维尔六世在成年之前，也才不到30级，听猎杀者描述，这个女孩在既没有武器又没有使用魔法的前提下，仅凭肉体力量，就能将恶魔打的没有还手之力，正因为她拖住了恶魔，才让伊芙琳大人用出神代魔法。｣

｢而且还是伊芙琳大人的朋友。｣

｢说不定能成为教会的人才。｣

｢如果我们有这样的人才，只要好好培养，肯定能成为不逊色于阿尔维尔六世的强者，届时尤利乌斯大人制订的统一计划也指日可待，她或许是最适合辅佐身为神之子的伊芙琳大人的人。｣

｢堪比阿尔维尔六世？那岂不是有望从血族手里抢走阿莱克西亚之塔？｣

｢尤利乌斯大人之所以召开神启会议，除了商讨新出现的恶魔以外，也是为了告知我们这位英雄的存在吧？至少超过40级，甚至可能已经抵达50级，教会到现在都只有三位50级的人，这里面还包括了尤利乌斯大人。｣

｢嘘，小声点，这里是圣域，女神大人可能注视着这里。｣

并不在意神职人员们的低声议论，尤利乌斯一言不发，直到手下神职人员的声音自己变小，伊芙琳拉着伊丝坐在圆桌之上后，才缓缓开口。

｢开始第一个议题吧。｣

全场瞬间鸦雀无声。

第六十九章 揣测与决意

站在尤利乌斯后方，戴着单片眼镜，手捧厚厚书籍的老者代为主持会议。

「首先是两天前伊芙琳大人剿灭的魔物，各位应该已经了解到，那种类人型的魔物从未出现在任何记载上，是一种不被人类知晓的新物种，即便是在凶险的黑暗时代，也没有仅仅一周便成长到四十级的魔物。」

正如老者所说，站在神殿里的人早已通过各种途径了解到魔物的实力，并没有因魔物花一周便成长到四十级而惊讶，大厅里依旧保持着寂静。

「趁尤利乌斯大人忙于神谕仪式，怪物在城中肆虐，拜此所赐，米特斯拜亚城里出现了对教会的负面情绪，好在伊芙琳大人主动出击，才在魔物引起巨大灾难之前遏制它们成长。」

神官长的话令人们纷纷向伊芙琳投去视线，除了那些看不惯伊芙琳的红衣主教外，大多都是充满善意的目光，伊芙琳身为下任教皇，在教会中受到的尊敬比伊丝想象中要多。

主持会议的老者继续讲述。

「对于魔物的来源，经过红衣主教以及审判厅成员商议，初步认为是恶魔族所致，天空的魔王乌拉诺斯已死，在没有出现继任者之前，恶魔不会安分守己的待在虚空里，伊芙琳大人消灭的恶魔很可能是它们的爪牙，但目前有一件事情让人不解，按照伊芙琳大人和随行圣骑士所言，迄今为止，恶魔一共出现了两次，除开两天前伊芙琳大人消灭的那一批，半个月前伊芙琳大人外出时，也遇到过相同的恶魔，这些恶魔不是一开始就存在，而是由人转化而来。」

「由人转化？我还是第一次听说。」

「好端端的人怎么可能变成恶魔？难道他们掌握了瞒过鉴定石碑的魔法，隐藏在人类世界里？」

一时间，大殿内回荡着些许杂音，老者以严肃语调让人们安静下来。

「肃静，转化为恶魔的人全部是堕魔者，不需做过多担心。」

「啧，又是堕魔者。」

「起初我们认为恶魔之所以能把人转化为恶魔，是因为他们在堕魔者身上种下种子，当宿主活着的时候潜伏在宿主体内，一旦宿主死亡，就立刻从宿主体内爬出来，显现其真实样貌，但伊芙琳大人，您最开始遇见的那名变成恶魔的堕魔者强盗，在转化开始的时候，并非处于死亡状态吧？」

老者的视线笔直指向伊芙琳，现在伊芙琳坐在尤利乌斯的下位，而伊丝则坐在伊芙琳身后一些的位置，地位差别明显。

十分正经的，伊芙琳抬起头回答。

「是的，他在试图拿我做人质的时候，变成了恶魔，至于第二位变成恶魔的堕魔者，因为我发现他身上带着教会信物，好奇之下，翻看了他的尸体，结果就在那时候，尸体复活过来，变成孕育恶魔的母体。包括最开始的强盗在内，两人的堕魔者印记都已遍布全身。如果种子的说法正确，强盗就不应该在活着的时候变成恶魔。」

紧跟在伊芙琳后面，一名红衣主教皱着眉提议。

「可否将恶魔形成的主要因素归结在即将陷入暴走的堕魔者身上？虽然以前从未出现过堕魔者暴走后变成恶魔的事情，但不能否认这是一种新的现象的可能性，部分堕魔者已经脱离人类范畴。」

猎杀者中的一人冷哼。

「那群肮脏的东西早已将灵魂献给恶魔，现在，他们满足了。」

「正好可以借此机会把堕魔者的危害宣传出去，叫醒那些还没有认清堕魔者本质的人，以免他们今后继续对堕魔者提供庇护，加快瓦解堕魔者在大陆上的力量。」

「嗯，我认为此举可行。」

「而且还要加快歼灭堕魔者组织的速度，把全部力量投入到讨伐堕魔者身上。既然堕魔者死后可能变成威胁全人类的恶魔，我们就必须在它们成长起来之前歼灭它们，不然假以时日，就需要花更大的代价对今日犹豫做补偿。」

「对，必须在它们发展壮大之前瓦解他们，堕魔者的组织可能还没发现它们所拥有的成长性，我们必须加快进度。」

「先交由审判厅的探子找到他们据点，然后组织猎杀者和审判骑士，将他们一网打尽。」

说话的不止有猎杀者，还有众多交头接耳的高阶神官，每个人言语里都透露出对堕魔者的厌恶，伊丝还从部分人眼里看到恐惧与害怕，仅仅一周就能成长到40级，虽然是因为米特斯拜亚城内有许多可以吞吃的魔法卷轴和魔核，但对这些神职人员而言，有『魔物成长速度很快』这个事实，就足以让他们坐立不安。

这样下去，别说慢慢恢复堕魔者地位，能不能让堕魔者活下去都是难题，恐惧一旦在人群中达成共识，便很难再消解掉，如果堕魔者不再被当做人类看待，即便伊芙琳上台，自己也无能为力。

尤其红衣主教得出的结论是错误的，堕魔者之所以会变成恶魔，和他们本身即将陷入暴走一点关系都没有，问题出在伊芙琳，或者说，尤利乌斯身上。

等到大殿里的人讨论好以后，只有寸许白发，头戴白色圆帽的尤利乌斯微微颔首。

「既然所有人都一致同意，我许可了，宣传交由下属各神殿执行，审判厅尽早查明堕魔者组织所在，在夏季到来之前剿灭他们，」当伊丝以为尤利乌斯会翻开下一个议题时，他却在关键时刻指了指伊芙琳，「这件事的指挥全权由伊芙琳负责。」

「伊、伊芙琳？尤利乌斯大人，伊芙琳大人虽然是被女神大人选中的神之子，但年纪尚小，尚不足以担当如此大任，私以为，应当任用——」

「斯里福克斯主教，你是在暗喻冕下的决定有失考虑吗！」

不满的人当然是伊芙琳，如果是伊丝，现在巴不得任务被别人抢走，自己在神殿里偷懒，但伊芙琳喜欢展示自我的舞台，更不用提堕魔者是她讨厌的存在。

「这件事交给伊芙琳。」

尤利乌斯不带感情的强调让反对的红衣主教气焰逐渐弱了下去，缓缓收回探出的前身，对伊芙琳投去凶恶神色。

偏偏让伊芙琳做执行者么……明显是让伊芙琳成为教皇以后无法再回头啊，如果不说些什么，就真的无法挽回了。

尽管在这时候开口显得自己不会看场面，如同初入社会的少年般冲动且稚嫩，但如果真的让伊芙琳去屠戮堕魔者，自己的计划等同于输了一半，不论如何也要禁止伊芙琳继续迫害堕魔者。

轻咳两声，伊丝将众人的注意力拉到自己身上，被视线聚焦的感觉让她浑身不舒服。

「咳咳，虽然由我一个外人说——」

「伊丝不是外人，是我的朋友。」

虽然当众说出来让我有些不好意思，但必须得说干得漂亮，伊芙琳。

由于伊芙琳拉近距离的发言，伊丝甚至能感到众人看向自己视线里少了许多不满。

内心对伊芙琳送去感谢，伊丝面不改色的说。

「我没有想驳斥这位主教的意思，」一般这种话就是在说『接下来我要反驳你了』，但之所以这么说，是为了把自己伪装成无辜者，在大众面前拥有一个『客观公正』的形象，「我认为各位应该换一个方向考虑，伊芙琳两度和恶魔接触时我都有在场，当伊芙琳与劫持她的强盗接触时，强盗过度使用他的能力——可能是让周围人意识涣散的魔法——当他通过能力接触到伊芙琳以后，伊芙琳胸口闪过十分强烈的白光，当白光出现以后，强盗便化为孕育恶魔的怪物。」

「你想说什么？」之前提出建议的红衣主教微眯起双眼，「恶魔之所以出现，是因为伊芙琳大人从中作祟？你这是在污蔑神之子，污蔑教会！」

就连伊芙琳也以复杂表情看向伊丝。

「伊丝……你说的是真的吗？我并没有看见我身上发出白色的光。」

原来伊芙琳看不到吗？

内心升起疑惑的同时，伊丝继续神情严肃的说。

「我从没说过是伊芙琳把堕魔者变成恶魔，这是主教大人您自作主张得出的推论，伊芙琳是我的挚友，如果有人说她和恶魔勾结，我会第一个站出来驳斥对方。我只是想说明，恶魔的形成可能需要伊芙琳作为引子，比如恶魔们为了除掉被女神赐予恩惠的伊芙琳，将邪恶的种子播撒在堕魔者身上，等到堕魔者陷入暴走，并且接触到伊芙琳以后，种子就会从堕魔者体内发芽，变成超乎想象的恐怖魔物，这样一来，也就能解释为什么这种恶魔直到现在才出现——因为以前从未出现过神之子，种子自然也就无法发芽。」

「但如何解释为什么最近才出现？过去伊芙琳大人率领审判厅的圣骑士们组成专门追猎堕魔者的队伍，伊芙琳大人净化过数不清的堕魔者，也近距离接触过无数陷入暴走的堕魔者，为什么直到现在才出现恶魔？」

「因为伊芙琳的能力在那时候还不够成熟，就像伊芙琳在懂事之前，由于神之力不明显，被周围所有人甚至她的父母都认为是普通人一样。」

对于伊丝的驳斥，坐在圆桌对面的红衣主教轻蔑的撇嘴。

「荒谬。」

「如果主教大人不相信，我想可以当众验证，只需找到陷入暴走的堕魔者就好，按照主教大人的猜测，堕魔者如今已脱离人类范畴，所以只要他们陷入暴走，就会成为恶魔。」

明显的挑衅让红衣主教怒气上涌，布满皱纹的脸庞逐渐充血，变的通红一片，就差站起身浑身颤抖的指着伊丝，让伊丝滚出去。

「我的前提是『一部分』堕魔者发生变化，并不是指所有，你在歪曲事实！即便你是帮助伊芙琳大人剿灭恶魔的前锋，在没有加入教会之前，终究只是外人，冕下同意让你进来就已经是莫大的赏赐，不要得意忘形了！」

意外的好对付。

如果这名红衣主教面色镇定的回答自己，自己反而会站在劣势一方，但他现在明显一副狗急跳墙的模样。任何越过论点，单只针对发言者的贬低，都会让人在第三者眼中陷入道德低谷，周围的高阶神官纷纷皱眉，仿佛感到丢脸般，目光瞥向一边。

这样就结束了。

伊丝故作轻佻的挑起眉。

「是么？那么只要找到一个陷入暴走的堕魔者，然后让伊芙琳接触他好了，放心，我会在旁边用『空间锚』锁定堕魔者，让他无法动弹，如果堕魔者没有变化，就说明我是错误的，这样没问题吧？」

「『空间锚』？那个可以把物体固定在空间里，完全无法移动的魔法？不是抵达英雄领域的空间系魔法咏唱者才能使用吗？」

「可我记得这个女孩是战士……」

真是麻烦。

本来自己不想表明实力，但刚才的场合，不展示强势的一面会让对方死搅蛮缠。

如果被安德烈亚看到，安德烈亚肯定会眼睛里冒出星星般的光芒，惊叹的说自己强势吧，安德烈亚相当憧憬佩佩那样的强势类型，有时候伊丝甚至会觉得，如果安德烈亚首先遇见的人是佩佩，说不定就被佩佩拐跑了。

听着神官们窸窸窣窣的交谈，红衣主教的脸愈发涨红，像是要找回自己的颜面般，愤怒的站起身。

「那就验证你的想法！神殿地下多的是堕魔者——」

「马特。」

在红衣主教说完之前，尤利乌斯的脸部肌肉动了动，隐藏在皱纹后如同猎鹰般的眼睛看不出不满还是生气。

只是被叫住名字，红衣主教便全身一滞，像是被扎破的气球般瞬间泄气，一言不发的坐回原位，另一边，伊芙琳则陷入沉默，像是在思考伊丝话中的可能性般，深深皱起眉毛。

「即便有『空间锚』，对神之子而言也过于冒险，堕魔者的能力变幻莫测，谁也不知道他们会不会在暴走后觉醒出可以突破空间魔法的能力，即便有九成把握不让伊芙琳受伤，也不能让唯一的神之子去冒那一成风险。」

「说的也是……」

「是啊，太危险了。」

风向顿时倒向尤利乌斯，尤利乌斯不紧不慢的补充。

「同样，让伊芙琳参与对付堕魔者也十分危险，所以伊芙琳只能坐镇米特斯拜亚担任指挥，不得擅自去其他地方。」

「啧。」

不爽的咂舌，不过伊芙琳没有表示反对，对她来说，有命令权就已经相当满足。

伊丝松了口气。

解决了吗……只是指挥的话，伊芙琳一时半会不会酿成无法挽回的过错——除了自己待会儿得对伊芙琳道歉，毕竟拿走了本应属于她的权力。

不过，用不了几天，伊芙琳就会明白自己为什么这么做吧，希望伊芙琳像她说的一样，做好了心理准备。

「那么，下一个议题，有关神谕仪式以后，女神大人多久会再次降下恩赐……」

……

有尤利乌斯亲自主持会议，中途没有人再表示异议，只剩下对尤利乌斯的赞同之声，包括送给伊丝一柄品质优良的神杖，并且还给伊丝授予勋章在内，整个过程只花了不到一小时便结束，到了最后一个议题。

尤利乌斯郑重其事的站起身，手中瑰丽神杖轻点地板，发出的清脆声音不断在大殿内回荡。

「最后，我要宣布一件事关教会未来的决定，这也是我今天召集你们来这里的主要原因。」

停顿片刻，尤利乌斯以不怒自威的目光扫视众人，看到所有人面无迷惘的看着自己后，才满意的点头。

「我将卸任第二十三代教皇，同时任命伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露为第二十四代尤弥尔教会正式教皇，神赐仪式在三天后进行。」

如同投入了一颗炸弹，整个大殿在呆滞了一瞬后，瞬间沸腾起来。

「什、什么？」

「教皇冕下，您身体欠安吗？」

「连红衣主教大人们的决意都没通过，这太草率了！」

这一次，尤利乌斯没有再让下属们吵闹下去，而是用神杖重重点了点地板，以自身威严强行让人们安静下去。

「肃静，这是我的决定，让被神选中的神之子担任下任教皇，这是早已决定好的事情，过去了这么长时间，伊芙琳已经足以担任教皇一职，你们应当好好辅佐。」

之前反对伊芙琳的斯里福克斯主教慌忙站起身，大概是消息太具爆炸性，他身上的一身肥肉甚至在发抖，连说话都变得不利索起来。

「冕冕、冕下，您真的已经想好了吗？为什么我们一点消息都没有？」

「你是在质疑我、质疑女神大人的决定么？」

尤利乌斯微眯起双眼，仅仅这一个动作，就让斯里福克斯心虚的缩紧全身，额头拼命冒汗。

「当……当然不是，教皇冕下，我只是觉得如果您事先通知我们一声，我们这些下属就能替您考核……」

感到同伴的不堪，另一名严肃而古板的红衣主教皱起眉，打断斯里福克斯的发言。

「冕下，我也认为您的考虑欠缺妥当，即便伊芙琳大人成为下任教皇是早已决定好的事情，仅仅三天就进行交接仪式，不说尼鲁教区和希玛教区，就连我们尤弥尔教区周边的神官长也来不及参加神赐仪式，按照惯例，神赐仪式应当提前一年通知并筹备。」

「我意已决，就在三天后举行，如果是为了仪式而举行仪式，大可以留到以后再进行，如果还有谁有反对意见，一律按亵渎女神大人的旨意论处，会议到此为止。」

毫不客气的，在所有人目瞪口呆、不知所措的表情下，尤利乌斯站起身，径直离开主殿。

（10/30）

第七十三章 察觉（上）

伊丝没头没尾的发言令伊芙琳歪了歪头，与伊丝一样的银色双马尾向一边摇摆。

「虽然我能预感到伊丝要说什么，但为什么要在这里说？」

「不……我接下来要说的事情肯定不是伊芙琳想的那样，」像是十分为难，伊丝食指绕着银发发梢，目光在空气中游移，「我是在说几个月前突然闯入神殿地下，蛮不讲理把伊芙琳重要的项链抢走的家伙哦？」

「然后呢？我记得我已经回答过，如果让我找到那个家伙，我肯定会狠狠揍他一顿。」

确实说过这样的话，可看起来就像玩笑一样，没有丝毫威胁力。

伊芙琳真的有在生气吗？

伊丝心中不禁生出如此念头。

肯定会生气的吧，只是因为找不到目标发泄，所以才以故作轻松的口吻说出来。

脸上的苦涩更深一分，伊丝食指紧紧拉着银发。

「其实——」

「如果伊丝说要帮我找到犯人的话，还是收回那样的想法比较好。」

抢在伊丝之前，伊芙琳不在意般的摆手，伊丝急迫的补充。

「我就是抢走伊芙琳项链的人。」

「嗯，我知道了。」

完全没相信。

仔细想想也是，这种感觉就像好朋友突然对自己说「我其实是世界首富的儿子哦」一样，肯定会被大家当成玩笑，并且还是相当冷的笑话。

伊丝只能解释。

「我认识安德烈亚，也是因为我抢走了安德烈亚的项链，为了补偿安德烈亚而去血族王都，之前和伊芙琳见面的那位血族炼金术师，其实是我的朋……是与我约定了未来的人，那时候我因为灵魂寄宿在她体内，导致她灵魂不稳定，为了保住我和她两人，我从堕天使那里知道项链的消息，只要将安德烈亚和伊芙琳的项链拿到一起，就能创造出新的肉体，所以我从安德烈亚和伊芙琳这里抢走了项链。」

既没有夸大也没有用会让人同情的语气，伊丝以认真而平淡的口吻讲述着，为了让伊芙琳相信，她还在伊芙琳眼前切换成第三形态觉醒时的样子，抢夺项链时，伊丝仅仅只切换了形态，并没有戴面具和披风。

虽说等今后再解释给伊芙琳也一样，可那样太狡猾了。

不对，自己没有在第一时间告知伊芙琳，而是等现在才说出口，其实已经十分犯规，或许自己的潜意识想永远把这件事情隐瞒下去吧，之前什么观察伊芙琳的理由都是在自我催眠。

视线微微垂下，同时也因为透过云层照在眼睛上的阳光，伊丝没能直视伊芙琳。

她已经知道结果。

在关系相当要好，甚至帮伊芙琳登上教皇位置的现在，伊芙琳不会再因为项链怪罪自己，正是清楚这一点，伊丝才不敢抬起双眼，倘若伊芙琳生气，自己反而会好过一些。

和伊丝预料的一样，伊芙琳只是皱起眉，撇了撇嘴。

「伊丝就是元凶么，果然，我就知道是你。」

一下子抬起头，伊丝蓝色的眼睛里闪过愕然。

「为什么？」

伊芙琳指节敲了敲自己脑袋，已经有着些许成熟的脸上满是得意。

「不要小看女人的直觉，虽然我没有一开始就猜出始作俑者是伊丝，但得出答案的时间也至少在好几天前，非要说的话，疑点是伊丝莫名其妙的主动靠近我，还有总是遮遮掩掩的实力吧，尽管伊丝没有说过自己的等级，但光从细枝末节里就能看出来，伊丝至少也是尤利乌斯那个等级的人，真是怪胎。」

「唔姆……」

不知道该说些什么，安德烈亚也好，伊芙琳也好，为什么都能在自己亲口承认之前猜到答案。

实在太耍赖了。

感到喉咙有些僵硬，伊丝故作轻松的感叹。

「伊芙琳早就猜到了么。」

用一种自大的表情，伊芙琳闭着双眼，双臂抱在胸前。

「嗯……也不能说猜到，教会上层人员接受过神的洗礼，会对有过一面之缘的人留下特定印象，我也说不上来那是一种怎样的感觉，大概可以解释成心灵感应吧，从见到伊丝的第一眼开始，我就有种我们见过的印象。然后在某一天闲下来的时候，突然觉得不对劲而已。

加上伊丝又问过我，如果找到那个犯人会怎么做——普通来讲，应该会问「有那个犯人的线索吗」，而不是问找到她以后该怎么做吧，只有当事者才这么说，所以我就隐约觉得那是伊丝了，原本还在想要不要利用伊丝的愧疚多做点事情，没想到伊丝这么早承认了，真的是，你知道这会让我浪费多少心思么。」

一边以轻巧语气说着，伊芙琳一边悄悄睁开一只眼观察伊丝。

如果没有这个多余动作，自己一定会以为伊芙琳刚才的话是认真的吧，但她之所以这么说，只是为了让自己内心好过一些，用玩笑化解别人的愧疚感，哪怕这对伊芙琳本人是一种损失。

相处得好的话，也是一个很会体谅别人感情的女人啊，和平时的恶劣比起来，现在的温柔非常迷人，即使是自己，也忍不住有种什么东西梗在胸口的感觉，虽然这会让呼吸困难，但却让人想沉醉其中。

稍微调整了一会儿呼吸后，伊丝才苦笑着从跪坐姿势恢复站姿，对伊芙琳耸了耸肩。

「伊芙琳不要求我做些什么吗？只要是我能力范围内的补偿，我都可以去做，说不定连修好尤弥尔之塔这样的事情都没问题。」

「我说过了吧，如果我找到犯人以后会怎么做。」

「呃。」

脸上闪过一抹无奈，但同时又有一丝终于结束了的感觉，伊丝迟疑片刻，稍微后退几步，向伊芙琳张开双臂，摆出任君处置的姿态。

伊芙琳则不客气的从草地上起身，拍了拍粘在身上的草叶，接着面向伊丝后退数步，如同即将教训人的地痞流氓那样，一边活动肩膀关节，一边以不怀好意的神色向伊丝大喊。

「我可不会客气啊。」

「是是，放马过来吧。」

自己倒希望伊芙琳能痛快的揍自己一顿，这样自己内心的愧疚反而会少很多甚至消失。

伊丝闭上双眼。

耳边传来奔跑中的急促脚步声。

正如伊芙琳说的那样，她没有客气，倘若是安德烈亚，现在肯定已经摸着自己的头说「没关系」了吧，倒不是说伊芙琳不好，正因为这种差异，才令其有迷人之处。

疾驰中的伊芙琳将全身力气灌注到抬起的右拳上，接着在一阵像是在鼓足勇气的呐喊里，毫不迟疑的，仿佛要把积攒的愤怒全部发泄在伊丝身上那样，在冲刺获得的速度加成下，右拳砸在伊丝胸口。

伊丝的身体没有丝毫动摇，甚至连痛疼的感觉都没有，只是觉得有什么东西在胸前轻轻点了一下。

那是伊芙琳的拳头。

感受不到疼痛并不是因为伊丝的防御力太强，而是伊芙琳根本就没有用力。

和表面看上去颇具声势的攻击不同，伊芙琳在最后时刻停了下来，以开玩笑般的力量轻锤了伊丝一下。

十分无奈的，伊丝睁开双眼。

「喂喂……这可算不上狠狠揍一顿啊。」

倒不是自己有喜欢被殴打的兴趣，而是这么轻的报应，自己没有真正偿还的实感。

狭长的深绿眼眸中只剩下捉弄成功的神色，伊芙琳狡黠的弯起嘴角，冲伊丝挥了挥拳头。

「揍一顿又不代表一定要在肉体上给予疼痛。刚才那一下要是真的打在伊丝身上，以后我肯定会后悔。」

「后悔？」

「当然，伊丝还没有真正偿还我的实感吧？就这么放过伊丝也太仁慈了，所以我要好好利用这个机会，让伊丝欠我一个人情。」

原来是这么回事吗，很有伊芙琳的风格。

明明没有为伊芙琳做什么，伊丝此刻却有种烦恼全部烟消云散的感觉，像是终于放下肩上的重担，又如同把工作全部解决掉的上班族，全身有种说不出的舒畅感。

伊芙琳是算准了这一点，还是说只是偶然？

不论如何，伊丝知道自己欠下了个不得了的人情。

她摇了摇头。

还是不要去想这些事情吧，好不容易轻松下来，就不要在意伊芙琳会如何让自己偿还，那样是自讨苦吃。

第七十四章 察觉（下）

仿佛力气被抽干了那样，伊丝一屁股坐回草坪。

｢嘛，想让我还的时候随时通知我就好了，不过我不保证立刻起效哦，等我在尤弥尔领呆腻了，就会去别处看看。｣

｢你要走吗？｣

下意识的，伊丝靠近伊丝一步，声音里有着急切。

伊丝点点头。

｢嗯，虽说现在没有特别紧急的事情等着我，但世界这么大，我还有很多没去过的地方。｣

听到不会马上离开，伊芙琳悄悄松了口气，弯下膝盖，坐到伊丝对面。

｢去哪？｣

｢我想想……北边的赫尔斯王国？南部的诺塔帝国？听说大陆南端还有一个叫联合王国的地方，唔嗯，参观一下那些稀少种族的聚居地也不错。｣

｢联合王国？那是精灵、欧克还有兽人组成的王国，听说南部有很多幻兽，不太安全。｣

｢幻兽么。｣

这么一说，自己反而想去了，例如仅存于仙境世界的独角兽，啃食世界树的黑龙以及沉在海底深处的中庭之蛇，只是想想，就令人心动不已。

当然，自己不是说要与它们战斗，拿它们的头颅当做令自己成名的道具，既然自己已经有了不弱于阿莱克西亚之塔的力量，那么就可以尝试挑战更高难度的东西——比如争取和那些魔物做朋友。

如果对方不通人言，可以先把它们打个结以后再坐下来慢慢说。

不，等等，我忘记了一件重要的事情。

猛然间，伊丝突然想起一件挤在记忆角落的要事。

那就是寻找尤利乌斯说过的，可能和玛丽身世有关的幸运之子，之前已经猜想过，所谓幸运之子，很可能只是一群生活在大陆之外的岛屿甚至另一片大陆上的人，此外，即使找不到玛丽的双亲，让玛丽知道她其实是人们口中的『幸运之子』，也一定能让玛丽开心起来。

伊丝微微低下头。

话说回来，卡米拉从来没说过有关她双亲的事情，如果有机会的话，是不是该去找一下，虽然总感觉卡米拉会说没有必要，但姑且试着去做好了，如果能让卡米拉知道自己双亲的结局，说不定可以解开卡米拉的心结——如果卡米拉有的话。

全知地图可以显示一个人的姓名、种族与等级，但却不会注明人与人之间的关系，如果卡米拉原本是有姓氏的贵族，自己可以通过家名追根溯源，可按照卡米拉的说法，就连『卡米拉』这个名字都是佩西亚伯爵赐予她的东西。

将思绪从思考中拉回现实——主要是伊芙琳如同好奇宝宝般，一直左捏右捏自己头顶的猫耳，伊丝摇了摇头，让猫耳蜷缩起来。

意识到伊丝已经回过神，伊芙琳一副什么也没发生的表情，神情镇定的问。

｢在想事情吗？｣

｢嗯，对不起，刚才走神了。｣

｢伊丝还没说为什么会有圣启示纹章。｣

这家伙绝对是想岔开话题——视线还落在自己的猫耳上，不对，不仅猫耳，就连摇摇晃晃的尾巴都被当成进攻目标。

下意识的，伊丝朝远离伊芙琳的方向挪了几步。

｢啊啊，差点忘记说明，在刚到——在刚寄宿在佩佩，也就是那天吸伊芙琳血的女孩的身体上时，佩佩正好被赫尔斯王国作为人质扣押，那时候我不了解周围人究竟有多强，只敢借用佩佩名字小心翼翼的活动，但即便如此，尼鲁教区的副神官长欧恩还是发现了我和佩佩的不同，他以我使用魔法改变外貌为由，私下里找到我，希望我能永远离开佩西亚领，通过让继承人消失的方法，引发佩西亚领内耗，让人类得到更长时间的和平。｣

｢所以欧恩副神官长为了让伊丝安心在人类世界生活，给了伊丝圣启示纹章？｣

｢嗯。｣

｢啧。｣仿佛突然想起来了什么，伊芙琳眉毛紧锁在一起，并没有抬头，而是保持轻咬拇指的动作以低沉声音发问，｢等一下，我有一个问题需要伊丝认真回答，这很重要。｣

｢除了血族的机密外，只要是我知道的我都能说。｣

｢第二次强闯地下，还把尤利乌斯弄得灰头土脸的人也是伊丝？｣

如果没有刚才项链的事情，自己肯定不会承认，但现在伊丝有十足理由相信，伊芙琳问自己的原因，并不是要把自己供给尤利乌斯。

伊丝歪了歪头。

｢是我，那时候我为了把能够消除堕魔者印记的魔法药交给尤利乌斯，悄悄潜入教会地下。原本是打算让双方共同获利，既让堕魔者恢复正常地位，又解决教会对神明全知全能的解释，但尤利乌斯一心想让可以得到治疗的堕魔者成为战争道具，所以我和他的谈判破裂，很自然的打了起来。｣

｢说是打起来，只是单方面的破坏吧，｣伊芙琳深深瞥了眼伊丝，那还是她第一次看见尤利乌斯暴怒却又无能为力的模样，｢你这家伙到底有多强啊，我开始怀疑之前你说弄出大地摇晃和下冰雹赶走信徒的事情不是玩笑了。｣

面对伊芙琳的嗔怪，伊丝回以不承认也不反对微笑。

｢治疗堕魔者的药物啊……难怪你一直向我灌输堕魔者不是坏人，原来是有这层目的，所以呢，你想让我成为教皇以后，站在你这边，帮助堕魔者吗？如果是为了这个目的，过程也太顺利了一些，伊丝才刚到尤弥尔教会不到一个月，我就成了教皇。｣

｢我也很意外就是了。｣伊丝小心窥探了眼伊芙琳，伊芙琳可以很宽容的对待自己，但不一定能宽恕那些与她无关，甚至还不断试图伤害她的堕魔者，即便提出建议的人是自己也同样如此，要是指望这么短时间就能消除她与堕魔者间的误解，就太天真了，与安德烈亚不同，伊芙琳有她自己的主见，｢伊芙琳会答应我吗？｣

对伊丝比出噤声手势，示意伊丝不要再继续说下去，伊芙琳轻轻摇头，姣好的脸庞上刻着平静。

｢说不定会吧，但至少现在的我不会原谅堕魔者。｣

这样就好。

需要一个循序渐进的过程。

伊丝伸出手，将圣启示纹章放到伊芙琳手里，伊芙琳挑起眉。

｢这是在做什么？｣

回应伊芙琳的只有微笑。

｢期待着伊芙琳正式授予我的那天，那么，之后再见吧。｣

｢我可不保证之后你还有机会见到我，我现在可是教皇，｣伊芙琳站起身，故作轻松的轻轻挥手，｢不过我想守门的圣骑士已经认识你了，给我好好期待着授勋仪式吧。｣

｢当然。｣

目送伊丝，直到她消失在走廊转角后，伊芙琳才微眯起眼，捡起放在地上的天罚之杖与十字神杖，用足以令手心发青的力度，紧紧攥着神杖。

｢……尤利乌斯这个混蛋。｣

（15/30）

第七十五章 浮出水面

愤怒几近从胸中满溢而出，板着脸的伊芙琳在神殿走廊里快步行走，即便撞到修女或者神官，也没有停下来道歉，任谁都能看出此刻的伊芙琳绝不好惹，卫兵与修女纷纷向两边退让，任由伊芙琳横冲直撞。

一位红衣主教走上前，张开双臂，试图阻拦伊芙琳。

「教皇冕下，中央神殿——」

「滚开！」

不给予红衣主教说话的机会，伊芙琳把神杖交换到左手，空出来的右手则一把将试图阻拦自己的红衣主教推开，完全没想到伊芙琳会用这么暴力的方式对待自己，红衣主教一下倒在走廊边，写着几条皱纹的脸庞瞬间涨红起来。

「伊芙琳！你不要太过分了！别以为你成了教皇就可以无视我们！」

但红衣主教很快就发现自己陷入十分尴尬的境地。

伊芙琳根本没理会他的威胁，甚至连回头的动作都没有，迅速消失在走廊尽头，而在这位红衣主教看来，这正是伊芙琳没有把他放在眼里的意思。

至于伊芙琳一边。

呼吸因怒火和快速奔走而紊乱起伏，伊芙琳站在尤利乌斯所在的房间门前——白天时，尤利乌斯会待在地上五层属于教皇的房间，尽管现在伊芙琳才是真正的教皇，但一系列的交接没有完成，尤利乌斯还没来得及搬出去。

没有给予尤利乌斯颜面，伊芙琳在路过神官瞠目结舌的注视下，向天罚之杖灌注魔力，待其放出金色光芒后，把天罚之杖轮过肩膀，然后猛地往木门上砸去。

轰！

即使是质地坚硬的木门，在魔力轰击下也变的四分五裂，木屑化为的烟尘朝四周爆散，门板则不留情面的朝屋内飞去，还没等木屑落到地上，伊芙琳便一脚踏入门内。

「尤利乌斯，给我出来！」

「伊……伊芙……教皇冕下疯了……」

「快、快去通知红衣主教大人还有审判长大人们，只有他们才能阻止教皇冕下！」

「好的！」

无视神官们的呼喊，伊芙琳目光锁定在房间尽头紧靠落地窗的尤利乌斯身上，尽管伊芙琳刚刚以异常暴力的动作破开房门，但尤利乌斯脸上却没有惊讶或者生气的神色，相反，双手捧着一本书的尤利乌斯平静转身。

「有什么事么，伊芙琳冕下。」

如果刚才伊丝没有和伊芙琳说过那番话，现在伊芙琳听到尤利乌斯称呼自己为冕下后肯定会暗自高兴，但现在伊芙琳只觉得刺耳，仿佛正在被尤利乌斯讥讽。

省去开场白，伊芙琳直奔主题，微微眯起的深绿眼眸中闪烁着危险之色。

「让我成为教皇只是你计划的一部分，没错吧？」

「伊芙琳冕下。」

「闭嘴！冕下这两个字从你嘴里吐出来只让我感到恶心！」

并不是伊芙琳成为了教皇才敢这样与尤利乌斯说话，而是被利用、甚至还是成为她人附庸品的感觉让伊芙琳怒火中烧，直到一刻钟前，她还侥幸的以为自己是凭着神代魔法，加上尤利乌斯对女神的忠诚信仰和她自身的一点点幸运才成为教皇，但当伊丝坦白她手里有着能够治好堕魔者的魔法药以后，伊芙琳才终于理解一切。

她之所以能成为教皇，既不是靠剿灭魔物时使用的神代魔法，也不是因为尤利乌斯性情大变，而是要成为桥接伊丝与尤利乌斯的纽带，成为教会的代言人，说是牺牲品也不为过。

尤利乌斯的种种异常举止——龟缩于尤弥尔之塔、放任魔物在米特斯拜亚肆意妄为、突然宣布自己成为下代教皇，全部是在给自己和伊丝的接近做铺垫。

但凡站在尤利乌斯的角度想想就能知道，想要统一人类，就必须拥有一种足以扭转战局的武器，那么究竟选择什么作为武器，既容易实现，又足够廉价？

魔法水晶与卷轴固然可行，但造价高昂到没有一个国家能长期提供。

想要通过一个魔法就改变战局，就必须选择五阶与五阶以上的魔法，而任何一枚五阶魔法水晶都至少需要一年时间才能完成制作，这里面还需要投入大量人力物力，以及一位可以使用五阶魔法的魔法咏唱者，而只要稍微有一点脑子的人，就不会选择在战时把五阶魔法咏唱者藏在家里制作卷轴。

将五阶的魔法咏唱者直接投入到战场上，不论作用还是威慑力，都比一个死板的五阶魔法卷轴大的多。

而除了卷轴，就只剩下魔法武器与魔物外援。

要什么等级的魔法武器才能改变战局？面前的天罚之杖就可以成为其中之一，伊芙琳可以肯定，只要自己到40级，对面尤利乌斯时会一丝胜算，而如果到50级，肯定能和尤利乌斯打的不分敌手。

但天罚之杖是什么等级的魔法武器？那是女神亲自打造的、真正属于神器级的存在，这不是伊芙琳从传说里得到的结论，而是亲自验证的结果，在她喝下魔法药，窥探到天罚之杖内铭刻的规模浩大的魔法后，便完全相信了神的存在，只有神明才能制造出如此超规格的武器，即便人类中最巧夺天工的工匠，也无法拥有如此技艺。

或许有人觉得既然打造天罚之杖这样的武器太难，那么选择次一级的即可，可即便是位于神器下面的绯金级武器，在大陆上的数量也称得上凤毛麟角，任何一把绯金级武器都需要大量金币购买，并且大多数时候都有价无市。

举一个简单的数字，自从被誉为神匠的宗师级魔法武器铸造师逝世后，阿莱克西亚大陆已经有近十年没有出现过真正的绯金级武器，更不用提不同的绯金级武器增幅方向也不同，有的适合攻击大范围目标，而有的只适合一对一战斗。

至于魔物外援，则更不用提，等级太高的魔物人类无法控制，等级较低的魔物又无法形成有效威胁。如果想与拥有智慧的魔物族群，像是巨龙那样的存在达成盟约，如果不拿出可以让对方心动的宝物，根本没可能合作，而这还是抛开『人类至上』的教条为前提，教会的存在本身就不允许它与魔物合作。

于是，摆在尤利乌斯面前的工具只剩下一个，那就是堕魔者。

过去，堕魔者只能成为凝聚人心的牺牲品，但当伊丝把那种神奇的魔法药——如果不是意识到到尤利乌斯的阴谋，伊芙琳绝对会为伊丝当时的形容惊讶到轻声尖叫——拿到尤利乌斯面前时，尤利乌斯不论如何也不可能放过伊丝。

而结合一下自己了解到的信息以及伊丝说的情况，伊芙琳可以猜到从伊丝与尤利乌斯谈判开始，一直到自己现在成为教皇的经过。

尤利乌斯不愿意放过统一人类的机会，而伊丝不想让自己的好意变成让堕魔者陷入更深苦难的助推剂，双方在没有商量余地的情况下，尤利乌斯对伊丝动用了武力，双方开始战斗，最终，即便尤利乌斯使用尤弥尔之塔的力量，也没能限制住伊丝，反而差点使尤弥尔之塔自毁。

在那以后，尤利乌斯意识到他无法限制伊丝行动，但他既不愿意放弃这么好的统一人类的机会，又因为教会不能向另一个人或者组织低头，否则教会会失去它在信徒心中的神圣地位，所以尤利乌斯一时陷入为难之中。

但转机很快出现，尤利乌斯发现伊丝再次出现在他眼前，教会的上层成员接受过神的洗礼，会对有过一面之缘的人留下印象，这种感觉类似一种魔力波动，而仅仅只过了一晚，尤利乌斯不会像自己一样忘记伊丝的印象，所以当伊丝带着玛丽来教会拜访教皇的时候，产生熟悉感的尤利乌斯特地抽出时间会见二人，那时候伊丝以为换了个外貌与身份就不会被发现，但并不知晓教会上层成员的这个多余能力，尤利乌斯的计划也就是从那时候开始。

「尤利乌斯大人！您没事吧？啊！教、教皇冕下。」

走廊里传来一阵急促的脚步声，几名红衣主教带着身穿铠甲的老练骑士匆匆跑到门前，先是确认了尤利乌斯的安全，然后才把目光放在背对他们的伊芙琳身上，恭敬的低下头。

转过身，伊芙琳皱起眉，她可以不在意红衣主教的想法，但不能对站在后面的几名骑士不屑一顾，他们是教会的审判厅长，即便自己成为教皇后，也应该礼貌对待。

「这里没有你们的事情，让我和尤利乌斯单独谈谈。」

「可是冕下，」一名审判厅长望着满地狼藉，公正的脸上写有难色，「您的行为……」

回答者是出乎意料的尤利乌斯，他摆了摆手，示意人们退下。

「下去吧，伊芙琳冕下不会对我不利，我也有话要对她说。」

「请至少让我留在这里，身为审判厅的最高成员，我向女神大人起誓，将把在这里听到的一切事情忘掉，只负责二位的安全。」

「女神大人会原谅你的誓言，下去吧，让人把第五层封锁起来。」

沉默着，尤利乌斯盯视审判厅长的眼睛，长期形成的威信如同一堵不透风的墙壁，压迫力使得审判厅长很快放弃坚持。

「……尤利乌斯大人这么说的话，好吧，我会叫人封锁这里。」

朝房间里的二人行了一礼，匆匆闯入的几人又很快匆匆离开，整层楼安静无比。

没有让沉寂持续太久，首先开口的是尤利乌斯，他拍了拍白金色长袍上的灰尘，坐回桌后，像是根本不在意伊芙琳的怒火般，十分放松的将后背靠在椅背上。

「既然你已经发现，那我就无需再遮遮掩掩，我从一开始就没有认为你会被一直蒙在鼓里，不如说，你越早知道，对你我二人越方便，如果伊芙琳一直没有察觉，我反而会安排『巧合』，暗示你来找我。」

「你——」

话只说了一个字，伊芙琳便止住。

自己原本是想问「你到底想做什么？」，可尤利乌斯要做的事情已经相当明显，问出来只会显得自己无知。

那么要怒骂尤利乌斯吗？

既然尤利乌斯知道自己会来这里，就肯定做好了心理准备，连门被人砸烂都能面不改色的接受，仅仅只是咒骂，对他又能造成什么损失？

以一种年长者看待后辈的目光，尤利乌斯满意的点头。

「本以为你会再歇斯底里一些，结果并没有么……看来我该拉高对你的评价了。」摆出要说正事的模样，尤利乌斯坐直身体，隐藏在皱纹后的眼睛里蕴藏笑意，「为了不让彼此的认知出现偏差，我会把一切全部告诉你。」

尤利乌斯站起身，开始在房间靠窗的一面踱步。

「如你所言，让你成为教皇，只是我计划的一部分，我的最终目的是利用你拿到足够魔法药，然后再通过这部分魔法药，研究出它的制作方法，只要知道制作方法，魔法药的制成也就不再是难事，我们可以利用它，组建一支史无前例的堕魔者军队。

在我看到那个名为伊丝的人——不，应该称她为怪物，同时拥有兽人和巨龙的特征，又能够在人类与她的真实种族间切换，即便恶魔都不足以形容她的存在。当我第二次见到伊丝时，我就发现她是前一天晚上擅闯地下的人，明明有对堕魔者的悲悯之心，却对全人类见死不救，这很奇怪对吧？但只要她能对教会起作用，我们便可以忽略她的想法，她并非教会之人，不能要求过多。

当我察觉到她在刻意接近伊芙琳你后，我意识到她应该是为了某个特殊的目的——先和伊芙琳打好关系，然后扶持伊芙琳成为教会教皇，是的，她拥有这样的实力，只需杀死我，你就能成为名正言顺的教皇。

只是她意识到，如果就这样结束，成为教皇后的你将陷入吃不下的窘境。单凭过去伊芙琳在教会中的威望，不可能成为像我一样能够力排众议，让所有人听命于自己的教皇，而要改变堕魔者的地位，她就必须让你拥有足以服众的力量，于是她需要循序渐进的，让你逐渐成长的过程。」

「你也不逞多让，我宁愿被利用，也不想被施舍。」

伊芙琳微眯起眼。

仿佛没有注意到伊芙琳话语中的尖刺，尤利乌斯停下踱步。

「这只是相互博弈的过程，不论我和她，你看做利用也好，施舍也罢，只是不同的说法，本质并没有区别。」

无视随时会爆发的伊芙琳，尤利乌斯继续一边踱步一边解释。

「所以，在稍微考量过后，我只能将计就计，让伊芙琳你成为教皇，自己退位。」

「然后选择在时机不成熟的时候，把教皇之位给我，让我成为傀儡。」

「正是如此，如果让你彻底成长起来，主动权会落到她手上。另外我要纠正一点，傀儡这个词太难听，我从一开始就谋求合作关系，你拿到魔法药给我，我再调集全教会之力，研究出魔法药的制作方法，然后你再拿着魔法药，替我完成统一人类的任务，这对你来说很有诱惑力吧？放心，在你成为教皇以后，只要你没有放弃快速统一人类的责任，我就不会干涉你做的任何决定，你需要的是权力，而我则为了统一人类，这是双赢结局。」

「代价是欺骗伊丝。」

「那又如何？对全体堕魔者，他们获得了梦寐以求的地位，而对那些适合战斗的堕魔者，他们的痛苦是短暂的，他们可以像正常人一样获得军衔与勋章，这难道不是一种奖赏吗？唯一的区别只有他们必须为自己和同胞的地位而战斗。」

脸上看不见同情之色，伊芙琳甚至可以感到尤利乌斯在因亢奋而发抖——他在为人类可见的未来而激动。

疯子。

哪怕对象是堕魔者，作为一个正常人，也应该升起些许同情，两百年的悠久寿命磨去了尤利乌斯的人性。

直到此刻，伊芙琳才意识到这一点，问题是，她无法反驳尤利乌斯的正确性，单以人类的未来而论，他确实是正确的，战争一定伴随着牺牲，尤利乌斯的选择甚至会让牺牲变小，不仅如此，就连自己想要的权力都被尤利乌斯算在内，尽管这违背了伊丝的意愿，可自己从一开始就没答应伊丝，要去拯救那些一直伤害自己的堕魔者，这个提案对自己的诱惑力大到难以想象。

成为真正的教皇，将人类统一起来。

这无疑是会名留青史的辉煌事迹，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露的名字，将被铭刻在教会甚至人类历史上最显眼的一页。

哪怕被尤利乌斯玩弄于股掌间的感觉，让伊芙琳心生无数拒绝之意，但她却很难把拒绝说出口。牺牲的只有堕魔者，而堕魔者对自己来说是无法原谅的存在，唯一心怀愧疚的事情，就只剩自己欺骗了伊丝，自己反过来利用了她。

「唔……」

伊芙琳的犹豫令尤利乌斯不解的歪头。

「无法理解……为什么有人类会在统一人类这种大义上犹豫，」见到伊芙琳依旧没有回答，尤利乌斯停顿片刻，面露遗憾，「算了，我不要求你现在就告诉我答案，下去吧，明天再来找我，我期待着你的回答。」

（16/30）

第七十六章 难以抉择

如同被人抽走了灵魂般，伊芙琳连自己什么时候回到房间都记不清楚，按照她的习惯，在太阳刚落山的时候，应该会去内殿净身的地方沐浴，可现在她完全没有这样的心情，尤利乌斯对她说的一切令她难以做出选择，以至于到了吃不下饭的地步。

背朝铺着天鹅绒的软床倒下，任由银发披散开的伊芙琳呆呆盯视天花板——其上波浪般的金色细纹异常清晰，但伊芙琳没有欣赏的兴趣，只是重复着对焦与失焦的过程。

到底是答应尤利乌斯的合作，还是拒绝尤利乌斯的邀请？

尤利乌斯想要的是统一人类，为进攻血族积蓄力量，而以教会目前的实力，不论北方的赫尔斯王国，还是南方的诺塔帝国，都需要教会动员全部的力量，教会圣骑士的素质虽然远超其他国家的普通士兵，但缺点是数量太少，或者说，教会所在的这片土地无法供养太多人口，一个尤弥尔领和佩西亚领差不多大小，而不论赫尔斯王国还是诺塔帝国，都坐拥四个以上相当于尤弥尔领的土地。

倘若教会不能在短时间内颠覆对方国家的政权，让其低头，一旦进入拉锯战，失败便不可避免。

更不用提进攻王国，可能会被虎视眈眈的帝国偷袭，而如果一开始便与帝国对峙，王国又不会袖手旁观，三足鼎立的局面注定了没有任何一方能置身事外，因此尤利乌斯才急需一种可以改变局面的武器，趁着年幼的血族女王安德烈亚还没有站稳脚跟，在血族反应过来之前统一人类，这是千载难逢的机会。

所以尤利乌斯才急于求成，火急火燎的让自己成为连接伊丝的桥梁，从伊丝手里拿到魔法药，然后研制出魔法药的制作方法，通过不断消除堕魔者身上的堕魔者印记，起到让堕魔者成为廉价魔法咏唱者的效果，只有这样，尤利乌斯才能打破力量不足的局面。

只要同意与尤利乌斯合作，这个计划便可以开始实施，怎么不让伊丝发现自己一行的暗中计划，那都是后话，需要凭借智慧去不让伊丝察觉。

整理着思绪，伊芙琳长呼了口气，目光依旧放在天花板上。

｢但尤利乌斯也有可能在说谎。｣

尤利乌斯固然展现出了只要能让人类统一，他即便退位也无所谓的决心，但自己不能保证，当尤利乌斯拿到魔法药的制作方法以后，他不会把自己一脚踢开。

事实是主动权在他手里，自己表面上继承了教皇之位，可实际并没有站稳脚跟，就像刚成为狮王的雄狮会杀死老一代狮王的幼子一样，自己只有把尤利乌斯留下的势力一个个掐死，才算真正成为了教皇，摆脱尤利乌斯无形的掌控，在那之前，自己都还待在尤利乌斯的股掌中。

当然，可以肯定的是，只要自己同意了尤利乌斯，在短暂的时间里，自己绝对可以享受教皇应有的任何权力——如果尤利乌斯确实像他承诺的那样倒好，即使尤利乌斯想把自己一脚踢开，至少在魔法药的配方被研究出来之前，尤利乌斯会容忍自己做任何事。

那么如果不答应尤利乌斯，自己会得到什么？

尤利乌斯不可能放任一个无用的合作者坐在教皇的位置上，他很可能行使神的名义除掉自己。

｢但伊丝不会袖手旁观……｣

为了恢复堕魔者的地位，伊丝就一定会让自己待在教皇的位置上，因此最后将变成伊丝与尤利乌斯的较量，当然，尤利乌斯已经知道他无法在正面一对一的战斗中战胜伊丝，所以他会采取拐弯抹角的方式，换言之，只要他派人趁伊丝不注意的时候除掉身为教皇的自己——投毒也好，暗杀也罢——他就争取到了平局的机会，他无法利用堕魔者成为兵器，伊丝也无法恢复堕魔者的地位。

不对。

伊芙琳皱起眉，一下子从床上坐起。

这里面有问题。

她站起身，拳头抵着下巴，在散发少女香气的房间里踱步。

｢不是平局，而是失败了么……｣

如果尤利乌斯杀了自己，对尤利乌斯来说，其实是一种失败，稍微想一想，即使尤利乌斯通过自己同意伊丝的提案，对尤利乌斯，或者说对教会而言，是一种好处，魔法药的出现，解释了女神全知全能的形象，对教会只好不坏，而倘若尤利乌斯杀了自己，那么他就连让神明伟大起来的机会都将错过。

这就像把一枚银币放在一个人眼前，现在伊丝告诉尤利乌斯，如果你同意我的提案，我就让你拿走这枚银币，否则你什么都得不到，结果尤利乌斯因为贪求伊丝身上藏着的金币，选择与伊丝战斗，结果当然是什么都没得到。

而现在，尤利乌斯利用自己，有了第二次选择的机会，在已经知道他绝对无法战胜伊丝的情况下，为了利益最大化，他选择一边答应伊丝拿走银币，一边伺机偷走伊丝身上的金币。

｢与我与他，都是一场豪赌么。｣

自己同意尤利乌斯，那么尤利乌斯便进入下一场赌局，即，在伊丝察觉之前，拿到足够多的魔法药，将其藏在教会领内的各个秘密区域进行研究，避免被伊丝发现，他赢了赌局；而如果自己不同意，尤利乌斯虽然没有赢，但也没有输，教会依旧在往好的方向发展，他只损失了教皇之位，以及教会只能在未来很长一段时间后才能统一人类……？

尤利乌斯像允许这种事发生的人吗？

伊芙琳不再来回走动，而是停在原地。

｢尤利乌斯不可能看着机会溜走啊……｣

即便有八成的胜算，尤利乌斯也不会去赌，这是尤利乌斯给伊芙琳的固有印象，尤利乌斯谨小慎微的性格，使他不允许出现对他不利的可能性。

按照自己刚才的想法，教会固然会往好的方向发展没错，可尤利乌斯看中的是血族女王安德烈亚没有站稳脚跟的时机，一旦错过，教会再想有大动作，就肯定会被血族牵制，一个庞大的国家不会眼睁睁看着与自己相邻的另一个国家强大起来，它会想尽一切办法，绞尽脑汁，打压对方，可以说，一旦安德烈亚站稳脚跟，人类需要两百年甚至要等到下一个一千年才机会统一，这无疑违背了尤利乌斯的愿景。

｢就算尤利乌斯再怎么长寿，也不可能再等一个两百年……如果是这样，他就失败了。｣

那么，以尤利乌斯不允许拖延时间为前提，尤利乌斯到底在想什么？

再简单梳理一遍，如果自己不同意尤利乌斯，尤利乌斯会输掉豪赌，可他又不可能不做任何准备就参与赌博，换言之，他要么有必赢的把握，要么有即便自己站在伊丝一方，也可以挽回局面的手段。

｢必赢的把握只有威逼利诱我答应，用完整的教皇之位利诱——威逼虽然没展现出来，但也能猜到大概……无非是死亡威胁，可这里面不确定因素太多，尤利乌斯不可能把赌注下在这里。｣

牙齿轻咬嘴唇，伊芙琳微微摇头。

｢所以是有两手准备么……搞不清楚，到底要什么样的东西，才能让他即使失去教皇之位，也能继续维系统一人类的愿景。不，说到底，这些是未来的事情，对现在的我，关键在于答应合作还是不答应合作。｣

一边是欺骗伊丝，另一边是完整的教皇之位，假如是以前的自己，肯定毫不犹豫的选择后者，但现在，自己却并不怎么明朗，如果自己答应了尤利乌斯，自己还能像以前那样，坦然的与伊丝开玩笑吗？一定会变得谨小慎微，很不自然吧，连头都抬不起来，到那时，自己大概会十分希望伊丝赶紧离开，那样心里多少会舒服一些。

而倘若自己不答应尤利乌斯，尤利乌斯就一定会想办法除掉自己，接着他重新回到教皇之位上，继续启用第二手准备。

第七十八章 与时间赛跑

强压下恶心反胃的不适感，伊芙琳踏入在她看来已经属于不祥之地的中央神殿地下，或许是之前冲出来时的样子太过不堪，神殿地下的人在看见伊芙琳重新走进后，脸上充斥着担忧神色，其中一位年纪较大的修女上前询问。

「教皇冕下，您不舒服吗？」

差点一把将修女推开，伊芙琳深深吸了口气，平复心情，强装镇定的说。

「只是神之力重新归来，高兴过头罢了，尤利乌斯现在在哪？」

「尤利乌斯大人刚刚结束神谕仪式，现在正在审判厅，为圣骑士们下达指示。」

「是么。不要把我刚才的失态告诉尤利乌斯，我不想被他知道这桩糗事。」

「是，教皇冕下。」

年老修女露出苦笑，不过伊芙琳在仔细观察下，发现她眼睛里蕴藏着松了口气的感觉，结合刚才已经察觉的弥天之谎，尤利乌斯的眼线之一就有这位年老修女吧，通过她一直监视自己动向。

面不改色的挥手，伊芙琳示意年老修女退下，一步步走向地下五层。

她要去尤弥尔之塔。

倘若从高空俯瞰，整个米特斯拜亚都围绕中央神殿而建，而中央神殿，又围绕着最中间的尤弥尔之塔建造，虽说尤弥尔之塔表面覆盖着能抵御魔王全力一击的结界，但伊芙琳身为教会的下任教皇，从很早以前就从尤利乌斯处得到了进入许可，如果伊芙琳想进入尤弥尔之塔，只需通过中央神殿地上连接着尤弥尔之塔的天空桥廊，便能很轻易的走进塔内，但是，伊芙琳现在不能会被其他人看见的入口进入。

自己去尤弥尔之塔不是为了祈祷，而是要弄清楚神之力的真面目。

神之力到底是什么？过去伊芙琳和所有人一样，相信这是女神赐予的力量，因为只有神才能引发范围如此之广，并且人人都可以受益的奇迹，甚至直到神之力再次回到自己身上之前，伊芙琳都如此认为，可现在伊芙琳内心只有疑惑。

如果说自己身上的神之力是从出生以来便具有的，女神看在自己母亲虔诚信仰的情况下，将恩赐给予了她的孩子，也就是自己身上，那么在女神收回神之力以后，便没有理由再把恩赐给予自己，要知道，自己对女神的信仰比教会里任何一位信徒都低，到了可以拿女神雕像做说谎资本来发誓的地步，女神没理由再把力量赐予给自己。

当然，这也有可能是女神大发慈悲，所以才重新给予自己神之力，但比起把希望寄托在虚无缥缈的东西上，伊芙琳更在意另一个巧合到不像巧合的地方。

那就是尤弥尔之塔。

在自己失去神之力的前一天晚上，尤弥尔之塔因为尤利乌斯和伊丝的战斗差点自毁，由于魔力回路被破坏，尤弥尔之塔在短时间内失去了所有功能，而在那之后的第二天，自己便失去了神之力——准确的说，不止自己，整个米特斯拜亚的神之恩赐都消失不见，即使信仰最虔诚的信徒跪地祈祷，也无法得到女神的回应。

假如自己失去神之力是因为对神的信仰心不足，那其他信徒又该如何解释？

自己当时为了逃离教会，并没有多余精力思考，现在回想起来，里面的疑点大的无法忽视。

再然后，也就是今天，神之力又突然回到众人与自己手中，而与神之力一同恢复的，还有尤弥尔之塔，如果这都无法察觉到其中蹊跷，伊芙琳也就不配叫伊芙琳。

尤弥尔之塔被毁后神之力消失，恢复后神之力又再现。

不说绝对，神之力的真面目很有可能与尤弥尔之塔有关，至于到底是女神将神之力注入尤弥尔之塔，尤弥尔之塔再将神之力散播出来，还是更让人后怕的神之力的真面目就是尤弥尔之塔的效果之一，只有亲眼看到并且检查，伊芙琳才能下定结论。

倘若是前者，伊芙琳或许不会遭遇什么，而如果神之力的真面目是尤弥尔之塔的魔法术式，那么尤利乌斯就绝不会让伊芙琳继续活着，这是足以动摇教会根基的真相，哪怕伊芙琳的价值再大，尤里乌斯也不会允许第二个知晓真相的人出现，所以，伊芙琳不能从人人都知道的入口进入，而是从隐蔽的，不会被人察觉的另一个入口。

也就是地下五层。

伊芙琳曾见过尤利乌斯走进地下五层以后，又出现在尤弥尔之塔内的样子，因此地下五层很可能连接着尤弥尔之塔，或者说，单从结构位置上看，尤弥尔之塔原本就贯穿了教会地下，没有连接才奇怪。

或许有人觉得这样已经结束，但这只是开始，除了神之力本身以外，更令伊芙琳恐惧的是她自身。

她到底是怎样的一种存在？

普通人只能通过教会圣物，向女神祈祷才能获得神之恩赐，而她直接是神之恩赐的化身，人们无需祈祷，只要触碰到她，她便能消除人们心中的负面情绪，倘若女神的恩赐原本就是一场历代教皇以尤弥尔之塔为源的谎言，恩赐的根本其实是尤弥尔之塔，那么伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露到底是什么？人类？天使？还是拥有自我意识的魔法道具？另一个尤弥尔之塔？

「银发……」

悄然走向地下五层的同时，伊芙琳伸手抓起自己的银发，如同绸缎般丝滑的触感淌过手心，在四周魔法灯映照下，反射着犹如月光的莹润色彩。

但这是令伊芙琳困惑已久的地方。

就像非佩西亚直系血脉不可能拥有完全白发一样，伊芙琳从来没有见到过与她一样拥有银发的人——不但纯银发色，就连头发里掺杂了银色的人都没见过。

起初，伊芙琳将原因归结于自己生活的世界太小，在米特斯拜亚之外，或许生活着许多拥有银发的人，可当她询问一个又一个外地商人后，她可以十分肯定的说，人类世界里没有像她一样拥有银发的人。

以前知晓真相的她没有把银发当回事，这既不影响她的正常活动，又不会让她遭受歧视，甚至可以让她变的相当出众，但现在，当她开始思考神之力为什么只出现在自己身上后，银发这个特征便更加加深了她的怀疑。

为什么拥有银发的人只有自己？

突然，她摇了摇头。

「不，伊丝也有完全银发……？」

话还没说完，伊芙琳的声音便逐渐弱下。

按照伊丝的说法，她的银发不是与生俱来，而是通过将两个项链合起来以后，创造出来的结果。

如同走钢丝的人即将抵达终点时，钢丝突然断裂一般，伊芙琳内心咯噔一声，嘴唇微微颤抖，以自己没有察觉的低声喃喃。

「我……也是？」声音沙哑到根本不像女性，伊芙琳害怕般的摇了摇头，「不，不可能，我有双亲，我的记忆不可能欺骗我，而且我也许从一开始就错了，神之力只是女神注入到尤弥尔之塔里，然后由尤弥尔之塔放出来……再怎么说，教会都不可能撒这样的慌，呵呵……」

虽然嘴上这么说，但伊芙琳的笑容却和哭一样难看，腿上的速度逐渐加快，走过第三层以后，已然和跑步没有区别。

穿过死寂的第四层，伊芙琳站在第五层面前。

和过去一样，偌大的空间里只有两扇没有任何装饰的青铜大门，而在门前，两尊圣骑士模样的傀儡魔像正一动不动的站着。

自己现在已经成为尤弥尔教会的教皇，应该可以名正言顺的进去吧？

做好心理准备，伊芙琳一手拿着天罚之杖，另一手拿着象征教皇权力的纯白十字神杖，走到两尊石像面前。

「让开。」

与上次一样，没有任何回应。

面色铁青的，伊芙琳将十字神杖拿到两尊石像面前晃了晃。

「我是第二十四代尤弥尔教会教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，现在我命令你们让开！」

依旧没有回答。

压在胸口的沉闷感令伊芙琳感到呼吸不畅，她借用深呼吸调整心绪，不再把精力放到与石像沟通上，径直走向教会第四层与第五层，不会被石像看到的拐角处。

「果然还处在尤利乌斯掌控中么，我太天真了。」

如果尤利乌斯将第五层对自己保密，那么自己也就没有和尤利乌斯合作的必要，尤利乌斯从一开始就没拿出诚意，自己只是他手中的一个道具。

心中燃起对抗感，伊芙琳脸上浮现逞强般的笑容，将两柄神杖交换到左手，右手从口袋里拿出一枚拇指大小的白色水晶，以食指和拇指拿捏着把玩。

「命中注定……不，应该是被刻意安排好的吧。」

传送水晶的出现过于巧合，在知道伊丝和尤利乌斯都想利用自己后，伊芙琳已经把所有的『巧合』当成伊丝与尤利乌斯的刻意安排。自己刚对伊丝提出想要传送水晶，传送水晶便以送到自己手边的形式出现，加上本该守护藏书库的傀儡被人砸烂，方便自己将水晶带出去，这除了是伊丝的准备以外，伊芙琳想不到第二种可能。

「原来如此……你从一开始就知道我想要传送水晶是为了去第五层么，不，说不定连第五层里有什么都已经摸透了。」

假如是这样，尤利乌斯从起点便已经输掉角逐。

「虽然是被当做棋子，但像这样一步步摸清楚神之力和自己来历的感觉意外不错……」

比起被别人驱使，更有种主动权握在自己手里的感觉，伊芙琳紧紧攥着掌心的魔法水晶，向其注入魔力。

「目的地……既然是伊丝设计好的东西，就绝对不会就这么让我送死，如果你让我出现在墙里，我就算变成鬼也不会放过你啊。」

低声喃喃完以后，伊芙琳不再犹豫，放松全身，在一阵飘忽不定的恍惚感包裹中，连带着两柄神杖一起消失。

视野瞬间一变，再次出现时，面前已经是熟悉又陌生的景象。

在刚成为教皇继任者时，自己曾来过这条仿佛通向无尽深渊的，没有终点的地下通道。

足以让两辆马车并行的甬道内漆黑一片，明明是地下最深层，空气却反常的干爽，墙壁呈灰色，地面没有丝毫灰尘。

微微伏下身体，伊芙琳观察起周围。

「被监视的感觉……没有。」

与上次来时不同，现在自己没有被无数双眼睛盯视的感觉，周围安静到连呼吸声都格外响亮，仿佛自己是这里唯一活着的生物。

「事已至此，不可能再回头，逃出去的唯一可能是找到通往尤弥尔之塔的路，然后进入尤弥尔之塔，再从天空桥廊走到外面么，最后再去找伊丝，按照她说的去做就好了吧。」

同样是被人当棋子，伊丝给自己带来的利益显然更大，伊丝失败，自己会被尤利乌斯继续利用下去，永远只能做表面的教皇，甚至还可能被尤利乌斯觉得碍眼杀掉，而伊丝胜利，自己则可以成为真正的教皇，尤利乌斯永无翻身之日。

「……伊丝之所以给我传送水晶，是让我自己去弄懂这一切，然后再去回答她么，居然让我冒这么大的险，不，如果我不是在合适的时机亲眼见到，一定会觉得无法接受，不相信伊丝的话吧，可恶，完全被当成小孩子了。」

无可奈何的同时，又对伊丝心生敬意，如果不是伊丝给予机会，自己很可能一辈子都被蒙在鼓里，不论神之力的真面目到底是什么，从石像在看见身为教皇的自己却依旧没有反应后，自己便知道该怎么选择。

「那个炼金术师——伊丝给的魔法药还有两瓶，恢复魔力的魔法药……两瓶，然后是生命恢复药和体力强化药么，足够了。」

从胸口一个接一个拿出盛装魔法药的小瓶，然后将它们栓在腰间的细绳上，伊芙琳先是拿出体力强化药喝下，接着将快步走向终点。

来到这里后便意味着随时会被尤利乌斯发现并杀死，任何浪费时间的举动都是在自我毁灭。

不在乎引起回音的脚步声，伊芙琳飞快的奔跑着。

没有岔路。

只是一昧的狂奔。

仿佛失去了时间概念，眼前的景色没有丝毫变化，四周全部是灰色墙壁，前方也只剩下看不见终点的黑暗，普通人坚持到现在，已经觉得自己踏入没有出口的迷宫了吧，但伊芙琳没有发现最开始被自己丢在地上的玻璃瓶，也就是说，这里只是景色过于相似，道路又长的过分而已。

在经过了不知道多久后，伊芙琳终于跑到一处发生变化的地方。

左右两边的岔路。

各自看不到尽头。

左边？还是右边？

不论是它们中的哪一个，一定有一个连接着尤弥尔之塔，在没有任何判别标准的情况下，自己的选择实际上只有一种。

——每个都看一遍。

既然出现在被尤利乌斯禁止的第五层，它们各自的终点就绝对不会简单。

选择左边。

继续奔跑着。

与刚才不同，这一次，伊芙琳很快来到终点。

一处庞大到根本不像地下世界的，异常宽广的巨大空间。

「选错了么，不过……这可真是……意外发现啊。」

如同走进魔物的肚子般，在这处巨大无比的空间里，充斥着伊芙琳曾经见过的，孕育恶魔的肉块。

或者说——天使。

但更令伊芙琳惊讶的是，她对这里有一种莫名的熟悉。

（18/30）

第七十九章 天使

「这是……什么？」

至少能容纳万人的广阔空间里随处可见心脏般跳动的肉团，地面与墙壁被血液浸的发黑，浓郁到让人反胃的血腥味直扑鼻腔，宛如地狱的景象令伊芙琳下意识后退一小步，倘若是没有见过杀人现场的人，在见过这一幕后，绝对会立马呕吐出来，哪怕伊芙琳，如果她没有在地上见过这些正在跳动的肉球，也一定会惊声尖叫出来，慌不择路的原路返回。

当然，这建立在伊芙琳没有见过的基础上，在胸中酝酿起勇气，伊芙琳屏住呼吸，轻手轻脚的走进大厅，此前伊芙琳见过的肉球只需不到五分钟便能破裂孕育出恶魔，但面前这些肉球却和之前见过的有很大区别。

首先体积比前两次大很多，至少是之前见过的两倍大小，透过这些肉球被撑大的皮膜，伊芙琳可以看清楚里面沉睡的一个又一个与胎儿无异的生物。

其次，这些肉球就像陷入沉眠一般，鼓动的速度异常缓慢，声音也小到几乎听不清楚，这也是伊芙琳没有掉头就跑的原因之一，可以确定的是，肉球本身没有攻击性——除非自己惊动了它们。

「……难怪尤利乌斯不让人进第五层，除了他自己，不管谁看到这幅景象，都会动摇对女神的信仰。」

低声喃喃着，伊芙琳暗自握紧手中的两把神杖，虽然她很想把除了象征权力以外，几乎无法在战斗中起作用的十字神杖丢掉，但丢掉以后又十分可惜的感觉怎么都无法从脑海里挥散。

一步步的，她走向最靠近门边的一个肉团，约有两人高的庞大肉团需要伊芙琳仰视才能看清全貌。

心中涌起异样感觉——并非恶心或者恐惧，而是一种十分微妙的，难以形容的东西，下意识的，伊芙琳向肉球伸手。

冰冷的，兼具柔软与弹性，与皮肤没有差别的触感，最开始只是一根手指，到后面，伊芙琳已经把整个手掌都贴上去。

「这种感情……亲切和熟悉感么……」

内心涌起不好的感觉，伊芙琳心脏与指尖一同颤抖了一瞬，而如同感受到了伊芙琳的存在般，肉球表面开始蠕动，以要把伊芙琳手掌吞进去的动作，引导伊芙琳的手臂向其中陷落。

亲切感瞬间消失，恶心与不适感涌上心头，伊芙琳以条件反射般的速度抽回手，但手心却像是被某种极为强力的黏液黏住了般，伊芙琳虽然能把手从肉球里抽出来，但肉球的表皮却牢牢和伊芙琳掌心贴在一起，即便拉出一公尺距离，也没有要断裂或者松手的意思。

「切。」

害怕的感觉侵袭上身体，伊芙琳重重咂舌，将十字神杖丢在地上，准备以天罚之杖斩开黏在手心的肉球表皮。

但也就在这时候，伊芙琳胸前闪烁出极为强烈的，不容她忽视的白色光彩，在光芒闪烁的瞬间，就像遇见火的冰块般，肉球迅速松开伊芙琳，自身也如同触碰到了十分烫手的东西一样，朝向伊芙琳一面的身体猛然凹陷，做出回避白光的动作。

没有胆量犹豫，伊芙琳连地上的十字神杖都忘记捡起来，连忙跑出偌大的地下空间。

回头确认。

没有东西跟上来。

肉球也依旧处于沉眠状态，刚才的白光没有引发连锁反应。

「呼……」

死里逃生的感觉令伊芙琳长长呼了口气，心脏剧烈跳动着，胸口也跟着上下起伏。

「……刚才的那个是什么？伊丝说过的白光？」

右手不由自主的抓向胸口，伊芙琳低下头看向自己胸脯，尽管逃跑的时候十分紧张，但她刚才还是忍不住低头瞥了眼自己身上发出白光的位置——心脏。

「喂喂，这到底怎么回事。」

如果不再去试一次，是不会知道结果的吧，但刚才的诡异景象完全打散了自己的勇气。

伊芙琳只敢站在门口，远远眺望着大厅，仿佛再踏入一次，就会深陷其中，无法再走出来一样。

紧接着，令她睁大双眼的事情发生了。

刚才她接触过的肉球突然发出一阵如同西瓜破裂般的声音，半透明般表皮突然分裂，和之前见过的肉球一样，里面走出几个人型生物。

准确的说是爬出来。

倘若把伊芙琳第一次见到的恶魔比喻为八岁左右的人类儿童，那么面前从肉球里爬出来的东西，就只相当于几个月大的婴儿，但是，与伊芙琳之前见过的恶魔不同，面前这些生物有着和人类一样的肤色，表情也不再狰狞，甚至身体能力也和外表年龄相同，如果不是亲眼看着它们从肉球里爬出来，伊芙琳只会把这些体表缠着粘液的生物当做人类婴儿。

难以言喻的恶寒包裹全身，伊芙琳举起天罚之杖。

「恶心。」

纵使自己没有一颗正义凛然的心，在见到如此邪恶的景象后，也不由得升起将这里一把火烧掉的想法。

时间不等人，虽然把这里留下来，作为日后处决尤利乌斯的证据更合适，但天知道尤利乌斯会不会在这段时间里弄出什么别的东西，可以肯定，如果尤利乌斯把这里的所有肉球解放，整个米特斯拜亚甚至尤弥尔教会都将为之覆灭。

……？

等等。

脑海里突然窜过一道闪电，如同杂乱无章的线团被梳子一下梳清般，伊芙琳肩头一颤，绝非夸奖意味的笑容出现在她脸上。

「原来如此……你这混蛋的第二手准备是这个，你已经彻底疯了。」

尤利乌斯为什么不担心自己成为教皇后不与他合作？又为什么在两百年的时间里不断提起统一人类，却不在表面上做任何尝试性努力？

因为他早已找到了方向。

即，将这个房间里孕育出的东西作为战争工具，用它来统一人类。

至于为什么明明有这一手准备，却一直没有动手，很可能是因为这项技术还不够成熟，尤利乌斯无法彻底控制这些恶魔，甚至不知道还需要花多长时间才能完成，所以当伊丝将能够治愈堕魔者印记的药物拿到尤利乌斯面前时，尤利乌斯才会心动不已。

可惜伊丝强大到超出他预计，他只能一边下赌注，一边将重心转移到原本的培育战争兵器上来。

困惑已久的问题终于被疏通，一股豁然开朗的感觉充斥伊芙琳全身。

「如果是这样，一切就都解释的通了。」

除了自己到底是什么。

接下来，把这里一把火烧光，然后去右边的通道，从尤弥尔之塔与天空桥廊上跑出去吧，一定要把这里的事情公之于众，那样即便不借用伊丝的力量，尤利乌斯也会被教徒处以火刑。

然而，就在伊芙琳开始咏唱魔法的时候，另一个等待多时的苍老声音响起。

「终于，你成功孵化出来了啊。」

「呃？！」

回头的同时，以将来人头颅砸碎的力道，伊芙琳以身体为轴，带动天罚之杖砸向身后。

扑空了。

第八十章 潜藏于圣光下（上）

尤利乌斯站在伊芙琳两公尺以外的地方，和平时一样，现在的尤利乌斯穿着一件没有丝毫装饰的白金色长袍，短发被白色圆帽盖住，由于皱纹太多，甚至看不见他脸上的表情，唯一能判断出尤利乌斯情绪的，只有那双隐藏在重重皱纹后的锐利眼睛。

——和疯子无异的亢奋之色，如同枯木般只剩一张皮的瘦小身体也跟着颤抖。

｢啊啊，我就知道，如果是你的话，一定能成功，看吧，他们是你的亲人，你的同胞，即使他们没有受到女神的祝福，也一样成为了和你一样的人类，只需假以时日，他们会化身教会最强大、最忠诚的战士，啊啊，多么美丽的画面，以人类之躯完成神明才能做到的奇迹，真是太棒了！｣

像是炫耀自己发明的疯子，尤利乌斯打开双臂，仰头看向天花板，苍老的声音逐渐变得洪亮，与之一同的，尤里乌斯以肉眼可见的速度年轻起来，仅仅不到一分钟，尤里乌斯便从八十岁左右的老头，变成五十到六十岁之间的男性。

｢尤利乌斯，你做了什么！｣

用语言吸引尤利乌斯注意力，伊芙琳一边小心后退，一边把手伸向缠在腰间的魔法药。

｢噢噢，虽然你能走到这里，就说明你察觉到了什么，但如果我不说出来，你永远都不可能了解全貌。｣伊芙琳的厉声质问让尤利乌斯从感动中回过神，他压抑住内心激动，以极快的语速讲述着，｢那么，既然你看见了，不论你是否愿意与我合作，我都不会放你离开，这里从一开始就是为你而建的地方，当然，如果你愿意配合我，当我把血族打败的时候，我会让你成为真正的教皇，到那时，我的时间将走到尽头，你没有后顾之忧。｣

｢你说的合作是让我背叛伊丝么。｣

就像没看见伊芙琳喝下药水的动作般，尤利乌斯以一切尽在掌控的表情摇头。

｢当然不是，欺骗伊丝只是走捷径，在你决心踏入第五层的时候，你就已经没有别的路可选，你今后的任务只有孵化你的同胞，将它们培养出来。｣

尽管不理解所谓的孵化与培养到底指什么，但与尤利乌斯战斗并不是一个好的选择，伊芙琳微微眯起眼，释放出危险信号，事到如今，只能尝试着搬出伊丝的名字。

｢伊丝不会放过你。｣

｢或许是这样，但那是以前的我，现在我无须再惧怕她，她能破坏尤弥尔之塔是因为她用了诡计，真实实力也只比龙皇强上一点而已，不然她大可以用毁灭教会来威胁我。｣

啧。

果然没有用。

从尤利乌斯决定欺骗伊丝的时候开始，自己就该想到，尤利乌斯肯定想好了反制伊丝的方法，不说战胜伊丝，至少可以令他立于不败之地。

仿佛猫在彻底杀死老鼠前会先戏弄一番一样，尤利乌斯相当有耐心的，以一种傲慢的表情俯视伊芙琳。

｢那么，你有什么想问的么。｣

伊芙琳目光闪烁了一阵，缓慢转动眼球，观察起周围环境。

地下五层的道路并不狭窄，自己的目的不是战胜尤利乌斯——现在的自己不论如何也做不到，尤利乌斯不同于恶魔，他不会给予自己使用神代魔法的时间——而是要尽可能转移尤利乌斯注意力，然后趁尤利乌斯分神的瞬间，从通道侧面逃出去，尤利乌斯和修习过战士技能的自己不同，他是完全的魔法咏唱者，单纯论脚力，即便有58级，也不可能比得过自己。

所以接下来是一边用语言引导他分神，一边问出我想知道的东西么……

做足心理准备，伊芙琳以异常冷静的口吻发问。

｢神明的恩赐是你的谎言？｣

｢嚯，没想到你已经了解到这种程度，是你自己得到答案，还是伊丝告诉你的？｣

｢前者。｣

｢是么，｣十分感兴趣的，尤利乌斯挑起眉，｢是的，正如你知道的那样，所谓神之力，只不过是一场由代代教皇传下来的谎言，尤弥尔之塔——应该说阿莱克西亚之塔里蕴藏的庞大魔力，仅仅只是用它来调整气候，就像把神器级的武器用作切菜一样浪费。

从它出现开始，历代教皇便一直在研究它的能力、来历以及用法，迄今为止，没有人知道它从哪来，但在初代教皇时期就已经得出结论，阿莱克西亚之塔只是一个用来收集魔力并将其释放出来的建筑，至于要如何运用收集起来的魔力，完全依使用者想法而定。｣

｢什、什么？｣

在自己看来，阿莱克西亚之塔应该只有调整气候，危急时刻用来『清算』敌人的作用。

｢只要刻入魔法术式，阿莱克西亚之塔便能以无穷无尽的魔力运转，除了没有智慧，它的存在和魔法咏唱者无异，而初代教皇，只是在其中铭刻了只要对女神献上祈祷，便能以精神魔法平复心情的术式，听起来不可思议对吧？但这就是阿莱克西亚之塔的作用，以人类之力，拉进与神的距离，拥有它，就能创造出仅有神明才能降下的奇迹，所以，当阿莱克西亚之塔因为被那个叫伊丝的女人破坏后，祈祷便失去作用。

这是证明神明存在的绝佳工具，有了神迹，信徒就会像蚂蚁一样涌入教会，代代教皇都以此为辛密，当然，如果你配合我，这个秘密也将从你这里流传下去。｣

尽管猜到大概，但亲耳听见尤利乌斯面不改色的讲述出来时，身体还是忍不住晃了晃。

牙齿轻咬舌尖，伊芙琳强打起精神，自己对教会和神明之流并没有多少信仰，所谓神之力只是阿莱克西亚之塔的魔法这种真相，根本算不上打击。

｢……那些恶魔是怎么回事？｣

｢恶魔？｣像是不理解伊芙琳在说什么，尤利乌斯歪了歪头，旋即恍然大悟般仰起头，｢原来如此，是说『天使』么，所谓恶魔，只是我为了掩盖真相做出的虚假头衔，它们真正的名字叫天使，由神明降下的，带来福音的天使。｣

说到这里，尤利乌斯以根本不把伊芙琳放在眼里的态度掀开白金色长袍，缓缓转身，对伊芙琳露出后背。

｢另外，再送你一个惊喜吧，你不是一直很奇怪为什么我不老不死么，现在我可以告诉你答案。｣

尤利乌斯露出的背上有一个手掌大小的暗红色纹路，伊芙琳曾无数次见过。

这是堕魔者的象征。

（19/30）

第八十一章 潜藏于圣光下（中）

｢你……是堕魔者？｣

｢不，在我成为教皇之前，我只是一个随处可见的人类，成为堕魔者，是在那很久以后的事情，至于我的能力……｣尤利乌斯刻意停顿片刻，以相当高傲的态度弯起嘴角，｢——逆向生长，只要我愿意使用能力，随时都能让自己恢复数年甚至数十年的寿命，代价只不过是让纹路稍微生长一点点，以纹路现在的成长速度，我拥有近千年的寿命。｣

｢怪物。｣

｢怪物？｣重新扣好长袍，听见伊芙琳讥讽的尤利乌斯脸上少了许多疯狂之色，取而代之的是冷静到让人胆寒的口吻，语气里充满嘲弄，｢呵呵呵……看来你还不清楚自己是什么，好吧，我来告诉你，你是世界上最没有资格说这句话的人，你不是憎恨堕魔者吗？你不是杀死过无数个破坏了你人生的人吗？真遗憾，你有没有想过，你为什么会拥有神之力？那些即将暴走的堕魔者为什么一碰到你就会化为天使？｣

内心升起不好的预感，伊芙琳只能以颤抖着的声音为自己打气。

｢因为你的阴谋。｣

｢因为我？或许可以这么说，但我也只是在最开始的时候做了些手脚。｣

｢你到底做了什么！｣

仿佛十分欣赏伊芙琳动摇的样子，尤利乌斯不紧不慢的说。

｢如果要认真讲起来，需要从我变成堕魔者的那段时间开始说起。在一百六十年前，我从第二十二代教皇手中接过教皇之位，成为第二十三代教皇，也就是在那时，我被老教皇带到尤弥尔之塔里，得知了神之恩赐的真相。｣

｢为什么不把真相说出来，难道不觉得自己背叛了女神吗！如果女神大人知道你们这些教皇借用她的名义行欺瞒之事，人类永远都不可能得到女神大人的原谅！｣

｢原谅？｣以反问语气，尤利乌斯声音高了一调，｢为什么你会觉得女神大人在庇佑我们，原以为你是教会里最不相信女神大人的人，没想到和外面那些无知的信徒一样愚蠢。如果女神大人真的在庇佑人类，为什么没有在人类最危急的时候出现？在这一千年的时间里，女神大人连一次降临，不，连一次神谕都没有下达过，人类早已被神明抛弃，我们一直在自救，当然，还有另一种可能，女神已经死了，但不论如何，活下去的我们只有斗争一条路可选。｣

伊芙琳啧了啧舌。

敢说女神已死这种话，如果被外面的教徒听见，尤弥尔教会会直接分崩离析。

如同在说陈年往事般，尤利乌斯压低语调继续讲述。

｢从第三代教皇开始，直到第二十二代教皇，他们不断尝试与女神大人获得沟通，哪怕是在梦里，也希望听见女神大人指示，他们就像瀑下禅坐的修道者一样苛求自己，但是，纵使他们花了数百年时间祈祷，也没能得到女神大人的教诲——他们失败了，女神大人已经抛弃了人类，第二十二代教皇临死前告诉了我真相。｣

｢正因为你们用尤弥尔之塔欺骗教徒，女神大人才会对教会彻底失望，难道你们想不到这点吗？｣

｢或许如此，但如果不这么做，教会就无法在人类世界中生存，也许早在千年前的两大国度战争中，就已经消失在历史的长河里。教会这么做，只是为了今后涌现更多信仰女神大人的人，结果只会对女神大人有利。｣

一股怒火涌上伊芙琳心头，听到刚才的这番话后，尤利乌斯越是冷静，伊芙琳就越愤怒，不单是为她自己，还有成百上千万的信徒，被欺瞒这么久，不论谁都不好受。

压抑着胸中熊熊燃烧的火焰，伊芙琳冷冷的微眯起眼。

｢身为笃信神者，如果为了追求结果而忽略过程，他就失去了信神者的身份，信仰不能为了结果扭曲，你们不配被称为教皇。｣

｢呵呵呵……不论你怎么说都无法改变现实。在亲眼见到尤弥尔之塔放出的神之恩赐后，我第一次知道，原来人类也能拥有比肩神明的力量，所谓神明，不过是力量比普通人强一点的存在而已。

当老教皇抱着遗憾与绝望进入坟墓后，我决心不再把希望寄托在神明身上，正如我之前说的，人类只能依靠自己，所以，为了改变现状，我需要统一人类，将分散内耗的力量集中起来，只有如此，才能真正打痛血族，而为了完成统一人类的宏愿，我有一件必须要做的事情。｣

没有追问尤利乌斯，伊芙琳转动眼珠，寻找逃跑机会，尤利乌斯俨然是一个拥有理性思考能力的疯子，和他浪费口舌不是明智之举。

仿佛沉醉在自我世界中一样，尤利乌斯冷静的语气逐渐高昂。

｢我需要足够长的时间才能完成这一切，我要找到能让我拥有无穷寿命的方法，魔法药也好，武器的力量也好，包括遗失的时间魔法甚至血族的魔法，我都尝试过，但人类无法突破自身枷锁限制，平凡的肉体注定会在漫长时间里干涸。四十年，我花了整整四十年，才在大限将至前找到答案。｣

｢成为堕魔者么。｣

不但没有为自己的身份感到羞耻，相反，尤利乌斯全身充斥着自豪，骄傲使他激动的全身颤抖。

｢没错，你理解的很快，在穷尽一切的绝望时刻，我想到了尤弥尔之塔，既然只要刻入术式就能释放出等同神迹的魔法，如果我把尤弥尔之塔当做武器，能否做到超出想象的事情？最初我在塔里刻入传说可以延长寿命的魔法，范围只在塔内有效，可是我很快就察觉到，所谓利用时间魔法延长寿命，只不过是把塔内的时间流速变慢，相对塔外的人，我的时间确实增加了，可我的思维与反应比塔外的人慢得多，这样的魔法不仅没有益处，反而让我颜面尽失。

而此时，手下报告了一名自称拥有时间魔法的堕魔者，我一直在暗中搜寻有关时间魔法的情报，在得知这位因为无处可逃而主动求饶的堕魔者以后，难以言喻的喜悦像雷击一样遍布我全身，我当即接待了他。

然后，我从他身上知道，他可以通过他身为的堕魔者能力，让肉体逆向成长，尽管他看上去不到20岁，但实际已经超过一百岁，可惜，他的能力只对他自己有效，这无法帮助我，我必须想办法拥有与他一样的能力。｣

-----

*之后两更还在后面。

第八十二章 潜藏于圣光下（下）

｢这时候，我再次想到了尤弥尔之塔，如果，我把自己的灵魂与他交换，是否就能借用他的身体永生？｣

｢但你失败了。｣

教会里从未出现过尤利乌斯突然变年轻或者改变外貌的事情。

｢是的，我失败了，我的灵魂没能进入那位堕魔者的身体，那位堕魔者也因为实验失败，身体出现怪异的改变，他的双腿像植物一样扎根在塔内，神志也随着时间增长逐渐消失。我认为这是一件非常有意义的事情，并没有阻止这一切发生，等到一个星期过去后，那个堕魔者变成了现在你身后的东西——他成为了没有意识的肉块。｣

｢……这些肉块曾经全部是活着的堕魔者？｣

想起自己刚才触碰到肉块的经历，伊芙琳喉咙里涌起一阵酸味——胃部正在阵阵翻涌。

｢它们身为堕魔者，为教会奉献自己是理所当然的。｣丝毫不为自己的做法感到残忍，尤利乌斯的笑容越发渗人，｢那名堕魔者化为的肉块最终停止生长，为了搞清楚这到底是什么东西，我小心剖开跳动的肉块，也就在这时候，尤弥尔之塔的核心突然出现一团金色的东西，它在我头顶盘旋一阵后，主动钻进满溢鲜血的肉块里，我也因为异动惊扰，被肉块报复性的吞噬进去，等我再次拥有意识时，肉块已经枯萎死亡，但是，整个尤弥尔之塔里依旧剩下两个生命。｣

除了尤利乌斯以外，原本的另一个生命应该是指肉块吧，但肉块既然已经死亡，新的生命又是什么？

害怕听到答案，身体不受控制的，伊芙琳不断后退，寻找破绽的视线也直接从尤利乌斯身上移走。

然而，伊芙琳越是露出这副模样，尤利乌斯就越感到满意，他一步步前进，如同一堵墙壁般逼迫伊芙琳。

｢醒来后的我发现，我已经成为了堕魔者，能力正是那位堕魔者的逆向生长，不过，还有另一件让我在意的事情。｣尤利乌斯脸上逐渐出现狰狞的笑容，他以居高临下的语气质问伊芙琳，｢你猜，另一个生命是什么？｣

｢……杀了你。｣

想不到更好词汇，伊芙琳牙齿紧紧咬合在一起，指甲嵌入掌心，一滴滴淌出鲜血。

这正是尤利乌斯想看到的画面，他以疯狂的笑声，残忍而不加掩饰的大声宣告。

｢正是你啊，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露！｣

刹那间，大脑如同被钝器重重砸过一般响起阵阵嗡鸣，视线开始模糊，身体跟着发软，胸口仿佛压上了某种重物，连呼吸也变得迟钝。

｢你说什么……？｣

本该是辩解的话语，此刻却异常缺乏底气。

在尤利乌斯说到同胞与另一个生命的时候，自己就已经猜到答案。

荒诞无稽，却又无从辩驳的事实。

伊芙琳只能尽量告诉自己，尤利乌斯说的一切都是谎言，可脑海里的另一个声音又告诉她，尤利乌斯没有说谎。

似乎觉得这样的打击还不够，尤利乌斯洋洋自得的继续追击。

｢如果把房间里这些肉块称为失败者，那么你和我就是成功的天使，你我都具有触碰到肉块以后就能将它们孵化的能力，但我们之间也并非没有区别，我得到逆向生长的能力，你则拥有尤弥尔之塔的眷顾，尽管你从堕魔者化为的肉块进化而来，但你却不会有象征堕魔者的纹路，时至今日，我也没有弄懂尤弥尔之塔当时放出的金色光团是什么。

不过在那团金色光芒进入肉块后，尤弥尔之塔的神之恩赐效果比原来弱了许多，甚至连魔力也一同减弱，所以我想，那大概是类似尤弥尔之心的东西，你与尤弥尔之塔间有着某种联系，不，这是显而易见的，证据是你从出生开始，就拥有尤弥尔之塔最具特征的能力，并且，你还能驱动至少要一千点魔力才能使用的天罚之杖。｣

｢不可能，我被双亲抚养长大，我的记忆……不可能欺骗我。｣

说出连自己都感到可笑的辩解，全身发软的伊芙琳只能用天罚之杖作为支撑自己站着的道具。

像是要击碎伊芙琳的坚持，尤利乌斯说出伊芙琳意料之中，却又不想接受的事实。

｢当然，这是我的刻意安排，在你出生后不久，我就立即通过尤弥尔之塔，以同样方法制造出天使的子宫——也就是孕育天使的肉块，希望通过同样方法，把更多堕魔者的能力聚集在我一人身上，那样只要我一个人出征，便能击败王国与帝国。

可惜，从那以后，我尝试了各种方法，刻意被肉块吞没、将肉块吞吃下去，这些方法都没能让我拥有新的能力，不过，我在实验过程中发现，肉球会自然破裂，产生出被我称为『天使』的东西。

自然孵化出的天使总是与魔物无异，只有经过我触碰过的肉块，才勉强拥有人型，但这也并非绝对，从成百上千次的实验结果看，我并不具备孵化出和你一样具有智慧的，外表与人类完全无异的存在，而它们才是真正有可能完成统一人类大任的兵器。

因此我把目标放在了你身上，你身为与我一样，并且还是被尤弥尔之塔给予加护的天使，你可能比我更具孵化的才能，放在普通人眼里，这是一场耗时巨大的赌博，但对我而言，十几年时间不过转瞬即逝。

拥有消除负面情绪能力的你是下任教皇的最佳人选，信徒会自发的拥护你，因此我将你安排进一处没有生育能力的家庭，让你拥有真实的记忆，接着在你开始记事的时候，故意放堕魔者进入城内，再通过收缩圣骑士搜查范围的方式，让逃窜的堕魔者溜进你家里，制造出让你憎恨堕魔者的一幕，从你流落到贫民窟，一直到被教会收养，甚至连中间食物被人抢走，被人殴打，都是我一手安排。

我做这一切，全部是为了让你憎恨毁掉你生活的堕魔者，只要你憎恶他们，今后的实验就不会对你造成任何心理负担，同时，你将更适合教皇的位置，现在的你或许无法理解我的做法，但等到人类赶走血族，你成为辉煌时代的教皇后，你便会感谢我的所作所为。｣

｢我……是堕魔者……？｣

没有在意伊芙琳梦呓般的喃喃，尤利乌斯十分遗憾的摸了摸下巴。

｢唯一可惜的是，改变你的中途出现了一点小小的失误，没想到在你流落街头的时候，性格变得出乎我意料，恶劣、狡猾，完全不像一个教皇该有的样子，不过这都不算问题，性格不会改变你的天赋。

在你成为下任教皇以后，我一次又一次的让堕魔者伏击你，目的既是为了加深对堕魔者的怨恨，同时也是为了试探你身为天使孵化者的资格，只要你创造出史无前例的强大军队，你就是最适合成为教皇的人。

现在，我赌赢了，你果然比我更具孵化者的资质。｣

｢开什么玩笑！｣

近乎嘶吼的，歇斯底里的声音，伊芙琳抓着自己的银发大喊。

为什么伊丝阻止自己屠杀堕魔者，自己又为什么拥有尤弥尔之塔一样的净化能力，为什么自己的神之力会随着尤弥尔之塔破坏而消失，自己又为什么是唯一能使用天罚之杖的人。

如果自己体内流着堕魔者的血，同时又有尤弥尔之塔的力量加持，一切就都说的通了。

但知道自己从何而来，无疑是一种惩罚。

从堕魔者化身的怪物中诞生，然后又返回去屠杀了无数堕魔者？

这简直滑稽到让人发笑。

太荒诞，又太绝望了。

沉重的负担令伊芙琳每呼吸一次都异常费力，她甚至连站起来都做不到，愧疚与绝望的旋涡将她死死缠住，最终只能如同失去了全部力气的人那样跪在地上，双目呆呆的看着前方。

欣赏着伊芙琳的绝望模样，尤利乌斯异常满意的缓缓前进。

｢呵呵呵，如果你没有来到第五层，而是同意与我合作，也不至于变成现在的样子，更多时候，不知道真相是一种幸福。｣走到距离伊芙琳只有半步远的位置，尤利乌斯把手伸向伊芙琳，抓起伊芙琳的头发，准备将她拖进大厅，｢你该履行自己的义务了，天使——呃？！｣

｢该死的人是你！！！｣

毫无预兆的，跪在地上的伊芙琳突然暴起，在千钧一发之际，调转天罚之杖杖尖，以尖锐的底部刺向尤利乌斯胸膛，姣好的脸庞被得逞笑容布满。

｢你以为我会就这么放弃抵抗么，尤利乌斯，你太天真了！如果我是这么容易打倒的女人，就不会一直想逃出教会！｣

全身咆哮着愤怒的火焰，伊芙琳用力推进神杖，在尤利乌斯因痛苦而大张嘴巴的时候，将大半个神杖没入尤利乌斯胸膛，紧接着，抽出一只手，从长靴侧面抽出短刃，没有丝毫迟滞的，将其贯入尤利乌斯心脏。

噗。

尖锐物体刺破身体的声音，但伊芙琳并没有就此结束，她放开已经刺进尤利乌斯心脏的短刃，后退一大步，双手握住天罚之杖，用力一脚踹在尤利乌斯胸膛上，狠狠将天罚之杖从尤利乌斯体内拔出。

然后是。

——逃跑。

正如刚才说的那样，自己确实有那么一瞬间遭受了巨大打击，可自己并不是软弱的女人，尤利乌斯在一件事情上犯了巨大错误，贫民窟的生活教给自己的并非只有恶劣性格，还有不论何时都清楚生命比什么都重要的原则，尤利乌斯说的事实固然可以瓦解绝大多数人的心理防线，可那些对自己无效，如果这样就能让自己放弃抵抗，自己就白经历了在贫民窟里摸爬滚打，每天都要和饥饿做抗争的时候，自己根本就不是说几句身世就会放弃逃命，接受命运的大小姐。

尤利乌斯的算盘从一开始就打错了。

接下来只要逃出去即可。

伊芙琳很清楚自己与尤利乌斯实力上的差距，刚才虽然刺破尤利乌斯的心脏，但尤利乌斯身为教皇，不仅学有圣术，而且还拥有整个教会的资源做后援，即便他身上带着能够逆转死亡，将人从命悬一线之际拉出来的道具也不无可能。

只要给尤利乌斯喘息时机，失败的就一定是自己。

绝对不能让尤利乌斯得逞，自己要亲手杀了尤利乌斯。

在甬道里狂奔，伊芙琳将尤利乌斯的种种发言抛出脑海，内心只有得意，她甚至还下意识看了看自己的右手，回味短刃穿刺尤利乌斯心脏的一刻。

｢该死之人就该去早点去坟墓里。出去以后一定要给你好看。｣

再次回到岔道，伊芙琳直接选择右边的通道，既然左边通往天使的房间，那么右边就一定是尤弥尔之塔所在，只要进入塔内，自己就能从天空桥廊逃出神殿。

到那时候就全部交给伊丝吧，就算被骗了也认命。

咬了咬牙，伊芙琳一头钻进右边的甬道，但就在这时候，一个令人毛骨悚然的声音从背后响起。

｢嚯，确实得佩服你的心理素质，可惜实力的差距过于明显，凭只有25级的你，即便使用强化体能的魔法药，也不可能逃出我掌心。｣

伊芙琳回过头。

尤利乌斯正以飞行魔法出现在距离自己不到十五公尺的地方。

该死的。

喝下混合血液制成的魔法药，伊芙琳咏唱咒文。

｢□□□——『冰枪术』。｣

一共四根足有成人手臂粗细的冰枪顿时冲着天空的尤利乌斯而去，但尤利乌斯只是挥了挥神杖，便将冰枪打散。

理所当然的结果。

伊芙琳继续咏唱。

｢□□——『加速』、『威力祝福』、『极寒之怒』。｣

不再是如同『冰枪术』一样的儿戏，这次伊芙琳使用了天罚之杖内的固有魔法，一把由冰凝聚的，占满整个甬道，如同苍蝇拍般的巨大冰层轰然砸向尤利乌斯，浩大的声势甚至在周围墙壁上挂出阵阵刺耳声响。

但是。

｢□□□——『光斩』。｣

尤利乌斯很轻易便用利刃斩开冰层，脸上多了一层冷意。

｢虽然我不介意玩猫捉老鼠的游戏，但你也该适可而止了。｣

声音再次出现时，已经在伊芙琳身边。

金色光刃只是眨眼间便抵达伊芙琳身后，哪怕伊芙琳已经命令即将被斩到的双腿做出回避动作，身体也跟不上大脑的反应。

糟糕了。

实力之差一目了然。

一旦双腿被斩断，一切都将全部结束。

但是。

｢嗬啊！｣

突如出现的长枪将光刃撕的粉碎。

伊丝插入到两人之间，微微上扬的嘴角充满挑衅与嘲弄之色。

｢尤利乌斯，终末时刻到了。｣

（21/30）

第一章 来自魔王的邀请函

漫长冬季终于迎来尽头，尽管空气中还带着些许萧瑟之意，但现在已经看不到屋顶和街道的积雪，目光所及之处，除了颇有教会风格的白色建筑外，就只剩下因湿润而变得漆黑的大地，山林间充斥着凋零的枯树，一派等待春天到来的景象。

当太阳升到上午八点的位置时，特地早起的伊丝一行出现在米特斯拜亚城郊外，与之一同的，还有一辆由伊芙琳提供的箱式马车，马车被装饰的相当华丽，属于看上去就知道搭乘着有钱人的类型。

｢虽然想趁着送你们的机会，去尤弥尔领南方巡游，但时间太紧，来不及安排，只能送你们到这里了。｣

撇开身后跟着的圣骑士，拿着十字神杖的伊芙琳无奈的摊手。

站在马车旁的伊丝跟着苦笑，除了懂得驾驶技能的蕾菲娜以外，其他的伙伴们现在都坐在马车里，尤其是蒂芙尼，因为被玛丽强行从床上拉下来，所以只能在马车内补觉。

｢没有跟我们一起才是好事，伊芙琳还是尽量减少离开尤弥尔之塔的时间比较好。｣

｢嘁，这样岂不是和软禁没区别，我可不是会被这点困难打倒的女人，巡游会在明年内完成，如果那时候伊丝还在帝国的话，我说不定会借着机会，去南方的希鲁教区一趟。｣

｢不用勉强哦，我们不会在一个地方停留太久。另外我打算在寻找幸运之子的时候顺带搜集有关阿莱克西亚之塔的传言，如果找到尤弥尔之心的情报，我会第一时间回来告诉伊芙琳。｣

为了让伊芙琳放心，伊丝还特意俏皮的眨起一只眼。

｢第一时间么……｣联想到伊丝可以带着安德烈亚在教会里自由穿梭的事情，以一种不知道该说什么好的神色，伊芙琳面色变的微妙起来，｢你这家伙到底有多强啊，离开第五层的时候，尤利乌斯还是个逻辑清晰的疯子，只是一晚上时间，他就变成只会念叨『我们背叛了神』还有『这是神的惩罚』的人了，伊丝肯定脱不了干系。｣

装作无辜的睁大蓝色眼眸，伊丝疑惑的微微歪头。

｢这个嘛，也许是伊芙琳说的，尤利乌斯被恶魔附身，所以变得神经质了？｣

｢少和我说这些，你明明知道那是我随便安上去的罪名，怎么看都是你在里面做了手脚，他嘴里的神肯定是在说你。｣

早知道应该用魔法把尤利乌斯的嘴封起来。

伊丝心虚的把目光飘到一旁，仿佛看出了伊丝正在为难，伊芙琳没有继续追问，无奈的叹了口气。

｢嘛，知道你很强就足够了，连尤利乌斯都能打败，我想只要你不心血来潮，去做些找魔王住在哪里的事情，应该不需要担心你的安危，希望下次看到你的时候不会缺胳膊断腿，不然我保证会把你留在尤弥尔教会。｣

｢就不能用治愈魔法治好吗？｣

｢都说了要留你在这里，怎么可能给你治好，不过看你可怜的样子，还是每天只用治愈魔法治好一点点——需要花十几年才能彻底治好的那种，给你一点希望好了。｣

｢魔鬼啊……｣

像是对这种玩笑感到无趣，又像是因为某些事情烦躁不已，伊芙琳啧了啧舌，先是把飘到前额的银发撩拨到身后，接着又如同驱赶苍蝇般挥手。

｢哈啊，无聊的玩笑到此为止，要走就快点走，省得让我烦心，给你的资料你都看过了吧。｣

｢嗯，都看过了。｣

伊芙琳说的资料是指有关魔王的情报，当自己与伊芙琳一起清点藏书库里的宝物时，无意间找到了一本尤利乌斯的手记，上面除了记录着大量实验信息以外，还有尤利乌斯对魔王这个存在的推测。

按照尤利乌斯的说法，阿莱克西亚大陆的三个魔王——天空之主乌拉诺斯，海洋主宰者斯提克斯以及大地的魔王塔尔塔诺斯，彼此相互敌视，却又因为某些原因没有发生正面冲突，这是都是伊丝已经知道的情报。

让伊丝在意的，是后面尤利乌斯的一些猜想。

比如三个魔王们为什么在相互敌视的情况下，从来没发生过真正的战争。

尤利乌斯的推测是存在一个更加强大的，足以让三个魔王感到畏惧的东西，是它限制了魔王，要么是它制定了规则，不允许魔王间相互战斗，否则就会消灭魔王，要么是如果魔王们因战斗而减员，三个魔王便不能通过合作抵御那个存在，三个魔王会一起死亡。

这和伊丝过去的猜测不谋而合。

当然，这不是尤利乌斯的全部猜想，尤利乌斯还提供了另一种思路，那就是魔王们各自拥有足以毁灭整个世界的魔法，如果其中一个被逼到死路，便可以拖整个世界的人和自己一起下水，所以魔王间才不发生直接冲突，这也同样是值得伊丝警惕的事情，但伊丝没有特别放在心上，如果因为这种事情，在真正遇到魔王威胁的时候畏首畏尾，那么能战胜的敌人也战胜不了。

除此之外，尤利乌斯还对另一个提到过的事情做出解释。

在伊丝第一次与尤利乌斯谈判的时候，尤利乌斯曾详细描述了血族与人类的战争，在话题最后，尤利乌斯曾说过｢现在我们已经没有恶魔的庇护，等血族攒积起力量以后，人类将不会有苟延残喘的机会｣这样的话，当时伊丝追问了什么叫恶魔的庇护，尤利乌斯却回答只有当伊丝加入教会后，尤利乌斯才会告诉伊丝，而后来因为要扶植伊芙琳成为教皇，伊丝一时忘记了这回事，直到看到手记后，才重新回想起来。

尤利乌斯对恶魔的庇护的解释十分微妙。

所谓恶魔的庇护，是指恶魔们一直在暗中平衡着大陆的力量，比如控制大陆北方的魔王乌拉诺斯，每当血族要进攻人类的时候，乌拉诺斯的爪牙就会在血族后方出现，拖住血族进攻人类的脚步。

尤利乌斯举了两个例子。

首先是在人类与血族进入战争末期的时候，人类岌岌可危，组合起来的联合战线随时都有可能崩溃，在这时候，阿莱克西亚之塔与魔王一同出现，阿莱克西亚之塔为人类巩固防线，而魔王则在后方捣乱，作为结果，战争很快终止，血族与人类重新划定国界。

其次是阿尔维尔六世之死。

虽然导致阿尔维尔六世之死的直接原因是贵族反叛，但根本原因是堕天使卡麦尔率领的恶魔族军队出现在血族艾丝翠德领，阿尔维尔六世被誉为实力最接近初代女王的人，而那时候的血族也在阿尔维尔六世治理下，拥有全大陆最为强大的军队，倘若那时候阿尔维尔六世将力量集中于一点，尽全力进攻人类，人类很可能再次面临危机，卡麦尔挑在这个时候出现，刚好符合了尤利乌斯｢恶魔平衡着大陆力量｣的说法。

当然，因为例子太少，并且历史上没有出现过人类强于血族，恶魔又去干预人类的事例，所以尤利乌斯的说法站不住脚，只能当做一种猜测，伊丝只把它当做很有趣的想法，没有真正放在心上。

伊芙琳耸了耸肩。

｢怎么样？有什么感想。｣

｢很有趣。｣

伊丝从仓库中拿出尤利乌斯的手记，将其交给伊芙琳，伊芙琳不客气的接过。

｢果然，伊丝也觉得不切实际，那个老不死肯定是因为活得太久，神经质了。对了，我给你准备了一些礼物，你应该用的上。｣

一边说着，伊芙琳一边朝身后招手。

两名修女端着铺了红色绒布的银盘走上前，伊芙琳则拿起上面的东西，一一交到伊丝手上，这里面除了伊芙琳的亲笔信、一共七枚翻译挂坠、一件看起来就很昂贵的红色长袍以及象征红衣主教权力的神杖和头冠外，还有令伊丝莞尔的存在。

｢宝石币？还是三枚？｣

｢这一枚是欠你的，在魔法卷轴店的时候，我把安德烈亚给你的宝石币弄丢了，｣伊芙琳将第一枚宝石币放到伊丝手中，接着，伊芙琳又抓起另外两颗宝石币，不客气的摁在伊丝手心，｢这是我个人给你的。｣

｢是伊芙琳攒了很久的那笔钱吗？｣

｢哼。｣

没有反驳，也就是自己猜对了吧。

伊芙琳从成为教皇继承者以后便开始积攒财富，为日后逃跑做准备，伊丝记得伊芙琳说过，她积攒起来的所有财富加起来，也才差不多两枚宝石币。

虽然成为教皇后的伊芙琳已经不再缺钱，但这枚宝石币的意义大于它本身具有的价值。

总觉得收下了十分珍贵的东西，伊丝小心将三枚宝石币攥在手心。

｢我会好好收藏起来的，不过为什么要把它们给我？我没有接下帮伊芙琳逃出尤弥尔领的委托。｣

伊芙琳不满的竖起眉毛，双臂因生气环抱在胸前。

｢喂喂喂……比起逃出尤弥尔领，让我成为教皇不是更大的人情吗，你以为我是为什么才把积攒了那么久的宝物全换成宝石币啊，我可不认为单凭自己的力量就能扳倒尤利乌斯。老实说，我想了很久都不知道送你什么才能表达谢意，最后觉得，与其送一些你用不上的奢侈品，还不如把我舍不得的东西给你更有意义，嘛，这大概是我最后一次去典当铺了。｣

｢那我想伊芙琳的目的已经达到了，这份礼物确实是无价之宝。｣

提起的心一下子放下，伊芙琳不禁面露笑意，然后又因为一些未知原因，强装镇定的撇开脸。

｢你满意就好，可不要像安德烈亚给你的那枚宝石币一样弄丢了。｣仿佛想到了什么，伊芙琳又从口袋里拿出一枚宝石币放到伊丝手里，｢这个拿着，虽然我觉得你不差金币，但万一有用到的时候就用这个，不许把我给你的宝石币花了。｣

｢是是，你就放心吧，我就算死，也不会让伊芙琳送给我的宝石币落到别人手里。｣

伊丝苦笑着将伊芙琳递给自己的第四枚宝石币推回去。

伊芙琳十分少女的挑起眉，红润的嘴唇也微微嘟起。

｢也不是需要你拼死守护的东西，如果真遇见不交出宝石币就会死的情况，还是把我给你的宝石币用了吧，我还没学会复活术，可不想看见你的尸体——虽然我觉得等我看到你尸体的时候，已经超过使用复活术的时间了。｣

明明是在关心自己，却故意说得这么隐晦，这家伙偶尔也挺可爱的。

｢……这样就比安德烈亚多一枚了。｣

隐约间，伊丝听到伊芙琳说了句不得了的话。

｢喂喂，这枚宝石币是我从安德烈亚那里交换过来的啊，安德烈亚很节俭，我怎么可能背弃良心，从安德烈亚那里白拿东西。｣

｢但安德烈亚那天对你的表现就像恨不得把整个国家都送给你。｣

｢唔姆……确实有这回事啦……｣既为难又尴尬，伊丝把视线从伊芙琳身上移走，手指不自觉的卷起银发发梢，｢但表现和实际是两回事啊，我不是说了吗，我没有政治天赋，不可能去治理国家。｣

｢哈啊，算了，我又不是想攀比，再说下去就到中午了，别磨磨蹭蹭的，快点走吧。｣

明明是伊芙琳一直拉着自己。

伊丝没有不识趣的点出来，而是在伊芙琳催促下乘上马车，坐在与蕾菲娜平齐的副驾驶座上。

戴着面纱的蕾菲娜微笑着问。

｢伊丝小姐，已经可以走了吗？｣

｢嗯，走吧。｣对蕾菲娜点点头，然后将伊芙琳交给自己的神杖与红色袍服收进仓库，伊丝转过头，冲蕾菲娜挥了挥手，｢等到了帝国以后，我会给你写信的！｣

｢别忘了把特产一起寄过来！｣

伊芙琳这家伙，就不能说点更符合离别场景的话吗。

但这样才更像伊芙琳的作风，倘若和安德烈亚一样，一直眼巴巴的站在城堡边缘目送自己离开，自己会有种心都要碎了的感觉。

然而。

马车才刚启动，一股毫无预兆的热风便荡过在场所有人——这是庞大的魔力波动。

仅仅只是瞬间，伊丝便挺直身体进入警戒状态，伊芙琳身边的圣骑士更是直接将伊芙琳围在中间，目光四处搜索着引发魔力波动的源头。

是一个仿佛通往地狱之门的，直径约有两人高的漆黑空洞。

伊丝曾两度见过这个黑洞，现在是第三次。

大地的魔王，塔尔塔诺斯。

无数如同枯木般的漆黑手臂从空洞内钻出，倘若这里是无处可逃的地下空间，绝对会成为让人尖叫出来的恐怖场面，但现在正值阳光明媚的上午，少了许多恐怖感。

漆黑手臂先是径直伸向伊芙琳，结果在距离伊芙琳还有十公尺的时候，就像闻到了食物香气的猫兴冲冲的奔向食物，结果舔了一口后发现只是干硬的排泄物一样失去兴趣，无数手臂在半空硬生生调转方向，朝坐在副驾驶座上的伊丝而去。

为了避免伤到同伴，伊丝先是将蕾菲娜推进车厢，然后跳到距离马车较远的空地上，在漆黑手臂距离自己只有两公尺的时候，将手心对准漆黑手臂。

｢再走进一步我就动手了。｣

｢……｣

只是瞬间，漆黑手臂便停下动作，虽然它们依旧张牙舞爪的摇动着，却没有再前进一分。

如果不是已经见过两次面，并且漆黑手臂都只是抓走珊多拉，没有造成其他伤害的话，自己已经把漆黑手臂连根斩断了吧，不过因为有过前两次接触，觉得这次对方可能没有恶意，所以伊丝也没有一声不吭的动手，现在看来，对方果然不是为了攻击自己。

歪了歪头，考虑到漆黑手臂可能就是魔王塔尔塔诺斯本人，伊丝对着手臂使用鉴定魔法，结果显示，这是一种叫做『空间之弦』的魔法，并非魔王本体。

姑且问一下吧。

｢有什么事吗？｣

沉默了许久，伸出漆黑手臂的黑洞才终于有回答——将橙发修剪成姬发式，穿着暴露，具有十足年轻活力，看上去只有人类八九岁小孩大小的女孩走出黑洞。

堕天使珊多拉。

如同从神界降临到人间的女神，闭着双眼，缓缓走出黑洞的珊多拉全身笼罩着神圣不可侵犯的冷意，每向前走一步，以绯金制成的手环与脚环都会发出一阵风铃般的清脆响声，但凡看见如此景象的人，都会认为这是一个不好接近，心理年龄远大于外貌年龄者。

然而，这份印象在珊多拉睁开双眼后便被摔的粉碎。

张开橙色双眸，珊多拉四下环顾一阵，在发现伊丝后，眼睛里顿时放出一阵如同小孩子看到冰淇淋般的热切目光。

｢大——！｣

似乎知道珊多拉要说什么，漆黑手臂一下子搭在珊多拉肩膀上，珊多拉本人则像是被枪顶在脑门上的人那样，绷紧全身，表情也变的僵硬起来。

为了掩盖尴尬，珊多拉轻咳两声。

｢咳、咳哼！吾乃大地的魔王，塔尔塔诺斯大人手下的堕天使珊多拉，此次前来，目的只有一个。｣

｢魔王？堕天使？！｣

伊芙琳身边的圣骑士发出惊呼，额头跟着冒起一层细密汗珠，在一般人的认知中，堕天使是比成年巨龙更加强大的存在，遇见以后最好掉头就跑。

无视惊呼声，珊多拉从平平无奇的胸口抽出一份信函——有那么一瞬间伊丝感觉到，原来平平无奇也有平平无奇的好处，至少信函不会出现折痕或者弯曲。

｢这是吾主让吾交给大姐——痛痛……｣脸庞浮现明显的吃痛神色，珊多拉连忙改口，｢这是吾主让吾交给伊、伊丝的邀请函，如想知道破除方法，就按照吾主的意愿，挑战人类无法超越之极限，到那时，作为汝战胜困难的奖励，吾主将为伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露创造自由之身，告知汝想知道的一切。｣

（26/30）

第三章 有着奇怪审美的城市

｢冰棺中的天使？｣

如果不是知道天使只在尤弥尔领出现过，伊丝一定以为是在说尤利乌斯制造的怪物，全知地图的显示有一个有趣的特点，它只会显现一个物品在当地最为人所熟知的名字。

拿伊丝之前遇见的绿史莱姆举例，在尤弥尔教会里，全知地图会显示它叫『绿史莱姆』，但在赫尔斯王国内，绿史莱姆又会被全知地图显示为『森林史莱姆』，究其原因，只是在尤弥尔教会里称呼它绿史莱姆的人多，而在赫尔斯王国内称呼它森林史莱姆的人多而已。

｢主人大人，要过去看看吗？｣

｢也不是那么重要的事情，还是算——｣

｢等等，让我下去。｣

打断伊丝的话，依蒂丝右手撑着车厢边缘跳下马车。

伊丝歪了歪头。

｢佩佩很感兴趣吗？｣

｢当然，被封印在冰棺里的少女，如果不感兴趣的话，我就不叫依蒂丝了。｣

似乎在渴望鲜血，依蒂丝摸了摸吸血鬼尖牙，湛蓝色的眼眸里也跟着燃烧起火焰。

如果在血族境内，把佩佩放在这里并没有什么问题，但这里是赫尔斯王国境内，血族身为三等市民，以佩佩的出色外貌，很可能被当地人骚扰，当然，伊丝担心的不是佩佩的安危，而是那些骚扰佩佩的人。

只是，伊丝很快便打消了如此念头。

当蕾菲娜跟着依蒂丝跳下马车，两人推开拦路人群，朝着告示板走去的时候，有着黝黑皮肤的当地人全都如同看见了瘟疫般，避之不及的朝两边散开。

｢山姆，快让开，别靠近这群白皮猴子。｣

｢唔呃，好丑。｣

｢我听外面的冒险者称呼这种女孩漂亮，这到底哪里漂亮了，身上没有肌肉不说，看上去还弱不禁风，最重要的是长得没有特点。｣

｢是啊是啊，这种女人肯定连水都挑不了，娶回去就是个麻烦。｣

自己该为这些人庆幸吗？刚才的话如果被佩佩听见，佩佩肯定会把他们舌头纵向切割成一条一条的形状，好在这些人很懂礼貌，所有人都是等佩佩走远以后才彼此交谈。

伊丝不禁感叹。

｢不同地区的审美标准也不一样啊。｣

矿山都市彪悍的民风致使他们喜欢强壮的女人，而佩佩明显属于看上去十分纤瘦的类型。

｢我们在这里是很丑的人呢……｣

似乎害怕被人指责丑陋，玛丽肩膀朝内缩了缩，伊丝忍不住笑出来。

｢只要玛丽展现出自己的力气，肯定会被这里的人追求，他们喜欢有力气的女人。｣

｢追、追求？我？不行不行不行，我是半精灵哦，绝对没人会喜欢我，而且我也不像蕾菲娜小姐那样成熟，明明已经成年，却还是这副小孩子一样的身体，我已经做好永远都嫁不出去的准备了。｣

被玩笑弄得惊慌失措，玛丽急忙摆手，但玛丽越是这副模样，伊丝就越想捉弄玛丽，食指抵着下巴，刻意做出十分认真的表情。

｢唔，确实，我家的孩子嫁不出去是个很严重的问题，玛丽已经到可以被称为女人的年纪，如果一直没人愿意要的话，会给身为主人的我丢脸。｣

十分惭愧的，玛丽低下头，肩膀也跟着耷拉下去。

｢对不起……｣

｢所以如果一直没有人娶玛丽的话，我就娶走玛丽吧，这样就不会丢人了。｣

｢诶？诶诶诶！？主、主人大人，您在说什么啊！｣

｢玛丽，恭喜。｣

仿佛准备了很久一样，蒂芙尼突然从车厢里探头，不停的鼓掌。

｢连蒂芙尼也听见了？｣

如同烧开的水壶般，玛丽可爱的脸蛋瞬间从脖颈红到耳根，死死低着头，试图让栗色刘海挡住脸庞，伊丝甚至有一种感觉，倘若这里是尤弥尔领内的冬季，玛丽头上肯定会冒起热腾腾的白烟。

捉弄并没有到此为止，蒂芙尼戳了戳玛丽腰间的柔软部位，以没有感情起伏的语调催促。

｢快答应。｣

｢可、可是……｣

｢啊啦，原来玛丽不喜欢我啊，那样的话，玛丽还是不要勉强自己比较好哦，｣伊丝又以十分失落的口吻叹气，｢哈啊，明明一直觉得玛丽很可爱，每天都会梦见玛丽。｣

｢咦？主人大人一直把我当女人吗？我、我没有不答应哦！我……我……｣

大脑仿佛遭受到了异常剧烈的冲击，玛丽一时间语无伦次起来，视线不停在伊丝与蒂芙尼之间打转，嘴里却连最基本的语言都组织不起来，而似乎觉得让伊丝等待过久会让伊丝反悔，到最后，玛丽眼睛里开始因着急而浮现泪花。

好像捉弄过头了。

伊丝下意识看向从犯蒂芙尼，但蒂芙尼却面无表情的从后面抱着玛丽，摸着玛丽的头，让玛丽冷静下来。

做完这一切后，蒂芙尼还不忘记对伊丝投去责怪目光。

｢伊丝，坏心眼。｣

你不也在旁边帮忙吗！

蒂芙尼简直是最差的合作对象。

接着，一直在车厢里听着对话的卡米拉也挤进副驾驶座，隔开伊丝与玛丽，奇迹的是，卡米拉没有第一时间对伊丝说话，而是把玛丽当做谈话对象——以温柔到让伊丝觉得明天就是世界末日的轻柔动作，轻轻摸着玛丽脑袋。

｢姐姐大人只是在捉弄你，不用这么着急。｣说完以后，卡米拉还扭过头看向伊丝，红宝石般的眼眸中满是笑意，｢姐姐大人，是这样吧？｣

伊丝连忙附和。

｢啊，就、就是这样，刚才只是在捉弄玛丽，啊哈哈……｣

｢欸……只是捉弄啊……吓死我了……主人大人坏心眼。｣

｢都怪玛丽太可爱啦。｣

伊丝的夸赞令玛丽脸颊再次变红起来，不好意思的偏到一边，以伊丝不会听见的低声喃喃自语。

｢只要主人大人没问题的话……我随时都可以嫁——咿！｣

话还没说完，如同被毒虫咬了一口般，玛丽全身一震，脸部肌肉不自然的僵住。

｢玛丽，怎么了？｣

接下疑问的人并非玛丽本人，而是坐在玛丽与伊丝之间的卡米拉，不知为何，卡米拉把一只手藏在伊丝看不见的隐蔽处，即使伊丝好奇的歪头，卡米拉也会跟着移动身体。

｢玛丽不用担心，我一定会替你找到喜欢你的人，到那时候，玛丽就能搬到大陆角落，过上默默无闻的普通村姑生活了。｣

喂喂，话到中途明显变味了，另外就算隐藏的很好，为什么手上会出现冰柱啊！

伊丝尴尬的咳嗽，将话题转移到别处。

第四章 意识到水是种奢侈品

「咳咳，蒂芙尼，我可以麻烦你一件事情吗？让佩佩和蕾菲娜两个人在人类城市里闲逛，我有点不放心，蒂芙尼替我看着她们，如果佩佩做了很过分的事情，蒂芙尼就第一时间捏碎这个，这是传话用的魔法水晶。我们约定在中午的神殿门口见面。」

「嗯，玛丽，交给你。」

从伊丝手里接过水晶，蒂芙尼轻巧的跳下马车。

伊丝转过头看向玛丽。

「玛丽顺着这条路直行，一直到前面第二个路口左转，我们就到矿山都市城主的宅邸了。」

「是～」

由于伊丝安排的命令，卡米拉不着痕迹的轻轻挥手，解除手上用来欺负玛丽的冰块，想到卡米拉可能把玛丽当成了宠物一样欺负，伊丝微微叹气。

「卡米拉，我觉得肩膀有一点酸痛，可以帮我揉揉吗？应该是一个姿势保持太久了。」

「好的，姐姐大人。」

不满的表情仿佛没存在过般瞬间消失，卡米拉散发出相当轻快的氛围，十分乐意的挪到伊丝身后，而由于驾驶座上位置不够，卡米拉便直接跪坐在伊丝身后。

让人联想到摇着尾巴的汪酱，但如果非要说的话，卡米拉应该用猫咪形容吧。

白皙纤细的手指在伊丝肩膀和后背上游走，每次都能以恰好好处的力度按摩到恰好到处的地方，即使以伊丝的克制力，也不禁轻声呻吟出来。

「嗯嗯……」

「姐姐大人发出了很有女人味的声音呢——这个力度可以吗？虽然会有些痛，但如果不用力的话，姐姐大人以后会像那些文官一样，脖子会出问题。」

「啊啊，没问题，不过女人味么……我不记得有刻意用男性的说法方式啊。」

「该怎么说呢，姐姐大人平时总是很可靠的样子，很少有需要我们帮助的时候。」

「原来是这个意思，」伊丝不由得苦笑，「那我应该表现的软弱一点吗？」

卡米拉按着伊丝后颈的动作停下一瞬，接着又继续用力。

「只要姐姐大人觉得没问题，我也没问题，姐姐大人不论何时都是姐姐大人。」

「啊啊……」

自己还真是罪孽深重，虽说像这样坐在马车副驾驶座上被人按摩，有种在大街上被公开处刑的感觉，但要是突然改口，卡米拉会不开心，伊丝只能装作没看见路人视线，有一茬没一茬的寻找话题。

「这里的房子普遍很矮啊。」

和其他非王都的城市不同，矿山都市的所有街道上都铺设了石板，道路十分宽敞，两边也没有特别高的建筑，一路看过来，三层以上的房屋寥寥无几，外墙全部呈沙子的土黄色，没有米特斯拜亚城里随处可见的浮雕与装饰品。

「大家穿的衣服都好暴露……」

玛丽将目光放到一个有着八块腹肌的女性身上——这是个例，由于天气炎热，很少下雨，矿山都市的男性普遍只穿长度还不到膝盖的短裤，而即使女性，也仅仅只穿着内衣一样的，十分暴露的上衣，当然，因为这里并非沙漠，所以没多少人戴面纱和头巾，不像伊丝想象中的西域风格。

此外，街上的人异常之多，到了伊丝看着就觉得汗流浃背的程度，马车行驶的十分缓慢，只能跟着人群蠕动。

目光被视野里的一处绿色吸引，卡米拉手上的动作慢了几分。

「那是什么？为什么荒漠里会有这种规模的树？」

卡米拉说的是距离伊丝一行极远，位于视野尽头的参天大树，粗看上去，至少有十个戈塔城城墙加起来那么高，而且与土黄色大地极为不符的，荒漠巨树拥有至少覆盖了直径一公里的绿色顶盖，如果外表再奢华一些，体积也跟着放大十倍，伊丝很可能把它当成『Ragnarøk』的世界树。

但即使没有世界树的恢宏，伊丝也感受到十足的视觉冲击，这里并非热带雨林，而是连一棵高大林木都没有的荒漠，恐怖也只有魔法世界，才能拥有如此荒诞且魔幻的景象。

在伊丝展开全知地图搜索前，一名赤^裸着上身，皮肤黝黑的男人朝伊丝三人挥了挥手。

「呦，你们是从外地来的吧？想知道那是什么吗？」

「嗯。」

伊丝点点头。

但愿不是海市蜃楼。

「差不多每个外地人都会像这位小姑娘一样看呆眼，」男人指了指微微张大嘴的玛丽，十分自豪地挺起胸，「那是被叫做水树的东西，从我爷爷的爷爷出生以前，就已经在那里了，因为树冠会源源不断冒出水，所以被称为水树，这里的人基本都靠水树才能生存下来。」

「但这里距离水树不是很远吗？为什么不把城市建在更靠近水树的地方？」

「啊啊，水树下面是一片树林，里面住着整个荒漠里最强的几个魔物，几百年前的侯爵大人陆陆续续组织了好几次围剿，但全都铩羽而归，所以我们的祖先只能把城市建在离水树很远的位置，虽然每次都要走很长的路才能把水挑回来，不过也比住在魔物眼皮底下强。」

「原来如此。」

仿佛想起了什么，本来已经打算离开的男人又突然折返回来。

「对了，你们是外地人，身上一定带了水矿石吧？可以卖给我几个吗？」

「水矿石？」

伊丝不解的眨了眨眼，自己还是第一次听见这种矿石。

半跪在伊丝身后的卡米拉悄悄解释。

「是一种砸开以后就会流出水的矿石，佩西亚领很常见，旅行者经常会带在身上。」

「我们有吗？」

「我这里有一些，但我猜这个男人肯定是想讹诈姐姐大人。」

「嗯……」伊丝转向男人，「你要出多少钱买？」

「一银币一个这种大小的。」

男人比划了一下大小——和拳头差不多的体积。

卡米拉放在伊丝肩膀上的手微微用力，和卡米拉说的一样，这个男人想在伊丝身上赚一笔钱。

看在他告诉自己水树的事情上，还是给他一个吧，当然，不是卡米拉身上的水矿石。

伊丝做出隔空抓握的动作。

「『冰创造』。」

一块和马车差不多大小，将街道占据大部分的巨大冰块出现在人们视野，伊丝挥了挥手。

「这个就送给你吧，我想这个冰块产生的水肯定比一个拳头大小的水矿石多得多。」

倒不是伊丝想为难男人，只是自己身上没有水矿石，唯一的水矿石又是卡米拉的个人物品，所以只能用冰块的方式给男人水，至于男人怎么带回去，那就是男人的事情了。

然而，令伊丝意想不到的是，自己的举动使整个街道都沸腾起来。

首先有动作的是路过冰块的人。

「那是什么！怎么突然出现了？」

「漂亮的颜色。」

「有一股冷意，而且从上面流下来的是……水？」

「我听说王国的其他地方到冬天以后会出现一种叫做『雪』的东西，遇见太阳以后会变成水，这难道是雪吗？」

「我还是第一次见到。」

「等等！能化成水的话，那不是相当贵的东西吗！这么多的水，而且还是干净透明的颜色，喝起来肯定没有怪味，至少也能卖好几枚金币了吧？」

「只有神殿和城主大人才有机会用啊。」

「这得多少水矿石才能做出来。」

似乎做了件十分离谱的事情，伊丝为难的绕起发梢，被赠与冰块的男人则做出吞咽口水的动作，脸上跟着多了许多谄媚，小心搓着手。

「大、大人，这真的是给我的？」

「嗯，不过你怎么带回去？把冰块放在这里去叫马车的话，会不会被人偷走？」

如同害怕伊丝下一句会说把冰块回收的话，男人连忙接下。

「这、这个交给小的自己处理就好，大人不必为我费心，真对不起，我不知道您是会水魔法的魔法咏唱者大人。」

「我刚来这里，有很多事情都不清楚，虽然可能有些失礼，但姑且问一下，像这么多的水，在这里能卖多少钱？」

自己没有卖水赚钱的想法，只是单纯的好奇。

「大概……一、一金币？」

男人的视线躲躲闪闪，冰块的实际价值应该远远超过一金币吧。

果然，旁边的路人指出男人在隐瞒事实。

「至少得三金币！」

「就算从水树下面打来的水，一桶也要好几铜币，更别提这是稀有的冰！。」

「魔法咏唱者大人，我出三枚金币，卖给我吧！」

「我也要！」

「这是魔法咏唱者大人送给我的东西，你们别想抢走！喂小鬼！不许舔！弄脏了怎么办！」

「原来冰是这种冷冷的东西啊。」

然而，即使男人拼命想守护冰块，四周也还是有好奇的人不断涌上，直到伊丝催促玛丽悄悄离开时，已经有人从家里拿出铁锤和木盆，不顾男人劝阻，强行敲走一小块冰。

即使有水树这样便利的存在，水在这里也属于奢侈品么。

伊丝扭头看向卡米拉。

「卡米拉，一块拳头大小的水矿石能产出多少水？」

「把矿石碾成粉末的话，水可以装满半个木盆。」

「嗯……」

伊丝不禁回头瞥了眼争抢着冰块的人群。

……自己做出了相当不得了的东西。

虽然觉得男人有些可怜，但既然他原本就只想要半个木盆大小的洁净水，即便被抢走一部分，也同样可以赚到很大一笔，更不用提大多数人只是好奇『冰』这种存在，并不是为了抢走它得利。

「主人大人好厉害！用这种方法让大家让出路。」

玛丽钦佩的拍着手。

不不，我绝对没有这种想法……

但在玛丽眼中变得厉害并不是件坏事，甚至有种被夸奖的感觉，伊丝没有纠正，只是朝前挥了挥手。

「玛丽，我们去城主的宅邸吧。」

「是！」

（28/30）

第十章 提前的讨伐

当伊丝几人从迷宫里出来后，时间已经到傍晚时分，太阳在迷宫入口处的广场上拉出长长影子，周围随处可见结束一天工作的人们，附近酒馆点亮火把，城市里弥漫着夜生活即将开始的热闹前奏。

走出迷宫后终于松了口气，多明尼克和他率领的队员不顾周围人视线，一屁股瘫坐在地上。

一名精疲力竭的青年仰头抱怨道。

｢哈啊、哈啊，总算可以休息了，光是和守护者战斗就够了，回来路上还因为迷路找不到驻地，只能顶着魔物袭击回到地上，紧张的脑子都要烧坏了。｣

｢我保证这次讨伐以后就回老家结婚，这次的守护者比之前强得多，这样下去总有一天会没命。｣

对比瘫坐在地上的冒险者，同行的蒂芙尼一副不解模样，面对伊丝好奇的歪头。

｢很累？｣

伊丝立即弯下腰，比出噤声手势。

｢嘘，小声一点。｣

蒂芙尼觉得很轻松是因为潜意识认为有自己保护，回来路上不会遭遇袭击，但对这些冒险者们而言，迷宫的每一处都异常凶险，偶尔从天花板上窜出的食人蛛，又或者是突然把队伍里最后一人拽进泥土之下的地妖，这些都是需要冒险者绷紧神经，一刻也不能放松才能对付的险恶魔物，加上地下环境复杂，光线很差，多明尼克一行从第十二层回到地上花了接近八小时，换做谁来，都会疲惫不堪。

相比其他冒险者，尽管28级的多明尼克也显露出疲态，但状态要好上许多，没有瘫坐在地上。

｢十分感谢您，伊丝主教，没有您的出手相救和指路，我们这群人肯定还被困在迷宫里。｣

｢不……我才是要感谢的一方，如果没有多明尼克你们吸引霜冻蜘蛛注意力的话，我家的佩佩就要被困在——｣话还没说完，伊丝突然感到自己手臂被人掐了一下，不过因为疼痛感并不是很强烈，所以还是硬撑着把话说完，｢——就要被困在守护者房间里了。｣

｢你就装吧。｣

身后传来佩佩的低语。

不不，我只是在给自己省麻烦，这是有必要的示弱，万一这些冒险者发现自己很强，请求自己去消灭迷宫魔物的话，那样就不得安宁了，世界上从来不缺牛皮糖一样的人，比如珊多拉。

多明尼克苦笑着说。

｢即便如此，假设没有今天的探索，我们明天的讨伐也一定会损失惨重，没想到那个守护者受伤以后会突然变强，之前的侦查里从来没出现过这种状况，而这都得多亏伊丝主教的出力。恕我多问，伊丝主教是怎么在那么短的时间里击伤守护者的？当时我和我的同伴们为了逃跑，没有注意您和守护者的战斗，结果仅仅我们转头的功夫，您就让守护者受伤变红，难道您用了传说中教会的圣术？｣

回答多明尼克的人是蒂芙尼。

后者拿起伊丝右手，将伊丝手指一个一个掰开，比出手刀的动作，以十分认真的表情让伊丝下挥。

｢用手。｣

砰。

伊丝顺手用手刀敲在蒂芙尼头上——这家伙又说了多余的话。

好在多明尼克和其他冒险者只是把蒂芙尼的话当做玩笑，没有放在心上。

｢伊丝，好痛。｣

｢这是对你乱说话的惩罚，｣伊丝苦笑着转向多明尼克，｢对不起，蒂芙尼总是像这样乱说话，至于我是怎么让守护者受伤，实在抱歉，我不方便透露实情。｣

｢噢噢噢，我就知道！果然是教会的圣术！那种奇迹一样的魔法，除了圣术以外不可能是别的东西。不过话说回来，伊丝主教为什么会带着纯种？｣

多明尼克微微偏头，看向伊丝身后站着的依蒂丝，由于怪物被抢的关系，依蒂丝满脸不爽，只是因为看到霜冻蜘蛛暴走后的恐怖景象——伊丝那一下直接将霜冻蜘蛛打进第一层狂暴状态，导致霜冻蜘蛛力量和速度翻了一倍，变成依蒂丝绝对无法战胜的对手，所以依蒂丝的生气比一开始少了许多，正如伊丝说的那样，她打不过守护者。

伊丝正面回答多明尼克。

｢我只是被教会授予勋章，并没有加入教会，因此不需要遵守教会规则，佩佩是我的家人。｣

不知是高兴还是不高兴，伊丝耳朵捕捉到佩佩轻哼了一声，不过因为声音很小，伊丝选择假装没听见，｢那么，如果接下来多明尼克城主没有事的话，我和同伴们就先去教会了，啊，对了，我们的马车还在多明尼克城主家里，我们会在稍微晚一些时间去取。｣

｢啊啊，我会让我的弟弟戴里克把马车送到教会，嗯——他来了。｣

目光绕过伊丝，多明尼克先是朝伊丝耸了耸肩，然后又对直奔他来的一个男人张开双臂。

多明尼克的弟弟，塔里斯侯爵家的三男，戴里克·塔里斯。不知为何，戴里克身后跟随着一众装备差距极大，等级也参差不齐的冒险者。

｢哥哥！｣

找到援军的戴里克与多明尼克抱在一起，尽管两人不论怎么看都不像亲兄弟，外貌上的年龄差也可以说是叔侄关系，但两兄弟的感情似乎相当不错。

拍了拍有些秃顶的戴里克，多明尼克后退两步。

｢戴里克？你怎么在这里？｣

｢我听恩雅大人——您可能不知道恩雅大人是谁，恩雅大人是被教会授予米斯特汀纹章的伊丝·恩雅，恩雅大人说她要去第十二层救她的同伴，所以我赶紧召集人准备去第十二层通知您协助她，没想到正好迷宫门口碰见您……｣话说到中途，戴里克瞥了一眼周围人，像是看见了某种不可思议的事情般，戴里克嘴巴瞬间张大到随时都有可能让下巴脱臼的程度，｢恩雅大人，您活着带同伴出来了吗！｣

多明尼克或许该教教自己弟弟什么叫说话的艺术。

当然，伊丝没有把内心想法表达在脸上，她以不失礼貌的微笑回答。

｢托多明尼克城主的福，我们全部平安回来了。｣

｢比起托我的福，不如说是我们这些人托了伊丝主教的福。戴里克，我决定把明晚的讨伐提前到今天晚上，补给那边需要你熬夜准备了。｣

对于多明尼克的加班要求，戴里克没有任何不满，仿佛早就习惯了一样，眼睛里反而有着思索与担忧。

几乎下意识的，伊丝视线落到戴里克那头反射着晚霞光芒的秃顶上。

戴里克呦，你的头发就是这样被你哥哥压榨消失的啊。

｢今晚就讨伐守护者？哥哥，虽然不是不可以，但您接下来又得重新下迷宫，会不会太累了？｣

除了戴里克，多明尼克的其他几名队友也同样表现出排斥情绪。

｢多明尼克，你的弟弟说的没错，大家都已经很累了，现在下迷宫，晚上又要和守护者战斗，作为主力的我们只能发挥出平时一半的战斗力。｣

多明尼克拍了拍腰间长剑，神情肃穆。

｢即便如此，这也是绝无仅有的机会，第十二层的守护者如今身受重创，如果等到明天，它很可能会恢复到完全状态，并且比今天更难对付，我们之前挑战的第十层守护者不也是这样吗？第一次挑战失败，等第二次再去的时候，它变得完全不同了，即使我们这队人不能发挥完整实力，还有另外的三队可以依靠，机不可失。｣

｢让主教大人再帮我们一次不就好了。｣

第十一章 接踵而至的麻烦

果然来了。

伊丝表情一僵，自己最不擅长的事情之一里就有拒绝他人。

暴露实力就会被人拜托的情况，就和一夜暴富以及在单位上暴露自己特殊才能的情况一样，前者会被各种保险推销、慈善机构以及亲朋好友打爆电话，后者则会被暴露出的特殊才能——诸如懂得使用制作表格的软件、又或者是懂得修理电子器械——致使无数同事甚至同事的朋友的同事拜托帮忙，而越是帮助他，他就越是觉得理所应当，只把被拜托者当成有需要才想起来的工具人，一有麻烦就去找对方，完美符合能者多劳的蛮不讲理，除了增加自己的工作量与烦恼以外，基本上什么作用也没有。

「姐姐大人没有义务帮助你们，你们帮助我们把依蒂丝带出来的人情，姐姐大人已经通过让你们知道守护者底牌的方式回报，如果再想得到帮助，就请先拿出对等报酬。」

「呃，」提出意见的冒险者被卡米拉噎住，心虚的把目光转到一边，「只是帮个忙而已，我们不也帮你们把同伴带回来了么，亏多明尼克还以为帮了你们，你们就会和我们一起讨伐守护者。」

多明尼克皱起眉，以十分严肃的表情叫停。

「伊丝主教说过，圣术不能轻易对外使用，如果我没猜错，那应该是有使用次数限制的魔法，更不用说伊丝主教动用圣术把守护者打伤，如果不是伊丝主教让我们发现守护者会使用魔法强化自身，以我们逃走前它展现的速度和力量，我们明晚的贸然行动至少会损失超过一半人手，光是这份恩情，就足以让我们感谢。」

呀咧呀咧……

好像变成更加难以拒绝的情况了。

只不过，自己实在没有被人当枪使的意愿——换成佩佩或者安德烈亚那样的美少女说不定会答应——即使表面上应当回应多米尼克的好意，自己也不会在明面上同意多明尼克伙伴蛮不讲理的要求。

还是向多明尼克透露一些情报好了，虽然自己觉得冒险者的乐趣在于挑战未知，通过自己摸索，享受战胜强敌后的满足感，不过这个世界的冒险者似乎更看中钱和生命，就算自己告诉他们霜冻蜘蛛的弱点，他们应该也不会像佩佩一样，觉得自己破坏了他们的兴致。

伊丝故意摆出思考表情，「多明尼克，我有一些事情要告诉你。」神色变的严肃起来，伊丝继续说，「第十二层的守护者让我想起曾经在极北之地里听过的传说，极北之地里一种叫做霜冻蜘蛛的魔物，当它们遭遇难以抵挡的强敌时，它会用魔法大幅强化自身。如果要认真对付它，最好让所有人穿上不容易燃烧的衣服，然后在身后披一层浸染了火油的油布斗篷，一旦发现情况不对，就立即点燃斗篷，把斗篷挡在身前。」

「霜冻蜘蛛？从来没听说过的魔物……但既然伊丝主教的说明和我们刚才看到的完全一样，我们会采取伊丝主教的建议，戴里克，油布就拜托你了。」

「包在我身上。」

多明尼克微笑着朝伊丝拱了拱手。

「如果守护者真像伊丝主教说的那样，那就真是帮了大忙了，等回到地上以后，我一定重重酬谢伊丝主教。」

「我也只是顺口说了些可能有关系的事情，多明尼克城主不必破费。」

目前还不知道要在戈塔城待多久，如果太出名的话，同样会被各种各样的人拜托。

「那么，我们这些人就先去准备油布了，地下十二层还有我们的同伴驻扎，我们得赶紧回去，不然会让他们担心。」

「嗯。」

对多明尼克点点头，伊丝目送着多明尼克一行以及戴里克率领的一众冒险者离开——其中多明尼克的弟弟还不忘记对伊丝和卡米拉投来善意视线。

等到多明尼克远去后，伊丝突然感到自己双马尾中的一边被人拉了拉，依蒂丝正以一种质问出轨丈夫般的神色，湛蓝色的眼睛由下向上盯着伊丝。

「极北之地里有叫做霜冻蜘蛛的魔物？我怎么不知道，别想萌混过关，佩西亚领就在极北之地下面。」

「呃……这个嘛……我也只是道听途说，没有真正见过啦，既然是传说的话，佩佩身为大小姐，没有听说过也很正常，对吧？」

以人畜无害的，会让阳光穿透乌云的微笑，伊丝可爱的眨起一只眼。

自己早知道佩佩会质疑，所以从一开始就只用『传说』的说法，向多明尼克透露情报。

正如伊丝预料的那样，尽管表情中写满质疑，但依蒂丝还是将信将疑的收回令伊丝如芒刺在背的目光。

「唔，就相信你一回。」

「骗子。」

虽然蒂芙尼又说了多余的话，但既然声音很小，没有被佩佩听见，自己还是假装没有听到好了。

尽管唯一听见的玛丽似乎在用一种「呜哇」般的惊叹表情看自己。

正当伊丝准备带着伙伴们离开这处广场时，旁边突然传来一个快速接近的男人的声音。

「啊啊，女神大人保佑，主教大人平安归来！」

一个穿着神官袍，体型异常肥胖的男性神官快步走到伊丝身边，在男性神官身后，还跟着一干身穿制式铠甲的圣骑士。

这些人应该是听到戴里克通知，立即赶来的教会成员吧，按照临走前伊芙琳的交代，在尤弥尔领以外的人类领土上，除了两大教区的主教以外，其他任何教会成员在见到自己后，都必须以红衣主教级别的礼仪招待，而在伊芙琳交给自己红衣主教的衣服以及权杖的现在，自己甚至有权任命地区级的神殿负责人——当然，地方教会事后会上报给身为教皇的伊芙琳。

至于伊丝现在到底是一种什么样的地位，就连伊芙琳也说不清楚，名义上不属于教会编制，却又享受着红衣主教的权力，甚至比红衣主教更加自由，有种红衣主教以上，教皇以下的感觉。

似乎为了表达亲近，肥胖神官长走到伊丝面前后，异常热情的准备牵起伊丝双手，旁边站着的佩佩顿时皱起眉，伊丝有预感，如果肥胖神官碰到自己的话，佩佩会把对方双手砍下来。

仿佛感受到佩佩散发出的冷意，肥胖神官先是全身一惊，然后又尴尬收回手，谄媚的搓了搓。

「你是……？」

「啊，忘了介绍，我是戈塔城的神官长，名字叫阿尔托维奇利亚李斯特···斯卡脱里其亚利斯·尤弥尔，从戴里克那里听到主教大人造访后，我就立刻召集人手，准备营救您。」

喂喂，这名字也太长了吧！

即便是身为血族女王的安德烈亚，名字都没有这么长。

虽然很不礼貌，但为了方便称呼，以后还是直接叫他肥胖神官长好了。

在内心给刚认识的人打上标签，伊丝尴尬而不失礼貌的微笑。

第十二章 戈塔城的神殿

在应付了肥胖神官长的热情后，伊丝六人在肥胖神官长带领下，来到戈塔城的尤弥尔神殿。

出现在面前的是一座风格与周围建筑迥然不同的华丽神殿，支撑神殿的石柱被刷成易脏的纯白色不说，神殿门口还坐拥一处能容纳千人的广场，倘若只是这样，伊丝觉得还在可以接受的范围内，但广场正中心还伫立着一处由圣骑士看管的小型喷水池，在这个水资源极度缺乏的地方，简直有种当街撒钱的感觉。

联想到肥胖神官长的体型，伊丝内心升起不礼貌的揣测，这个肥胖神官长平时肯定贪了不少油水。

微微俯下上半身，肥胖神官长恭敬的陪笑道。

｢这里就是咱们的神殿了，主教大人，您觉得还合心意吗？我敢保证，即使戈塔城城主的宅邸，也比不上咱们的神殿，只有把神殿装扮的足够漂亮，咱们才能吸引更多女神大人的信徒。｣

一边说着，肥胖神官长一边朝旁边待命的修女挥了挥手，两名姿色俏丽的修女端着银盘上前——与印象中保守而严肃的修女不同，这两名修女的打扮十分符合戈塔城风俗，虽然也带着黑色头巾，但却微妙的有种诱惑感。

｢主教大人，这是对您舟车劳顿的一点感谢，塔里斯侯爵领有许多魔物和强盗，这些魔法道具应该会对您有所帮助。｣

这种熟稔的贿赂手法，简直像做过很多次了一样，肥胖神官长以前就是这样对尤利乌斯派来的使者吗？不说伊芙琳，即使是被尤利乌斯知道，也肯定会把肥胖神官长拖出去执行火刑吧。

发现伊丝没有回答，肥胖神官长额头上挤出汗水，头也低的更深一些。

｢呃，主教大人，外面天气太热，咱们还是去神殿里面说吧？这里人多眼杂，王国的那群人总是有意无意盯着咱们，要是被他们看见就不好了。｣

是将自己的沉默解读成贿赂筹码不够吗？

伊丝不禁有种哭笑不得的感觉，虽说肥胖神官长明显不是个清廉的家伙，但自己并非教会成员，也没有秉持大义的想法，不会随便使用伊芙琳给予的权力罢免对方，而且一旦行使罢免权，自己就得背负起一项责任，那就是找到更适合成为戈塔城神官长的人，刚来这里的自己显然没有合适人选。

至于该怎么处理这样的蛀虫，还是在事后写给伊芙琳的信里稍微提及一些吧，相信伊芙琳会妥善解决。

在内心想着这样那样的事情，伊丝微微颔首。

｢嗯，进去吧。｣

神殿内部比外面更加奢华，而且因为半球形高远穹顶以及两侧正好处于通风位置的蓄水池，整个大殿异常凉爽，单考虑居住舒适度，这里绝对称得上戈塔城内数一数二的地方。

｢很凉快呢……要是晚上能躺在这里睡觉就好了。主人大人，让我住在这么漂亮的地方真的没问题吗，｣

｢怎么能让主教大人的家眷睡在大殿里！里面有更符合主教大人身份的住处，这位小姐喜欢的话，一会儿我可以让手下带小姐去挑选自己喜欢的房间。｣

即使听到玛丽说『主人大人』，也没有因为奴隶身份而鄙视吗？

看出伊丝疑惑的卡米拉悄悄解答。

｢玛丽的衣服不符合奴隶身份，有眼力的人都能看出姐姐大人很重视玛丽。｣

原来如此。

可玛丽就算了，连佩佩和蕾菲娜也能住进来，这里的教徒不会不满吗？

将自己的想法告诉肥胖神官长后，肥胖神官长以毫不介意的爽朗笑容回答。

｢既然是主教大人认可的人，即使是吸血鬼，慈爱的女神大人也会收容她们成为信徒，而且最近很流行让血族奴隶成为伴侣，前几任使者大人也经常带自己的血族伴侣来神殿为女神大人祈祷，神殿里的大家早已习惯，哦不，神殿里没有人会说您的不是。｣

与其说伴侣，不如说是玩赏宠物吧，就像小说里经常把精灵奴隶写成人们发泄**的道具一样——必须要解释的是，玛丽虽然也是半精灵，但自己从没把玛丽当做奴隶看待，如果不是玛丽本人不愿意，自己早就让玛丽恢复自由人身份。

伊丝身后的依蒂丝啧了啧舌。

｢哼，抛弃血族的荣耀成为人类玩物，这样的人应该由我送她们下地狱。｣

不……她们也不想成为别人的玩物吧，只是生活所迫，不得已而为之。

好在肥胖神官并没有听到佩佩的发言，像是在思考着什么般，一副十分犹豫的模样，过了许久才支支吾吾的说。

｢那个……主教大人，虽然我前些时间收到圣城传来的急报，可上面只说了新的教皇冕下，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露大人上任，信上没有提到伊丝·恩雅大人您的名字……｣

也就是在质疑自己的身份吧，理所当然的疑惑。

伊丝朝卡米拉使了个眼色。

｢我此次前来是受伊芙琳所托，在矿山都市寻找一样东西，卡米拉。｣

右手接过伊芙琳写的亲笔信，伊丝将其递给肥胖神官长，仿佛在拿一件随时都有可能碎掉的珍贵物品般，后者小心翼翼的双手接过，对着蜡印注入魔力。

伴随魔力流入，蜡印浮现一层异常复杂的蓝色纹路，肥胖神官长像是受到了惊吓一样，身上的肥肉颤抖起来。

｢果、果是教皇大人的印章，失礼了，主教大人，我这就为您安排一切，戈塔城神殿的圣骑士您可以随意调配，即便现在就让他们深入迷宫，挑战迷宫守护者，我也保证神殿上下没人敢说一个『不』字。｣

那样很糟糕吧。

自己有注意到戈塔城神殿的圣骑士实力相当差劲，等级和普通人相差无几不说，穿着那身全身铠时，稍微走几步路都会气喘吁吁，伊丝不动脑袋都能想到，这些人是通过行贿才成为圣骑士。

当然，并非所有圣骑士都十分不堪，伊丝注意到了几个努力型的存在，并且打算找到机会就稍微帮他们一把。

为红衣主教这样的大人物亲临紧张万分，肥胖神官长连信函都没有拆开便殷勤的带伊丝参观诸如女神像、宝库以及豪华房间等设施，如果不是时间已经到傍晚，来不及准备的话，肥胖神官长肯定还会准备奢侈异常的豪华晚宴吧，伊丝有如此预感。

第十七章 忍饥挨饿的守护者们

「一世和三世去拿宝箱！其他几个把守护者围起来！九世把门看好，不要让它溜出去了！」

「「「嗷！」」」

在伊丝指挥下，六只地狱三头犬将守护者房间里名为『七尾狸猫』的大型魔物围在中间，而另外三只则分别前往宝箱所在地以及守护者房间门前。

『一世』和『三世』是伊丝给地狱三头犬们取的名字。因为一个个单独取名实在太麻烦，而且在自己眼中，所有地狱三头犬又都是同一副长相，所以伊丝便以体型和等级为根据，从大到小分别取了查理斯一世、查理斯二世……这样的名字，尽管听起来很有国王的感觉，但『某某世』这样的称呼只是为了好听和方便记忆，没有实际意义。

毕竟要是叫大毛二毛这样的名字，听上去就有种十足的微妙感。

在六只地狱三头犬包围下，体型和两层房屋差不多大小的七尾狸猫只是稍微坚持一会便败下阵来，趴伏下身体与尾巴，以服从姿态发出低鸣。

而另一边的查理斯一世与三世则将宝箱顶到伊丝面前，屁股坐在地上，不停吐着舌头，圆圆的眼睛里一副渴望神色。

伊丝不禁苦笑。

「是是，这些是你们的。」

从仓库里拿出肉块，伊丝将其丢到远处，一世和三世顿时朝肉块飞奔而去，另外的七只地狱三头犬只能一边看着一世和三世大快朵颐，一边不断流口水。

这不是伊丝故意区别对待，而是实行的轮流制，现在是一世和三世负责拿宝箱，到下一层就是二世和四世，以此类推。以自己手上现有的食物，如果每到一层就给所有地狱三头犬发放，用不了多久，自己的仓库就会被吃空，以地狱三头犬们现在的亲昵表现，自己已经不忍心把它们放回第五十层。

伊丝打算接下来要么把它们寄样在伊芙琳那里，要么放到安德烈亚身边，在自己认识的人中，也只有伊芙琳和安德烈亚有能力饲养九只地狱三头犬。

虽然按照需求，给芙兰和真红明显更合适，可要是饲养这么多地狱三头犬，用不了几天就会把玛格丽特吃穷。在这个世界里，除了经常与动物接触的家庭，比如猎人以外，即使是稍微有钱一些的人家，也只能隔几天吃一次肉。

目光从地狱三头犬身上收回，伊丝把手放在面前的红色宝箱上，与第五十层镶嵌了宝石和金箔的宝箱比起来，面前的宝箱十分简陋，仅仅只是一个刷了红漆的普通木箱。

「最后一个了么，再往上就是第十二层，虽然不觉得里面装了玛娜之源，不过姑且还是看看吧。」

扭动锁扣，伊丝打开宝箱，展现在眼前的只有一卷泛黄的羊皮纸。

「这是？」

皱起眉，伊丝拿出卷轴，卷轴上只有一行手写的歪歪扭扭的小字——《石像傀儡制作·从入门到崩溃》

「石像傀儡的制作方法？为什么会出现在这里。」

如果和自己买的那本制作书一样，仅仅只有几页内容的话，那些经历重重困难，终于得到宝藏的冒险者肯定会因心力交瘁而死吧，简直是最恶劣的玩笑。

假如这本书是骗人的东西，自己就把羊皮纸拿走，放几瓶可以让人从濒死中活下来的魔法药好了，即使比不上返老还童的药水，也不会让冒险者觉得白努力一把。

抱着如此想法，伊丝展开魔法卷轴，另一边吃完肉块的查理斯一世和三世则十分人性化的凑到伊丝左右两边，好奇的看向卷轴。

「噗，你们能看懂吗？」

没有回答伊丝，一世只是伸出舌头舔了舔伊丝的手。

这是在表达亲昵吧，伊丝没有思考太多，把卷轴展开到最大。

「呜哇，居然写满了？连后面也有字？看上去像古语，记得古语是从右往左读，嗯……『想学习石像傀儡的制作方法，必须先做好家庭成员的心理工作，以免疯掉以后没人照料。』喂喂，有这么难吗？」

跳过序言中笔者的感想，伊丝直接看向正文，除了图例与字体歪歪扭扭，仿佛刚刚学会写字的孩童所写一样，内容并没有问题，语言也言简意赅，虽然伊丝觉得解释再多一点的话更好，但那应该是受羊皮纸大小限制，写不了太多东西的缘故。

「先带回去试试吧，作为替代，稍微放一点高级的魔法药在这里。」

伊丝将五瓶虹色魔法药放进宝箱，这是一种被称为元素之怒的魔法药，饮用魔法药的人不仅会瞬间恢复满魔力，还能在一小时内获得双倍的力量、速度以及魔力上限，元素亲和力也会上升至少五倍，这种药物唯一的缺点是只对200级以下的人起效，如果伊丝喝下这样的药水，几乎没有提升。

「嗯，这样就没问题了。」

把宝箱放回原位，伊丝对远处看守七尾狸猫的地狱三头犬招了招手。

「查理斯，要走了哦～」

「「汪！」」

「别像狗一样叫啊。」

哭笑不得的同时，伊丝在九只地狱三头犬簇拥下走到七尾狸猫身边，和一路上见过的其他守护者一样，这只七尾狸猫也是一副很久没有人照顾的模样，毛色十分黯淡不说，体型也偏瘦，假如好好打理一番，超过五公尺的彩虹色蓬松尾巴肯定很适合当软床。

由于七尾狸猫的体型和两层建筑相当，伊丝只能仰起头才能看清楚七尾狸猫全貌，出于同情，伊丝伸手抚摸七尾狸猫腿部。

发现伊丝动作的七尾狸猫立即露出嘴中隐藏的两排锐利牙齿，喉咙也跟着发出警告般的低吼，如果不是自己身边站着许多地狱三头犬的话，这只32级的七尾狸猫已经扭过头开始撕咬自己了吧，伊丝升起如此预感。

「呜——」

而由于七尾狸猫的不敬，伊丝身后的查理斯一世跳到七尾狸猫面前，以前肢拍了一巴掌七尾狸猫的脑袋，七尾狸猫顿时温顺下来。

「嘛……我不是那些想伤害你的冒险者，看你的样子，虽然比下面几层守护者好很多，但也应该不是每餐都能吃饱，时间不多，今天只能给你一点吃的东西，洗澡就留到以后吧。」

轻摸了摸七尾狸猫因恐惧而颤抖的身体，伊丝拍了拍手，从仓库里拿出为数不多的肉块放到七尾狸猫嘴边。

从五十层到现在的第十三层，只要是生物系守护者，几乎都是一副没吃饱加没有好好打理毛发的样子，尤其是自己在三十一层遇见的狮群，那里的守护者房间简直是虱子的乐园，如果不是自己防御力足够，现在肯定浑身是虱子的叮咬痕迹。

拜此所赐，自己一路上喂了不少守护者，在守护者身上花的时间比拿取宝箱和赶路的时间多得多。

「呼，今天就到这里吧。」

双手叉腰，伊丝轻呼了口气，然后，她瞥见查理斯九世的小动作。

「喂！这是给十三层的食物，你不是已经吃饱了吗！小心之后没收你的晚餐。」

伊丝轻踹了一脚查理斯九世。

趁自己不注意的时候，查理斯九世悄悄离开队伍，利用地狱三头犬的威慑力，从七尾狸猫身边拖走肉块，然后以不发出声音的动作，一小口一小口的享受肉块，另一边的七尾狸猫只能不停用舌头舔着嘴唇，眼睁睁看着查理斯九世大快朵颐。

「呜呜……」

被踢了一脚的查理斯九世发出可怜哀鸣，但伊丝没有理会查理斯九世，只是重新把肉块放到七尾狸猫身边，而仿佛在向伊丝表明自己没有和查理斯九世为伍般，剩下的八只地狱三头犬纷纷与查理斯九世划清界限，将查理斯九世单独列出来。

伊丝不禁噗嗤一声笑出来。

这些地狱三头犬虽然不会说话，但智商并不低，甚至能在一定程度上理解自己的意思，如果是拥有与动物沟通能力的芙兰，说不定会把它们当成与人类一样的生物。

「差不多要到深夜了，回去吧，先让你们在教会住一段时间，我得确认守护者离开迷宫以后，迷宫秩序不会出现问题。」

瞥了眼小心翼翼啃着骨头的七尾狸猫，伊丝收回目光，从第四十层以上后，迷宫的守护者会因为一种类似诅咒的东西，无法离开守护者房间太远，所以即使这一层内有充沛食物，它们也经常没办法填饱肚子。

伊丝打算至少在自己停留于戈塔城的这段时间里，时不时来照看一下这些守护者，算是自己饲养了一大群宠物，这些魔物比人类简单的多，除了一部分非生物系守护者外，只要给它们食物，它们就会对自己表示亲昵。

当然，地狱三头犬算个例，只是给了一些食物，便立马把自己当主人。

下次来看七尾狸猫的时候，把伙伴们也一起带过来吧，给这只七尾狸猫好好洗一个澡，然后当成床铺，大家一起躺在松软的虹色毛发上睡觉。

想着这样的事情时，伊丝身边的地狱三头犬突然一齐抬头，朝天花板露出凶恶表情。

「吼……」

天花板上藏着什么东西吗？

之前在迷宫里移动时，地狱三头犬就表现过现在的样子，而那一次是墙壁里隐藏着准备袭击自己的魔物。

伊丝打开全知地图，一副思考表情。

「多明尼克他们么，记得是因为霜冻蜘蛛的生命值不剩多少，所以打算一口气击杀，姑且去看看吧，万一他们没反应过来，被二重狂暴全灭就糟糕了。」

顺带再瞧一眼第十二层的宝藏，被封印在冰棺里的天使是什么样子，之前救佩佩的时候，自己没有太注意。

「查理斯你们就在这里，不许抢七尾狸猫的食物，如果我回来发现你们偷吃，我就把你们送回五十层。」

「「「汪！」」」

明明一开始还会像狼一样「嗷嗷」的叫，现在却变成「汪」了吗？应该是关系亲密的表现吧。

对查理斯们挥了挥手，伊丝以传送魔法离开第十三层。

--------

*八月份的加更开始啦，还是和以前一样，50月票或5000火券加一更，上限三十更，月内还完（已经投了的月票也计算在内）～

第十九章 破碎的冰棺

「「「『火球术』！」」」

无数道回音响彻房间，紧跟着一枚枚火球砸在霜冻蜘蛛身侧，火焰带来的冲击令霜冻蜘蛛身体微微上扬，而趁着这个时间，还有余力的矮人以全身力气拖动多明尼克，将多明尼克拉离霜冻蜘蛛下颚的横扫范围。

『火球术』来自那些本应该撤离的低级冒险者，他们不忍心就这么放走近在眼前的报酬，没有选择撤离。

「多明尼克，没事吧？」

「啊啊，只是手有点发麻，」甩了甩手，多明尼克看向霜冻蜘蛛的眼睛里多了几分严肃，「看来不宰了这家伙，我们今天就会被留在这里，我要用『那个』，阿克西斯，帮我争取时间。」

矮人皱起眉，目光中充满担忧。

「你要用那个？那样你就得回去了。」

「我们的命更重要。」

「……好吧，我去争取——嘎啊！」

还没有等矮人把话说完，霜冻蜘蛛便横扫前足，将矮人扫飞，而另一边低级冒险者所在的方向也出现混乱，站在伊丝的视角，那里涌现出许多仅有巴掌大小的霜冻蜘蛛，低级冒险者们只要稍微沾上一点到，皮肤就会出现类似冻伤的痕迹。

再拖下去就不妙了。

轻呼了口气，伊丝从仓库里拿出刚刚得到的，准备送给卡米拉的『破灭之枝莱瓦汀』。

虽说莱瓦汀是自己从神话中借用的名字，但这把剑的威力足以配上莱瓦汀破灭之枝/灾厄之枝的名号，至少也是绯金级武器，自己在看到的第一眼就知道，这把剑拥有可以直接被拿来当法杖的潜能。

「交给卡米拉之前，先自己试试看吧，万一是诅咒武器就不好了。」

诅咒武器是指会给使用者带来伤害的武器，虽然往往具有超越同级武器的强大威力，但伊丝绝对不会把诅咒武器交给伙伴。

「阿克西斯！」

多明尼克朝被打飞的矮人大喊，与此同时，伊丝的声音出现在阿克西斯与霜冻蜘蛛之间。

「比起阿克西斯，你还是注意你自己吧。」

铿。

抬起瓦莱汀，伊丝挡住来自霜冻蜘蛛由上至下的一击，由于足肢上传来的坚实反馈，霜冻蜘蛛不禁愣了一瞬，在它看来，像伊丝这样瘦小的人类应该一下就会被踩成肉泥，但现在却能正面接下自己一击，甚至看不到一点发抖迹象。

「你……你是？」

伊丝的突然出现让多明尼克脸上燃起希望。

「我不需要蝼蚁记住我。」

「纯种么……有实力的人才会说这样的话啊。」

瞥见伊丝腰间的翅膀，多明尼克自顾自的喃喃，一副理解神色。

虽然不知道你产生了什么误解，但我是因为身份需要，才说这种不给人面子的话。

在内心暗自道歉，伊丝继续以冷漠而沉着的口吻强调。

「离开这里，这不是你们能战胜的敌人。」

「那您呢？」

「蝼蚁也妄图质疑我？」

「呃，我不是这个意思，小心，它来了！」

「聒噪。」

皱了皱眉，伊丝朝霜冻蜘蛛挥出莱瓦汀，明明没有使用任何魔法，莱瓦汀上却飞出一道红色火刃，在接触到霜冻蜘蛛的瞬间，霜冻蜘蛛身上猛地冒起一阵液体蒸发的白雾。

「吱吱！！」

如同被烙铁炙烤般，霜冻蜘蛛发出痛苦悲鸣，不断后退的同时，八肢不停弹动，身体翻滚带来的冲击令整个房间都发出咚咚闷响，近乎让人窒息的压迫力铺面而来。

伊丝瞥了眼全知地图。

霜冻蜘蛛的HP下降到十分接近10%的位置。

威力虽然没有自己打造的铁剑高，但优点是不会耗费太多魔力，此外伊丝可以肯定，如果自己朝莱瓦汀里注入与铁剑等量的魔力，莱瓦汀的威力或许可以和自己打造的铁剑相当。

这么想着的同时，伊丝开始向莱瓦汀注入魔力，应对霜冻蜘蛛狂暴的方法有两种，而『Ragnarøk』玩家通常采用自己接下来使用的方法——一击秒杀就不会进入狂暴。

「趁现在消灭它！」

「住——」

还没等伊丝说完，多明尼克便以闪耀着蓝色的长剑，奋不顾身跑到霜冻蜘蛛身前，接着重重斩击在霜冻蜘蛛身上。

咔咔咔咔。

诡异的脆响。

霜冻蜘蛛体表浮现蛛网状龟裂，一股夹杂着刺骨寒意的白雾从地面浮起。

明明最开始的全力进攻只能降低霜冻蜘蛛十几点HP，刚才那一下却差点将霜冻蜘蛛打死吗？

应该是塔里斯之塔的力量吧。

多明尼克身为塔里斯侯爵的直系亲属，塔里斯侯爵可以把阿莱克西亚之塔的一小部分力量分给多明尼克，这是伊丝在教会藏书库里看过的内容。

但这不是最该关心的问题，问题在于多明尼克没能一击杀死霜冻蜘蛛，从而引发霜冻蜘蛛的二次狂暴。

「好、好冷……」

「怎么多了这么多白雾？」

「快看，霜冻蜘蛛不动了。」

「被多明尼克大人杀掉了？」

「等等，不对，那是什么？地上有东西朝我们过来了。」

「我、我的腿！我的腿被冻住了！」

「咿！快跑！是魔法！」

当白雾充斥整个房间后，以霜冻蜘蛛为中心，一层白色光环朝整个地下十二层扩散，除了篝火以外，凡是接触到白色光环的东西全部冻结成冰块，一些反应慢的冒险者双腿被死死冻在地上，冰霜以肉眼可见的速度朝他们头部蔓延。

「咿啊！！救救我！我不想死！」

「多明尼克大人！」

「啧。」咋了咋舌，伊丝朝冒险者大喊，「你们的披风浸染了火油！不想死就把衣服点燃丢在面前！」

「是！」

尽管腿不能动，但冒险者所处的门边处处是篝火，他们手忙脚乱的解下披风，一些人因为着急，干脆直接将披风撕烂以后点燃，接着将化为火球的披风丢在身前，随后，让他们几乎要哭出来的场景出现了——伴随火焰燃烧，水波般的白色光环只能绕开火焰，朝其他方向蔓延，冒险者身上的霜冻也跟着停止生长。

这是应对霜冻蜘蛛狂暴的第二种方法，秒杀的前提条件是冻结成功，如果接触到火焰，自然没办法冻结起来，作为游戏的初期boss，霜冻蜘蛛本身不是什么太强力的角色。

轻呼了口气，伊丝不理会一副复杂表情的多明尼克，转而把视线放在因为畏惧死亡而蜷缩在宝藏之下的霜冻蜘蛛身上。

「你也该乖乖下地狱了。」

『瞬间移动』

『一击必杀』

将灌满魔力的莱瓦汀刺入霜冻蜘蛛脑袋，霜冻蜘蛛的HP顷刻降为零。

咔嚓、咔嚓。

怪异声响。

并非霜冻蜘蛛，而是头顶。

「嗯？」

下意识的，伊丝抬起头，映入视野的是化为碎片的冰棺，以及缓缓落下的，如同天使一样的少女。

「——感谢您将我从封印中解救出来，吾主。」

（1/22）

第二十一章 冒险者工会

｢哈？｣如果不是刚喝下去的牛奶正给胃部带来阵阵暖意，伊丝甚至会以为自己还在梦里，｢佩佩刚才说什么？｣

｢和我一起去冒险者工会，怎么了？｣

｢佩佩要去冒险者工会买东西吗？｣

｢是注册冒险者证明。｣

｢啊……｣

伊丝一时间愣在原地。

除开一小部分站在顶端的冒险者之外，剩下的冒险者大都为贵族所不齿，一是多数冒险者收入低微，只要有钱什么都做，二是因为收入低微，导致冒险者们着装邋遢、行为与生活习惯和贵族格格不入，因此在伊丝看来，依蒂丝说想要去注册冒险者，简直和太阳从西边出来一样。

｢等、等等，佩佩不觉得有问题吗？｣

｢问题？哪里有问题，｣依蒂丝挑起修长的白色眉毛，湛蓝色的眼眸中充满笑容，｢想说冒险者是下等职业，与我格格不入么。｣

｢嗯，我还以为佩佩觉得冒险者很脏。｣

｢那也得看什么样的冒险者，和那些只为钱工作的冒险者不同，我以名誉和提升实力为目的，绯金级冒险者即使放在血族也是荣誉象征，只要足够忠诚，完全有资格入选血族的十三骑士，那是只认可实力，和身份地位毫无关系的职位。｣

也就是说，佩佩对血族十三骑士感兴趣吧，成为绯金级的冒险者，就能直接获得入选资格。

没有等伊丝开口，依蒂丝继续说。

｢而且我对迷宫里的宝藏也很感兴趣，如果可以得到一瓶能够令人恢复青春的魔法药，我想给父亲大人带回去。为了我和母亲大人的遗愿，父亲大人至今没有再娶，身为纯种却没有伴侣，即使放在历史上也很罕见，我希望父亲大人变年轻以后能燃起对妻室的需要，虽然我不允许父亲大人再娶正室，但妾室不论多少个都没问题，有一群能使唤的弟妹，对我而言也是一件好事。｣

｢佩佩不怕他们抢夺位置？｣

｢那就让他们试试好了。｣

该说不愧是佩佩吗？十分平淡的就说出了这样的话。

端起蕾菲娜递上来的红茶，依蒂丝对着水杯轻呼了口气。

｢而且就算我打不过，不还有你么，既然收下我的心，就得替我做事才行。｣

看来佩佩也不完全是最开始那个固执己见的佩佩。

伊丝不禁苦笑。

｢是是，如果佩佩找我，我很乐意帮忙。｣

｢什么叫帮忙，我的事难道不是你的事吗？｣

｢唔。｣

当伊丝与依蒂丝说话的时候，蒂芙尼皱起眉毛，拉起玛丽的手，拖着玛丽站起身。

｢唔诶？蒂芙尼要出去吗？｣

｢嗯，｣蒂芙尼捏住鼻子，｢恋爱的臭味。｣

这么说着的同时，蒂芙尼还伸手挡在嘴边，以不让伊丝听见的声音，小声向卡米拉说。

｢要主动——呜。｣

没有等蒂芙尼把话说完，伊丝便在蒂芙尼头上施以手刀。

｢小孩子不要多嘴。｣

伊丝当然听见了蒂芙尼的悄悄话，不，准确的说这是挑拨离间。

轻咳两声，伊丝一边捏着蒂芙尼肩膀，让后者不敢随便说话，一边转移话题。

｢接下来就去冒险者工会吧，正好我也打算让大家在这里提升等级，学习更多魔法，这里的魔物很适合练级。｣

｢是～｣

作为回答，玛丽充满活力的声音回荡在教会。

◇

｢这里的大家都不穿上衣呢。｣

｢因为天气很热，又是崇尚武力的城市，所以他们才袒露上身，既是为了凉爽，也是为了向周围人展示自己的力量。｣

走到街上以后，玛丽便以充满好奇的目光朝四周张望，伊丝则担任导游的任务，卡米拉、蒂芙尼、佩佩以及蕾菲娜都走在伊丝身后。

在询问了教会里对冒险者有了解神职人员后伊丝才知道，冒险者证明是以队伍为单位注册，一位冒险者只能有一个队伍，队伍的级别代表全队冒险者的级别。

也就是说，如果一个五十级的人加入初出茅庐的木级冒险者队伍，那么即使这个人有五十级，也依旧被称为木级冒险者，加上冒险者队伍等级的提升只根据完成的任务数量与任务难度决定，因此想要快速升级，就只能通过拉高小队整体实力的方式。

｢那些大姐姐全都有很结实的肌肉呢，就像玛格丽特里的精灵大姐姐一样。｣

｢嗯，塔里斯侯爵领里，有力气的女人更有魅力。｣

｢今天的街上和昨天有点不一样……｣观察周围行人脸上的喜悦，卡米拉低声说，｢这里的人好像都很高兴？｣

｢卡米拉小姐也感觉到了吗？越靠近冒险者工会，喜悦的感觉就越强烈，应该是发生了什么事情。｣

大概是迷宫守护者被讨伐，所以街上的人们才很高兴吧，迷宫守护者的价值除了宝藏外，还代表新的一层开启，迷宫的每一层都蕴藏了大量新的魔物素材与宝箱，这是惠及全体冒险者的事，人们会为之欢呼也理所当然。

瞥了眼全知地图，多明尼克和昨晚归来的冒险者正待在不远处的冒险者工会里。

伊丝不禁想起那位天使一样的少女，对方有着一头反射宝石光泽的淡蓝色长发，蕴藏坚定意志的紫色眼眸仅仅只是在看到的第一眼，就让自己确定是个十分顽固且认真的人，长裙虽然充满教会风格，却又和尤弥尔教会的服装有异，尤弥尔教会的十字架为红色，而少女身上的为金色，除此之外，少女还有一对天使般绚丽的，可以将整个人覆盖进去的奢华羽毛翅膀，这也是她为什么被称为天使的原因。

也不知道她会被怎么处理。

虽说她叫自己主人，但自己没有想收留她的想法，即便是美少女，自己也不是见到一个就喜欢一个，更不用说她叫自己主人很可能是自己杀掉霜冻蜘蛛，把它解救出来的缘故，霜冻蜘蛛原本是多明尼克他们的猎物，自己只是在多明尼克等人支撑不住的时候，上去补了一刀而已。

想到这里，伊丝突然皱了皱眉。

从昨天的表现看，那名少女是拥有自我意识的人偶，如果拥有自我意识的话，还应该被冒险者们当做报酬处理掉吗？不论是卖掉还是公有，都觉得很糟糕。

如果多明尼克他们打算把天使作为伙伴纳入队伍，今后一起讨伐迷宫的话就好了，如果他们打算把天使卖掉，自己就把天使买下来，然后给予天使自由的人生，即使是人偶，在具有自我意识后，也应该看做真正的人而不是奴隶。

希望她不会认出我。

自己那时候是以薇尔为身份，有纯种的翅膀不说，还戴着银色面具与黑色披风，天使应该认不出来。

｢主人大人，已经到冒险者工会了哦～｣

正在思考时，玛丽拉了拉伊丝衣服，伊丝抬起头。

一座古朴气派的三层建筑出现在眼前，这里就是戈塔城的冒险者工会。

（2/25）

第二十四章 多明尼克的请求

｢原来第十二层的宝藏是神造天使，这下有意思了，我以前听吟游诗人说，神造天使是神明留下的宝藏，得到她的人能得到取之不尽的财富与权力，上一次出现还是在几百年前，而那一次那位天使和她的主人一路讨伐恶魔，最后还是魔王出面，才终于把天使打败。｣

｢吟游诗人的话肯定有夸大啦。｣

｢那也是有根据的传说。｣

听着大厅里冒险者们的窃窃私语，伊丝瞥了眼仍处于打击中的天使，转身跟上依蒂丝。

｢佩佩是不是说的太过火了？｣

｢我没有把她拆掉就是最大的仁慈。｣

｢那是因为傀儡没有痛觉，不会因为你的虐待哭喊，所以你没有兴趣拆解。｣

跟在依蒂丝后面，卡米拉冷冷的补充。

依蒂丝不置可否的轻笑。

｢反正是伊丝弄出来的事故，最终也应该由伊丝你自己去处理，注册冒险者证明的事情让我和蕾菲娜来，你最好还是做些准备，迎接那些来找你的客人。｣

依蒂丝的话音刚落，早已等待许久，一直找不到时机的多明尼克一行终于挤进人群，大概是整夜都没怎么睡觉的缘故，多明尼克眼睛里充满疲惫不说，眼眶附近还有极深的黑眼圈，不过比起困意，多明尼克全身都散发着喜悦与高兴的氛围，两三步走到伊丝面前，就差牵起伊丝的手。

｢终于找到您了，伊丝主教！｣

｢终于？多明尼克有什么事吗？｣

｢啊啊，我要好好感谢您，如果不是您在我们临走前提醒我们，我们这群人肯定无法活着回到地上，这次我们能平安归来，绝大部分功劳都得归结在您身上。｣

提醒应该是指自己在多明尼克他们临走前，让他们戴上浸了火油的油布吧，但自己当时没有准确说明油布该在什么时候使用，如果不是后来以薇尔的身份出现，冒险者们肯定会忘记油布存在，自己算不上有很大功劳。

不过很显然，多明尼克不在乎这种细节，正派的脸上除了热情还是热情，这也使得周围冒险者将关注点从天使转移到伊丝身上，尤其是那些被油布救了一命的冒险者，目光中充满感激与敬畏。

｢伊丝小姐来冒险者工会有事情吗？｣

｢嗯，我和同伴想注册冒险者证明。｣

｢这种小事包在我身上，我和冒险者工会会长是好友，他现在就在楼上，您此次救了我们这么多冒险者，除了我以外，他也想向您表示感谢，另外……｣多明尼克苦笑着看向仍旧跪在地上的天使，｢我还想和您商量一些事情，伊丝主教身为教会人员，正好解决了我们眼前的难题。｣

是和天使有关吗？

既然天使是神明创造的东西，教会迟早会横插一脚，自己名义上拥有红衣主教的权力，理所当然的可以代表教会做一些决定，多明尼克应该是担心教会插手，所以才邀请自己吧。

……

将同伴留在第一层，伊丝在多明尼克邀请下来到冒险者工会二层，与一层明显不同，冒险者工会的第二层更加干净，人也少了许多，墙壁上挂有油画不说，房间角落的矮柜上还摆着花盆，沙发与茶几之类的家具随处可见，即使冒险者们把这里当成召开作战会议的地方也不成问题。

现在，一同入座的除了伊丝与多明尼克外，还有一位留着寸许短发，神情严肃，脸部线条棱角分明的中年男人，之前呆愣着的天使则因为多明尼克呼唤，失神的站在多明尼克身后。

｢这位就是临走前为多明尼克你出主意，救了我们戈塔城大量中坚冒险者的伊丝主教吧？｣

多明尼克点点头，还没等伊丝主动自我介绍，中年男人便从沙发上起身，超过两公尺的魁梧身材与健硕肌肉带给人一种体型上的压迫力，普通人站在这样的人面前，肯定连说话都只敢小心翼翼吧，伊丝在心里悄悄吐槽。

男人诚恳的向伊丝弯腰行礼。

｢如果不是伊丝主教您的及时提醒，戈塔城将损失三分之一的中坚冒险者，这是我们无法承受的损失，我代表戈塔城全体冒险者向您表示感谢。｣

这位就应该是多明尼克口中的冒险者工会会长了吧，伊丝回以不好意思的笑容。

｢啊哈哈……我只是把自己知道的传说说出来而已，没有做特别了不起的事情，工会长不必放在心上。｣

｢怎么能不放在心上！如果损失这三分之一的冒险者，攻略接下来的第十三层不知道得等多长时间，塔里斯侯爵大人下了死命令，如果不能在今年之内攻略第十五层，多明尼克就得回去继承家业，多明尼克身为冒险者的天赋绝对比贵族的天赋高，我不能眼睁睁看着工会损失人才。｣

就这样当着多明尼克的面说出来，真的没问题吗……

多明尼克腼腆的摸了摸鼻子。

｢正如马克会长说的，如果不是伊丝主教您的叮嘱和昨晚那位血族大人的及时相救，我们根本无法活着回来，比起继承父亲大人的家业，我更想成为冒险者。｣

｢但我听说多明尼克使用了塔里斯侯爵给予的力量，所以还是得回去。｣

｢啊啊，说来惭愧，这也是我撇开同伴，找您单独谈话的原因，不知伊丝主教对天使有何看法？｣

这是要做什么？

伊丝一时间没有理解，多明尼克继续解释下去。

｢伊丝主教刚来戈塔城，可能有所不知，父亲大人规定，凡是在迷宫里出产的，被守护者守护的宝藏，都应属于父亲大人所有，当然，这种收缴宝藏的行为并非毫无报酬，父亲大人会根据宝藏的价值，把宝藏兑换成等量金币给冒险者，而问题也就出现在这里。｣

冒险者工会的会长以低沉声音抢过话题。

｢虽然按照约定，只要多明尼克使用塔里斯侯爵给予的力量，多明尼克就得回到家中继承家业，但凡事都有例外，如果多明尼克能拿出足以让塔里斯侯爵认为值得的宝藏——比如多明尼克可以编造借口，使用力量是为了给塔里斯侯爵争取一件价值连城的宝物，塔里斯侯爵就说不定会放过多明尼克，因此我们想与拥有教会身份的伊丝主教商量，我们把天使交给伊丝主教，伊丝主教再给我们一件拥有足够价值的东西。｣

（4/30）

第二十五章 以物易物

｢唔姆唔姆，｣食指抵在下巴处，伊丝微微点头，｢不是说迷宫守护者守护的宝藏应该归塔里斯侯爵所有吗？为什么可以把天使给我？｣

多明尼克不好意思的搓手。

｢只有等我们的人把宝藏送到父亲大人面前，父亲大人才会知道迷宫守护者究竟出产了什么宝藏，所以在宝藏这件事上，我们可以以次充好，上交给父亲大人一件山铜级魔法武器作为替代。山铜级武器对我们而言虽然珍贵，但也不至于一件都拿不出来，可价值连城的东西，我们就实在没有头绪，迫不得已之下才想以天使做交易，向您——教会换取一件用钱也很难买到的至宝。｣

那直接把天使送过去不就好了？

听下面那群冒险者形容，天使算价值连城的宝藏。

不过比起质问，伊丝选择先了解天使到底是怎么样的存在。

｢由我一个教会代表者说出来有些羞愧，你们说的天使到底是什么？｣

｢咦？伊丝大人不知道吗？天使是神明大人还没有离开这片大陆的时候，遗留在这片大陆的使者，所有天使都是神明创造的傀儡，她们以服从命令为天职，不惜死亡也要完成主人下达的指示。根据地区不同，对天使的叫法也不一样，有的地方称呼神代人偶，有的地方叫神造天使，是一群实力很强，并且拥有自我意识的存在。｣

耐心解释完后，像是要掩饰自己的心虚般，多明尼克理了理金发。

｢虽然我们可以把天使运到父亲大人身边，以天使在大陆上的稀有度和实力，绝对算价值连城的宝藏，父亲大人不会追究我使用了力量的约定，但我实在很难把这样一位美丽的天使当做物品送到父亲大人身边，以父亲大人的性子，说不定会把天使当做妻妾……这无疑玷污了天使这样高贵的存在。｣

｢谢谢您。｣

不知何时从呆愣中回神的天使向多明尼克点头致谢。

多明尼克微笑着回应后，重新看向伊丝。

｢我和马克会长一番商量后，就想到了刚刚来到戈塔城，身负教皇任务的您，如果是教会的话，一定会想办法收留天使，只要您代表教会拿出一件足以让父亲大人动心的物品，我们就会把天使转交给您。｣

｢嗯……天使本人的意见呢？我没记错的话，叫拉克西丝芙妮雅·特丽诺吧？｣

｢现在名义上的主人是多明尼克大人，我会服从多明尼克大人的决定。｣

明明刚才还主动冲到佩佩面前称呼主人，现在却叫多明尼克为主人吗？面前这位天使应该属于会执行主人命令，但同时又有自我想法的类型吧。

自己之前就有买下天使的想法，让神明创造的天使像奴隶一样被人买来买去，实在太残酷了一些，自己虽然没多少宝石币，但价值连城的物品只需随手造一把铁剑即可，实在不行自己还能去迷宫找宝箱，除了守护者身后的宝箱外，迷宫里还分散着许许多多没有被人打开过的箱子。

当然，自己也不是单纯因为善心才决定答应，既然是神明创造的傀儡，就应该知道神明到底是怎样的存在，追究起来肯定是一件很有趣的事。

伊丝挺直身体，微笑着回答。

｢我答应这笔交易。不过多明尼克说的『价值连城』，到底要多高的价值才算？如果我给出的武器多明尼克无法使用，嗯……你知道，一些高等级的魔法武器会要求使用者必须具有一定天赋，比如现任教皇伊芙琳冕下手中的天罚之杖，除了伊芙琳冕下外，历史上没有第二个可以使用的人类，当然，我不会拿出那种使用条件苛刻的武器，但我想，至少也得三十级以上的人才能使用。｣

铭刻『微弱电』的铁剑每次使用需要耗费400点魔力，按自己的标准换算，40级的人就能使用，但自己的等级与魔力之比是1：10，这个世界的绝大多数人等级与魔力之比只有1：4，按400点魔力算，在自己亲眼见过的人中，也只有尤利乌斯可以使用，尤利乌斯的等级与魔力之比为七。

虽说自己只打算交给多明尼克轻量版的铁剑，也就是不使用『巨大雷龙的角』这种太超规格的魔法素材制造魔法武器，但如果用作原料的魔物素材等级太低，『微弱电』或许就真的只是『微弱电』，和价值连城没有一点关系，因此必须得先拿捏好标准。

｢对使用者有要求的魔法武器！？｣

多明尼克瞪圆双眼，猛地从沙发上起身，充满惊讶的声音令周围冒险者们纷纷投来视线。

｢多明尼克。｣或许是年纪较大，性格更加沉稳的缘故，冒险者工会的会长虽然也是一副喜悦神色，但并没有像多明尼克那样失态，拉着多明尼克重新坐回沙发，｢安静点，想被别人知道吗？｣

｢啊，抱歉抱歉，我失态了，｣多明尼克既不好意思又十分期待的搓手，｢伊丝主教，您刚才是认真的吗？绯金级武器不一定对使用者有天赋要求，但凡是有要求的绯金级武器，全部都位于顶尖行列，大陆上已经有几十年没有诞生过人造的绯金级武器，更别提绯金级武器中的佼佼者。｣

｢也就是说，可以被用作交换么。｣

｢当然，在我离家来到戈塔城的时候，父亲大人的收藏品中没有一件绯金级武器，以父亲大人的收藏癖，如果我能寄回去这样一件物品，只要被鉴定为绯金级，父亲大人就一定不会为难我，只是……｣

说到这里，多明尼克正派的脸上浮现既为难又不好意思的神色，甚至给伊丝一种扭捏的感觉。

｢只是？｣

｢只是这样珍贵的魔法武器，我们仅仅用天使作为交换，实在……实在有愧于伊丝主教。｣

原来如此。

因为作为交换的两种物品不在一个价值上，所以觉得不好意思吗？可价值这种东西因人而异，就像有的人觉得家财万贯比健康重要，有的人觉得健康比钱重要一样，天使对多明尼克可能只是普通的价值连城，但对自己而言，是拿钱也找不到卖家的存在，即使在自己生活的准乌托邦社会，也没有一具真正拥有自主人格的机器人，更不用提天使很可能知道神明的事情。

伊丝微笑着摆了摆手，示意多明尼克不用在意。

｢多明尼克也许不清楚天使对于我们教会的意义，对我们这些女神大人的信徒来说，女神大人在世间留下的任何痕迹，都值得被我们奉为圣物，更不用提天使曾经隶属于女神大人，是女神大人留在世间的代言者，仅仅以魔法武器做交换，反而是我们占了好处。｣

第二十七章 踏入之前

为了方便冒险者达成委托，冒险者工会被建在距离北部矿区极近的位置，伊丝一行只走了不到五分钟，便抵达迷宫入口上方的圆形广场。

即使临近正午的戈塔城异常炎热，阳光将空气炙烤至扭曲，广场上也依旧能看到许多正在活动的人影，杂乱且热闹的场景令伊丝联想到旧时代的农贸市场。

当然，这里并非菜场，之所以有许多摊点，是因为迷宫建立在广场正中，出入此地的冒险者无疑是一笔相当可观的流量。这里不仅有售卖食物、衣服、药品、地图、魔物图鉴、修理和售卖武器防具的摊点，就连专门为冒险者提供迷宫向导以及出借短期奴隶的商铺也都存在，在广场较远一些的位置，还能看到赌场和娼馆的身影，形成了一条独具特色的，专为冒险者服务的街道。

｢上次来的时候没有从正门进去，感受还不是太强烈，现在亲眼见到，热闹程度简直可以和血族王都阿尔维尔媲美了啊。｣

左右瞥了眼后，伊丝不由得感叹，广场上充斥着烤肉以及调味料在炭火上爆开的香气，倘若不是因为自己太困的话，香味肯定会勾引自己先大快朵颐一番，吃早餐的时候困意还不是太强烈，但现在经过太阳一晒后，疲惫与困意便如同潮水般袭来。

｢有新月药吗，这里有人被蛇咬了。｣

｢新月药？中了沙蛇的毒么，快把他送到这边来，新月药五铜币一贴。｣

｢啧，五铜币，算了算了，快给他用上。｣

几名搀扶着同伴的冒险者从伊丝身边路过，伊丝特别注意了一下治愈过程，所谓新月药，只是药师以草药调配出的一种黑色药膏，需要药师以刷子涂抹在伤口，由于被涂上药膏的冒险者满脸痛苦，挣扎着想把黑色药膏丢掉，所以应该是一种反应比较强烈的药物吧。

｢总觉得很痛的样子呢……如果我们被蛇咬了，也会被涂上那种药水吗？｣

说话的时候，玛丽抬起紫色大眼看向伊丝。

伊丝回以微笑。

｢如果玛丽被咬了，我会立刻用治愈魔法。｣

｢那，那我会一直跟紧主人大人！｣

玛丽认真的表情令伊丝莞尔。

｢那如果我不在玛丽身边的话，玛丽该怎么办？｣

｢我来保护。｣

仿佛在宣言归属权，蒂芙尼紧紧搂着玛丽手臂，结果被玛丽轻轻推开。

｢蒂芙尼身上太热啦。｣

｢唔姆，太阳。｣

｢还在冒险者工会的时候就想说，这些冒险者没有编制么，就这样零零散散的放进迷宫，人类当权者的眼光也不过如此。｣同样注意到广场上随处可见的受伤冒险者，依蒂丝不屑的撇了撇嘴，｢至少应该把这些冒险者收编至军队，有条理的定期进入迷宫训练，既可以提升他们的实力，也能最大程度避免伤亡，得到的宝藏还能扩充国库。｣

负责回答的人是卡米拉，由于戈塔城的漫天风沙与炽烈太阳，卡米拉正打着带有白色花边的黑色阳伞，搭配白到炫目的纯色礼服，大小姐的感觉呼之欲出，与土黄色的大地格格不入。

卡米拉将黑色阳伞向伊丝靠了靠。

｢如果放在血族，这样的管理模式确实能增加不少效率，但换在人类世界将很难实施。下级血族会因为传统观念，自发的听从上级血族命令，他们会无条件且不加抱怨的服从，但人类和血族不同，如果强行将他们收编至军队，又不给他们和冒险者等同的宽松环境和高额利润，他们要么成为逃兵，要么在听到征兵的信息之前，就早早离开这片土地——亦或者在军队里混吃等死。

赫尔斯王国的国力早已不如以往，军队管理松散不堪，国力还没有以往的一半，如果不是南方的诺塔帝国担心被尤弥尔教会、联合王国、龙王国等周边国家伺机偷袭，赫尔斯王国早就已经被帝国吞并。｣

｢实力还没有以往的一半？为什么？｣

如果国家治理的太差，不说被别国攻打，民众首先会表示不满，退化到一半这种程度，不论如何都会引起雪崩。

｢好像是因为王储的原因呢，以前听伯爵大人说过，赫尔斯王国面临和血族一样的问题，领主手中的权力太大，导致领主经常不听国王命令，加上国家每年要抵抗极北之地侵扰，国力慢慢就被南方的诺塔帝国超越，不过最近南方的诺塔帝国似乎也出了一些问题……｣

一副不知道该不该说的表情，蕾菲娜欲言又止。

依蒂丝挥了挥手。

｢怎么？有什么不能说的么，难得从父亲大人手中拿到自由行动的权利，我不打算就这样错过观察大陆其他国家的机会。｣

｢……我也只是道听途说，没有验证消息的真伪。｣

｢没关系，说吧。｣

｢好的主人。听说南方的诺塔帝国在王储上出了问题，为了保持血统纯正，诺塔帝国的王室只能与王室结婚，并且王储只有在拥有正室的情况下才能接过王位，但这一代的诺塔帝国皇帝仅有二王子一位王储，帝国长公主早在出生时就因为反叛军偷袭而死，因此现在帝国的二王子只能与三公主结婚，可三公主今年仅有八岁，二王子也不愿意遵守古旧律法迎娶自己的妹妹，所以从一年前帝国皇帝驾崩开始，帝国就没有了真正意义上的国王。另外我还听说，二王子暗中与龙王国的皇女联系密切，二人间似乎有不能被公开的秘密。｣

｢嚯，有趣。｣

说这句话的人并非依蒂丝，而是伊丝，后者已经联想到罗密欧与朱丽叶式的爱情，身处敌对国家的二人因为家世，不得不将恋情转移到地下，悄悄进行不为人所知的约会，只是想想就觉得浪漫。

一行人在交谈中不知不觉走到迷宫入口附近。

所谓迷宫入口，是以矿坑入口改造而成，呈斜向下的四方形通道模样。

入口处的墙壁被墨钢加固，地面与天花板的距离超过五公尺，左右可以容纳四辆马车并行而不显拥挤，无数冒险者以及不是冒险者的人正从中进出。

值得一提的是，进去与出来的冒险者差距极大——进去的冒险者脸上无不有期待之色，偶尔还能看见嬉笑打闹的队伍，但出来的冒险者队伍中大都有负伤者，神色间充斥着疲惫不说，还必须要借助武器或者同伴搀扶才能一瘸一拐的前进，沾血发黑的绷带基本属于常见『装饰品』。

第二十八章 司教之天使

仅仅从这一幕就能看出，迷宫是一个十分危险的地方。

「这边的贵族小姐是第一次来到迷宫吗？那样的话，我推荐买一份地图哦～」

「地图哪有向导方便，贵族大人，还是聘用我们家的向导吧，我们家的向导已经下过很多次迷宫，对里面的路非常熟悉，保证不会让您迷路！」

推开最开始推销地图的小贩，另一名矮瘦商人走到伊丝面前，伊丝瞥了眼商人后方，在这名矮瘦商人身后，跟着一队面黄肌瘦，衣着破烂的孩子。

商贩们的推销并没有到此为止，就像嗅到了花香的蜜蜂那样，在发现卡米拉与依蒂丝明显与众不同的着装后，附近商人纷纷前来推销自己。

「还是用我们家的向导吧！我们家的向导除了会识路，还能替您赶走魔物，保证成为您的最忠实的护卫！」

「嘁，你们的向导前几天不还把外地来的贵族少爷丢在迷宫里，要不是多明尼克城主援救及时，那位贵族少爷说不定会永远留在里面，没有刻上奴隶印记的向导根本不可靠！」

「你们家的小崽子才不靠谱，连给贵族大人拿东西的力气都没有。」

「至少可以在魔物来的时候给贵族大人争取时间！」

「那只是用自己给魔物填饱肚子！还不够给魔物塞牙缝的。」

无视几名商人面红耳赤的争吵，伊丝绕到商人后方，由于商人们面色激动的争执，几名被称为向导的孩子缩着肩膀，害怕的浑身发抖，从他们破破烂烂的衣服中可以瞥见类似奴隶印记的符号，这群小孩全都是奴隶。

应该是被商人说的那句「给魔物填饱肚子」吓到了吧，考虑到这个世界对奴隶的残酷压迫，商人很可能不只是说说而已，实在难以想象世界上还有这种惨无人道的事情，比起他们，佩佩都显得仁慈，至少佩佩不屑对没有任何反抗之力的人以及小孩出手。

伊丝半蹲下身。

「你们是向导吗？」

也许是因为害怕，也可能是被下过命令，几个小孩没有开口，只是一边用混合害怕与警惕的目光后退，一边轻轻点头。

「下过多少次迷宫了？」

没有回答，几名十来岁的孩子只是一直盯着伊丝。

应该是被商人命令过不许随便与人交谈吧，伊丝皱起眉。

「如果告诉我们的话，主人大人就把这个给你们哦。」

不知何时站到伊丝旁边的玛丽晃了晃手中面包——看上去像今天早餐时自己没怎么动的面包，考虑到玛丽没有储物魔法，所以应该是放到蒂芙尼身体里储藏起来了吧。

砰。

卡米拉敲了敲玛丽脑袋。

「痛。」

「这是姐姐大人的财产。」

「卡米拉，没关系，就让玛丽做吧。」

摸了摸玛丽刚才被敲过的地方，伊丝从玛丽手中接过面包片，孩子们的目光顿时从玛丽转移到伊丝手上，忍不住吞咽起口水。

「如果你们告诉我实话，我就把这个给你们。」

效果十分明显。

「9次！」

「7次！」

「11次！」

「喂，你们这群奴隶，还不快给我闭嘴！」由于孩子们的声音过大，奴隶商人很快就发现了这边的情况，结束争吵，连忙转身陪笑，「这些小孩子在欺骗您，贵族大人，他们年纪还小，记不住下迷宫的次数，实际上他们最少也已经下过30次迷宫，迷、迷宫的所有路线全都牢记在心。」

眼神在说谎。

甚至不敢直视自己的眼睛。

为了让自己雇佣向导，从而夸大事实吗？

不过就算商人不夸大，自己也会雇佣这些小孩，只不过自己另有想法。将手里的面包片交给小孩，伊丝面无表情面向矮瘦商人说。

「雇佣他们一共需要多少铜币？」

「一共？您、您要雇佣他们所有人吗？」

「是。」

如同看见待宰的肥羊般，矮瘦商人喜悦的搓了搓手。

「我算算……一共七个人……至少也得两枚金币——咿！救、救命！」

话还没说完，商人便仿佛打鸣中被人掐住脖子的公鸡——不对，男人就是被人掐住脖子，硬生生的举起来。

这么做的人并非伊丝，而是出乎所有人意料之外的对象。

神造天使，拉克西丝芙妮雅。

以无可匹敌的力量将男人举起，拉克西丝正义凛然的脸上被愤怒填满。

「女神大人为你们留下如此美好的世界，世界却被你这种肮脏卑鄙的蛀虫啃食，像你这样的败类不需要存在于世，我以第三位阶、专职司教之天使，拉克西丝芙妮雅·特丽诺的名义给予你死亡，在地狱的业火中忏悔吧，□□□——」

「拉克西丝，等等。」

在火苗从拉克西丝手心冒起的时候，伊丝以夹杂了水汽的强风吹熄，右手握住拉克西丝手腕。

拉克西丝皱起眉，声音都跟着高了一调。

「吾主！您要救下这种肮脏之人吗！」

「之后再向你解释，如果拉克西丝真像一开始说的，神造天使以服从命令为存在意义的话，现在就放开他。」

「……」假如拉克西丝是人类，现在已经因愤怒青筋暴起了吧，伊丝有这种预感，在沉默了许久，任由矮瘦商人踢着腿挣扎后，拉克西丝才以一种不甘表情松开男人，后退几步，面朝伊丝行礼，「十分抱歉，吾主，擅自做了您命令以外的事。」

「我倒是不介意拉克西丝有自己的想法，理由我之后再解释给你听，」伊丝转向男人，丢出几枚铜币，语气中充满不客气，「七个人一人一铜币，这是雇佣他们的费用，别想欺骗我，一个小孩的雇佣费不可能比那边拿剑的男人更多。」

在距离伊丝不远的，另一个雇佣向导的摊点上用文字注明了向导价格，而那里拿剑的向导，雇佣一次只需一铜币。

矮瘦商人不敢讨价还价，哆哆嗦嗦的从地上爬起，催促着不知所措的向导小孩们。

「你、你们，快跟着贵族大人下迷宫，回来了再找你们麻烦！」

说完以后，商人便攥着七枚铜币逃离，而因为听到「找你们麻烦」这样的话，孩子们全身一颤，身体下意识缩在一起。

目送矮瘦商人离开，伊丝拍了拍他们肩膀。

「别担心，之后我会让你们的主人闭嘴，现在先好好吃一顿吧。」

从仓库拿出面包和水，伊丝让玛丽分发给孩子们，一行人重新踏向迷宫。

或许是食物的喜悦大于之后会挨打，向导们的恐惧一扫而空，全部埋头与面包做斗争，以至于需要玛丽和蒂芙尼看着才不会走散。

伊丝刻意放慢脚步，落到队伍最后的拉克西丝身边。

「好了，现在我可以给拉克西丝一个解释了。」

拉克西丝显得迫不及待。

「吾主，我无法理解您的行为。您愿意给这群孩子食物，就说明您不是一个视不公正为常态的人，既然如此，刚才为什么不让我杀了那个男人？我身为第三位阶，专职司教的天使，拥有裁决的权力。」

「但那是拉克西丝生活的神代的事情吧？放在这个世界里，刚才那个男人的举止符合王国律法，在这个国家，奴隶等于物品，主人可以随意处置。」

「这个国家已经腐坏，我等应当予以肃清。」

「问题就在这里啊，拉克西丝习惯用过去的标准看待现在，嘛，我也知道这确实不公正啦，但拉克西丝的做法太粗暴，拉克西丝也许不知道，杀了主人的话，奴隶也会跟着死去。」

「什么？」

拉克西丝微微睁大紫色眼睛。

看来拉克西丝生活的时代还没有奴隶契约这种东西。

伊丝继续解释。

「而且那个商人属于自由人，如果拉克西丝杀了他，赫尔斯王国的军队就会找你麻烦，按照正常流程，至少也会被判断头刑，虽然我知道拉克西丝不惧怕军队，但总归是麻烦事，与其这样，不如先把这些孩子们雇佣起来。」

「但雇佣不能从根本解决问题，他们迟早会葬身在迷宫里。」

「所以我才说『先』啊，先用雇佣当借口，让他们远离那个男人，等回去以后，我再把它们买下来，让他们住在教会里，成为教会一员，这样不就解决了吗。」

拉克西丝目光中里依旧有不甘。

「但那个男人并没有得到惩罚。」

「或许如此，那么，拉克西丝即便在知道这个国家的律法以后，也依旧想惩罚他吗？即使是专职司教的天使？」

「是，如果您允许的话，我将遵从女神定下的秩序消灭他，神造天使应当维护世界的秩序。」

真是个顽固的家伙，虽然自己也很想揍男人一顿，但还没有到要杀了他的地步。

「即使会给身边的人带来麻烦？」

拉克西丝为之一顿，俏丽的脸庞浮现迟疑之色。

「这……十分抱歉，吾主，我无法回答您的问题。」

「总之就是这么一回事，记得拉克西丝说过自己才刚苏醒，魔力回路还没有梳理清晰，等在这个时代生活一段时间以后，就会慢慢理解这个世界的规则了吧。」

「我希望我不会有理解的一天。」

「哈啊。」

为什么自己总是遇见固执的人，伊丝长叹了口气，好在拉克西丝不会像佩佩一样，为了自己心中的理想，连自己这个主人的话都不听。

不再与拉克西丝说话，随着视线一黯，伊丝几人终于走进迷宫入口。

（6/30）

第三十章 担忧未来的天使

「这边。」

接着伊丝的话，蒂芙尼指了指不远处的一个告示板，与上面贴满的各类委托成对比，告示板下方的冒险者寥寥无几，大多数刚到的冒险者也都是随便看了两眼便摇着头离开。

「『收集致命花粉』、『讨伐第四层的小型粘液乌贼』、『探索第十一层的深渊』、『采集耀石矿』……除了致命花粉和探索深渊的任务需要秘银级以外，其他的都是木级和白铁级冒险者也能接取的任务啊，报酬最少也有一银币，不是相当丰厚的奖励么，为什么那些冒险者看了一眼就走了？」

「如果不是怪物太难缠，就应该是需要花很长时间才能完成的任务吧，那个粘液乌贼的任务光是听起来就很不妙……」

「嗯……我和卡米拉有一样的预感。」

全知地图显示，粘液乌贼生活在『**之池』里，而如果自己没记错的话，**之池由一种阻力很大，十分难闻的黏性液体形成，只存在于大地深处，即使是在『Ragnarøk』中，也没有玩家愿意去**之池执行任务。

此外其他几个任务也各有难处，比如第十一层的深渊被地下水填满，想要探索就必须拥有潜水技能，而要在地处荒漠的戈塔城找到一个会潜水，并且还能在水中应对突**况的人，简直比登天还难；采集耀石矿的任务则因为耀石矿分布没有规律，需要冒险者花大量时间寻找，所以无人接取。

「怎么找不到致命花粉的信息？如果有名字的话，地图上应该能搜到才对。」

「您需要帮忙吗？」

一位穿着制服的女性职员出现在伊丝身边。

「你是……？」

「我是戈塔城冒险者工会的职员，专门为往来冒险者说明委托情况。」

因为每一个冒险者都是宝贵资源，所以特意安排了这样的人为冒险者排除危险么。

伊丝摘下收集致命花粉的委托。

「这个致命花粉是什么？」

「您要选择这个任务吗？如果您是初次冒险的冒险者，我不建议您接下这个委托，生产致命花粉的蜂花只生长在第十层，虽然蜂花本身不是很强的魔物，但蜂花周围通常会有钢刃蜂的蜂巢，钢刃蜂的身体极为坚硬，普通武器很难对它造成伤害，经常有冒险者遭遇蜂巢后，被钢刃蜂活活剜成肉片的残忍事情，如果您队伍里没有擅长火魔法的魔法咏唱者，建议您还是选择这边讨伐史莱姆和哥布林的任务，对新手冒险者来说，第十层太危险了。」

「原来如此。」

也就是说，因为致命花粉依附在花朵上，所以自己才检索不到致命花粉的存在，二者变成了一种东西，就像自己现在搜索『卡米拉的血液』，地图会显示没有搜索结果，但如果卡米拉把血液装进杯子里，地图就会显示『卡米拉的血液』。

「啊，这、这位小姐，您摘取这么多委托，如果您出来时没有完成委托的话，要赔付委托者两倍的报酬啊！」

在伊丝听取女性职员建议的时候，佩佩按顺序从上往下一一摘下委托。

「如果完成了它们呢？」

「这……公会不鼓励越级接取任务，所以即使您接取秘银级任务，完成后也只会按您的队伍等级——」职员瞥了眼玛丽手中的木牌，「也只会按木级结算，从木级晋升白铁级需要完成十个木级任务，而从白铁级晋升到秘银级，需要完成一百个白铁级任务。」

「是么，蕾菲娜，把所有的秘银级和白铁级委托摘下来。」

「好的。」

不出一会儿，整个告示板便只剩下不足五张的木级委托，与之相对的，蕾菲娜手中多了一小沓纸片，粗略估计至少有二十张。

「这……您确定要完成这些任务吗？赔偿金额至少也有十枚金币，一些冒险者一年都只有这么多收入。」

把依蒂丝当成刻意捣乱的人，女性职员脸上多了一抹不悦，周围装备简陋的初级冒险者也都跟着露出看好戏的表情。

依蒂丝不屑的轻哼。

「那只是他们实力不足而已，打开那边的门，就能进入迷宫了吧？」

「是的。」

「走吧。」

对伊丝递出微笑，依蒂丝率先走向青铜制的沉重大门。

◇

和第十二层一样，迷宫第一层的通道因漆黑与狭窄而显得压抑，四周到处是爬虫与蛛网，昏暗光线与窸窸窣窣的声音让人升起难掩的紧迫感，尽管这里只是第一层，但危险感已经呼之欲出。

「还是和以前一样，佩佩和玛丽走在最前面，卡米拉和蒂芙尼在中间，蕾菲娜负责殿后，佩佩接取的任务最深只到第十层，我们就以第十层为目标前进。」

听到伊丝的指挥中没有包括她自己，一直落在队伍最后的拉克西丝微微皱眉。

「吾主，您不参与战斗吗？」

「拉克西丝擅长使用什么武器？虽然拉克西丝的等级高出卡米拉和玛丽很多，但长期被封印在冰棺里，最好还是先从简单的战斗开始，慢慢找回以往的战斗技巧。」

「我身为第三位阶天使，每种武器都能使用，如果说最擅长……应该是杖，不过是既能近战，又可以使用魔法的法杖，来的路上我特意观察过，现在的时代似乎没有这种武器，所以用普通的剑就好。」

「剑么，意外的简单。」

队伍里正好没有使用剑的人，不过拉克西丝并没有把重点放在武器上，而是以一种着急的语气强调。

「吾主，您不参与战斗的话，我很难指出您的缺点，身为专职司教的天使，我原本的任务就是教导战斗天使使用魔法与武器，虽然让提升等级的家眷保护自己，不失为一种选择，可您背负了命运，因此我有义务辅佐您成为不惧魔王的超越英雄领域之人。」

啊啊，偏偏是导师一类的天使吗。

伊丝稍微有些头痛，让拉克西丝指出自己实战上的不足当然好，可要是抢了同伴们的经验，就得不偿失。

「战斗训练的事情我会抽时间让拉克西丝教我啦，只是今天不可以，拉克西丝可以先教导玛丽她们。」

无奈的挥了挥手，伊丝追上前面已经走出一段距离的卡米拉五人。

望着伊丝远去的背影，拉克西丝的目光渐渐复杂起来，轻咬嘴唇，低声喃喃。

「恰恰是喜欢偷懒的类型么……女神大人，您到底给予了我怎样的试炼啊。呼，事到如今，只能采取激励的方式了么。」

空间里突兀的多了一道黑色裂纹，拉克西丝从中抽出一柄金色长剑。

「虽然储存的东西有限，但也只能这么做了……如果主人升级，就把武器送给她，哈啊，这明明是年幼天使才能享受的特权，希望绯金级的武器能让吾主打起精神来。」

长叹了口气，拉克西丝跟上队伍。

（7/30）

第三十一章 突如其来

｢即使生活在方便升级的迷宫附近，实力也很弱小么，看不到很厉害的冒险者。｣

｢而且这里的魔物等级也很低呢。｣

与初入迷宫时的紧张完全不同，卡米拉与玛丽十分放松的看着周围，从进入迷宫以后，伊丝便顺着全知地图指引，让伙伴们一路深入地下，依蒂丝接取的委托最深只到地下第十层，所以伊丝打算先走到地下第十层，从下往上完成委托。

伊丝无奈的叹气。

｢不是这里的冒险者太弱小，而是卡米拉你们天赋太高，从小就接受训练的原因啦。｣

从第一层到第四层的冒险者中，几乎没有等级超过7级的人，绝大多数都还停留在普通人，也就是1到3级的程度，同时因为难以对付的魔物早已被往来等级较高的冒险者清扫，所以魔物们的等级也很低，不是哥布林就是虫类魔物，低级冒险者想要挑战更高等级的魔物，就必须深入五层以下的地方，而五层以下距离地面有一段较深的距离，新手冒险者一旦在第五层下受伤，就难安全返回地上，所以大多数新手冒险者只敢在五层以上徘徊，这也就造成他们很难升级的现状。

当然，升级和天赋也有密不可分的关系，卡米拉暂且不说，玛丽的升级速度远超伙伴中的其他人，击杀同样数量的怪物，玛丽可以提升一级，而其他人只能获得70%左右的经验。

｢不过从刚才开始，周围就变的安静了呢，听不到冒险者先生战斗的声音，风的流动也变慢了，空气里有股魔物的臭味。｣

象征半精灵的耳朵动了动，玛丽紫色的眼眸中闪过警惕神色。

｢第五层。｣

蒂芙尼指了指身后不远处的一处石碑，上面用赫尔斯王国语刻着『第五层』几个字。

｢记得从第五层开始就会出现比较强大的魔物，玛丽，蕾菲娜，要小心了。｣

｢是，卡米拉小姐～｣

｢啧。｣

玛丽的话音刚落，依蒂丝便以极快速度朝侧面墙壁刺出冈格尼尔。

咔嚓。

甲壳被刺破的声音。

但一切还没有结束，或者说，这只是开始。

被依蒂丝刺中的墙壁浮现水纹状波动，仿佛幻象被破除时一样，原本的灰色墙壁逐渐消失，取而代之的是一只两人高的大型蝴蝶，依蒂丝的一枪正好刺中蝴蝶翅膀部分。

｢是迷蝶，它们不会独居，用魔法把附近墙壁轰击一遍。｣

｢玛丽和蕾菲娜支援我，蒂芙尼去帮依蒂丝！｣

｢｢是！｣｣

由于彼此有相互配合的经验，卡米拉几人很快分为两拨，卡米拉咏唱魔法，玛丽与蕾菲娜则守护在卡米拉不远处，而像是要迎合卡米拉几人的动作般，灰色墙壁上浮现出一个又一个水波状纹路，仅仅几个呼吸的时间，超过十只大型蝴蝶便出现在众人视野，以将众人围杀的势头，凭借体型优势将前后通道封死。

｢以后再看到蝴蝶，绝对不会想上去魔了啊……｣

伊丝忍不住喃喃，这些蝴蝶虽然拥有庞大翅膀，但那只作为施展幻象的道具，并不具备飞行能力，行动完全依靠足肢爬行，再加上体型放大以后，多腿的外表以及苍蝇般的复眼，恶心的感觉铺面而来。

｢即使把头破坏掉，身体也还是会动么，无用的挣扎，｣收回沾着绿色血液的冈格尼尔，以长靴将迷蝶脑袋踩烂的依蒂丝咂了咂嘴，目光放到伊丝与拉克西丝身后的蝴蝶上，｢你来？还是我来？｣

｢交给佩佩啦。｣

｢就知道你会这么说。｣

要是不交给佩佩的话，佩佩会不高兴啊。

在心中暗自腹诽，伊丝退到一边，让出道路。

迷蝶这种魔物本身只有五级左右，但却经常令有经验的冒险者栽跟头，原因和它们制造幻象的能力以及翅膀上的有毒粉末密不可分，早在踏入第五层之前，伊丝就发现了这群迷蝶的存在，只是考虑到伙伴们几乎没遭遇过会幻术的魔物，所以伊丝没有提前告知，而是跟随在旁边，观察卡米拉她们会如何应对，现在看来，基本可以用不合格评判。

如果不是依蒂丝通过吸血鬼优秀的夜间视力发现端倪，伙伴们将在不知不觉中吸入迷蝶粉末，从而陷入幻境，之后要强化伙伴们的危机意识以及对各类魔物的认识才行。

｢吾主，您没有让家眷学习探查系魔法吗？｣和伊丝一样观察战斗的拉克西丝皱起眉，｢刚才如果不是血族大人察觉到异常，我们现在很可能已经陷入危机。｣

｢咦？拉克西丝在进来的时候没有察觉到迷蝶吗？｣

被说到重点，拉克西丝突然一滞，随后像是难以启齿般低下头。

｢是的……我的身体好像出了一些问题，原本这种程度的幻象只需出现在我视野，便会被我看破，但我刚才没有感到任何异常。如果能找到第一位阶天使，应该就能检查出究竟是哪里出了问题。｣

接话之前，伊丝看了一眼战场，现出本体的迷蝶对伙伴们根本算不上挑战，卡米拉随便一发魔法就可以将迷蝶整个钉在墙上，蕾菲娜和玛丽也能以碾压的方式收拾迷蝶，完全不需要自己操心，之前在赫敏森林中的训练现在收获了成果。

｢第一位阶……说起来，我一直有一个问题，拉克西丝口中的位阶其实和等级无关吗？｣

如果第一位阶是指10级到20级的天使，那么拉克西丝身为第三位阶，就应该是30到40级，显然拉克西丝的实力超出了这个范围，而且如果第一位阶天使可以修理第三位阶天使的话，就应该是第一位阶天使比第三位阶天使更高等才对。

拉克西丝点点头。

｢是，所有的天使都和人类一样拥有成长性，一个天使在幼年时可能只有十级，但进入成年期后就至少有三十级，所以我们天使间不以等级划分位阶，位阶仅代表天使在神之国里的地位。｣

｢神之国？地位？我还以为所有天使一律平等，这是神定下的规则么。｣

｢没有等级便没有秩序，神之国是天使们生活的国度，由女神大人亲手创造而出的第一位阶天使享有侍奉女神大人的权利，并且除了第一第二位阶天使以外，其他所有天使都由第一位阶天使创造。｣

｢所以拉克西丝才说如果能找到第一位阶天使，就能排查出原因啊。｣

制造者当然知道自己创造出的东西哪里出了问题。

｢是的，天使从上往下一共有七个位阶，第二位阶天使负责制定法律与商讨对外策略，第三位阶天使，也就是我，负责教育下一代天使以及协调天使内部的关系，第四位阶天使身为执法者，负责执行第二位阶天使制订的法律与策略，她们也是所有天使中战斗力最强的存在，第五位阶天使同样身为执法者，但仅仅只针对天使内部的矛盾，第六、第七位阶特指没有心智尚未成熟的天使。｣

明明是被制造出来的存在，却有心智尚未成熟的说法吗？

伊丝没有把内心的疑问说出来，这一点或许和人工智能一样，即使从出生开始就是最精于算计的存在，但却依旧要慢慢学习人类社会的复杂交际，这样才能真正变成与人类无异的存在，在自己生活的时代，人们就总是在这最后一关卡壳。

话说回来，拉克西丝明明不是被神亲手创造出来的天使，却还自称神造天使——特地点出来难免让人觉得不识趣，伊丝选择把这个槽点埋在心底。

｢那拉克西丝见过女神吗？又为什么会被封印在冰棺里？听拉克西丝形容，天使过去应该形成了类似国家的集体，但现在却从大陆上销声匿迹，她们去哪里了？｣

一连串的问题让拉克西丝端正的脸庞被复杂填满，仿佛在绞尽脑汁思考般，拉克西丝沉默了很久才支吾着回答——在伊丝看来更像大脑处理不了过于悠远的信息，所以反应很慢。

｢十分抱歉……我从没有见过女神大人，神之国一直以第一位阶和第二位阶天使为领袖，只有创造我们的第一位阶天使才见过女神大人本尊。至于我被封印在冰棺里，是因为……是因为……｣

拉克西丝紧锁眉头，紫色眼眸中闪过愤怒与狰狞之色，但又很快如同从来没出现过般消失，伊丝可以隐约感到，负面情绪消失并不是拉克西丝主观想压制下去，而更像是身体触发了某种机制，导致情绪与相关记忆被清零。

｢好像是因为……当时的神之国与原住民发生了冲突……不……是神之国和魔王有矛盾……血族和人类的战争？推演棋子？不……不对……｣

｢好了，就到这里。｣

因为拉克西丝现在的样子明显不对劲，伊丝连忙叫停。

仔细想想也很正常，能将拉克西丝封印在冰棺里，就一定可以杀死拉克西丝，进而消除拉克西丝有关记忆也不是不可能，只是伊丝更倾向于其实是拉克西丝被封印太长时间，记忆上出现了问题，就像长期没有使用的机器会生锈那样。

话说回来，既然拉克西丝是由天使创造的话，也就代表拉克西丝并非神造产物，所以假如有足够知识，我也能检查出她身上的问题？

傀儡人偶的关键无非是魔力回路与动力源，只要清楚魔力回路与魔力液的调配方法，自己也可以复制出来，有铸造台·四阶在，工艺绝非问题。

但愿之前从第十三层拿到的那卷羊皮纸记载了足够知识，尽管伊丝觉得希望渺茫。

为伊丝思考的表情而不解，拉克西丝悄悄把手伸到背后，拿出藏在储物空间里的金色细剑。

是时候说明奖励的事情了，希望这样可以激励自己的主人努力升级。

不过令拉克西丝意外的是，伊丝很快就从看似复杂的思考中回过神，手中凭空出现一柄以红色和白色为主调的细剑。

｢之前拉克西丝说用剑做武器，我想这个应该适合拉克西丝，马上要到迷宫第十层，拉克西丝最好还是拿上武器比较好。｣

｢这……｣

即使伊丝没有说明，拉克西丝也能看出面前这把武器的品质，尽管细剑没有散发任何光泽，看上去如同装饰用武器，但以拉克西丝的阅历，面前这把细剑绝对属于对使用者有较高要求的绯金级魔法武器，使用者没有达到一定等级的话，将没有使用的可能性。

即使放在天使生活的神之国度，也只有最高级的战斗天使才权限持有。

｢虽然有使用者必须超过40级的限制，但拉克西丝有41级，刚好适用。｣

这是来自『Ragnarøk』的武器，因为拉克西丝是自己人，伊丝才大方的拿出来。

一边悄悄将自己手中的金色长剑收回储物空间，拉克西丝一边迟疑着发问。

｢这种贵重品……吾主，您是认真的吗？｣

｢当然，除了拉克西丝以外，其他人也用不了。｣

还好刚才没有把自己准备的激励品拿出来，不然就有够丢脸的。

拉克西丝暗自庆幸的同时又感到疑惑。

｢可是这样贵重的武器，吾主为什么不自己留着？即使放在神之国，这样的魔法武器也属于难得一见的贵重品……难道吾主是这个世界的权贵吗？｣

｢不，比起我，那边的血族大人才是真正的贵族，我只不过是一介平民。｣

｢这样啊……说的也是。｣

顺着伊丝所指，拉克西丝将依蒂丝的战斗过程收进眼底，行云流水般的动作，即使是专职司教的拉克西丝也只能找出算不上毛病的毛病，唯一让她不解的，只有依蒂丝为什么刻意保留实力，不拿出昨晚那把差点将霜冻蜘蛛蒸发的宝石剑，如果发挥全部力量的话，这些迷蝶将只是蝼蚁。

强者的恶趣味么……

拉克西丝微微皱眉。

虽然很想归入血族大人麾下，但我现在已经被吾主收留，这也是没办法的事情，比起这个，我该为吾主是一个善良的人而高兴，血族大人似乎是残忍之人，长久相处下去，我一定会不满。如果吾主再勤劳一点，迟早有一天能超越血族大人，也许我该找时间提醒吾主，血族大人隐藏了实力……

｢拉克西丝不喜欢吗？｣

伊丝推了推手中细剑，直到这时候拉克西丝才想起，自己还没有接下伊丝的赠礼。

｢啊，刚才想了一点别的事情……那么，我将替吾主暂时保管这份贵重品，待吾主超越四十级，抵达准英雄领域后，再将它转交给您。｣

｢不不不，完全没这个必要啦，不如说如果拉克西丝真的那么做，我肯定会愧疚的，｣说到这里，伊丝伸手挡在嘴边，做出说悄悄话的动作，｢其实我比那边的佩佩强很多哦？绝对超乎拉克西丝意预料，所以拉克西丝把这把剑当成自己的东西就好，算是我送给拉克西丝的见面礼。｣

｢可是主人……｣

拉克西丝欲言又止，自己的主人可能还没发现血族大人的真正实力。

要趁现在说出来吗？

停顿片刻，拉克西丝摇了摇头。

血族大人帮我解除过封印，如果我把秘密告诉吾主，不就等于恩将仇报吗？等血族大人威胁到吾主以后，再告诉吾主吧，在此期间，我会好好保护吾主。

回想起过去教导过的牙牙学语的天使，拉克西丝不禁用一种守望年幼天使的目光看伊丝。

｢主人大人，前面没有路了！｣

玛丽的声音从前方传来，当伊丝与拉克西丝交谈的时候，众人已经将迷蝶大卸八块。

卡米拉也跟着走上前。

｢姐姐大人，前面的路被人蓄意破坏了，需要绕路吗？｣

｢不，用绳索从被破坏的地方往下走，就直接到第十层了。｣

这也是自己选择这条路的原因，迷宫里四通八达，从第四层到第五层的路至少有十条，自己选择的是快抵达第十层的一个，保险起见，伊丝重新确认了一遍全知地图，然后诧异的挑起眉。

｢姐姐大人，怎么了？｣

｢啊啦啦……好像有麻烦了。｣

原本空无一人的悬崖下，突然多了一批被两方势力逼到走投无路的冒险者，多明尼克队伍名为娜娜的精灵也在其中。

（8/30）

第三十二章 各自的战斗

借助绳索，伊丝几人顺着垂直悬崖来到一处突出的平台上，虽说下去帮助精灵娜娜很重要，但不搞清楚事情经过就上去把人揍趴的话，很容易闹出乌龙。

突出悬崖的平台距离发生矛盾的第十层仅有不到二十公尺，集中注意力便能听到下面的人说了什么。

「这处悬崖……看起来才刚形成不久，上面还残留有魔力的痕迹。并非自然形成，而是人为制造么，魔法阵？还是魔物？」

碾碎指尖的湿润泥土，依蒂丝微微皱眉。

「下面有一种很大的虫子……」

紧跟在依蒂丝后面，玛丽指了指大厅里一个仿佛长在泥土中，正摇摆着上半身的巨型蠕虫，乳白色的环节状身体以及七鳃鳗般的，长满细密牙齿的巨口，令人感到生理上的不适。

「那是……恶魔。」

「恶魔？」

拉克西丝低沉的发言让伊丝歪了歪头，随即把目光移到全知地图上，玛丽说的巨型蠕虫是一种叫做『挖掘者』的魔物，从挖掘者正大肆啃食四周泥土的模样看，应该是一种类似蚯蚓的，可以在泥土里自由穿行的魔物。

「所有恶魔都应被净化，挖掘者的存在会令恶魔变的无孔不入，在没有第四位阶天使的现在，将由我代行第四位阶天使之职，吾主，下命令吧。」

微眯起眼，拉克西丝以夹杂了仇恨的目光紧盯挖掘者。

过去神之国与魔王发生过战争吗？

神之国是女神的代言人，如果魔王敢于对神之国发起攻击，就说明魔王有着与神媲美的实力，假如真是这样，女神的实力也太弱了一些，虽说自己没有与大地的魔王塔尔塔诺斯交过手，但光从黑洞里感受到的魔力波动就能判断，塔尔塔诺斯没有自己强，既然女神被冠以神的名字，至少也属于无法用等级衡量力量的，全知全能的存在。

「拉克西丝，再等等，你对挖掘者旁边的那群人有印象吗？」

在挖掘者旁边，还有大约二十名穿着统一服饰，看起来像在守护挖掘者的人，这群人实力在二十级到三十级不等，由于服装很有宗教风格，所以伊丝下意识联想到各种作品里经常出现的魔王教之类的人。

拉克西丝摇了摇头。

「没有。」

「下面的情况开始不妙了。」

卡米拉的提示让所有人看向被逼迫的精灵娜娜一行。

位于悬崖下方的势力一共有三个，但三方势力中有两方达成合作，除了二十人左右的精灵娜娜和宗教派的两方外，还有一个同样由数十名冒险者组成的势力，只不过冒险者队伍与宗教派成犄角之势，将精灵娜娜一行围堵在悬崖下，在伊丝说话的这段时间里，精灵娜娜一方已经陷入难以抵挡的窘境。

原本逼迫娜娜的冒险者们实力只能说与娜娜一行人相差无几，二者就算打起来，也很难分出胜负，但由于宗教派的人能够役使魔物配合进攻——正是被称为钢刃蜂的魔物——因此娜娜一方正以每隔一会就倒下一人的速度陷入颓势。

「娜娜，把你手里弓箭交出来，放弃抵抗，我们就放你们一马。」

一名头上长着牛角的兽人族男性以低沉吼声劝降，但娜娜只是拉满昨天用来对付霜冻蜘蛛的红色弓箭，将准心对着钢刃蜂最密集的地方。

「你以为我们会信你这个叛徒吗特尼！和神教的人合作，你们迟早会变成用完就丢的棋子！」

「嘿嘿，即使是棋子，也是心甘情愿的棋子，至少在干完这票以后，你手里的山铜级武器会落到我手里。」

「娜娜别和他废话，交出武器以后我们只能任人宰割。」

「多明尼克大人迟早会来帮助我们！」

「死掉的兄弟必须让叛徒用血偿还！」

「嗬啊啊啊啊！」

受到同伴的话语激励，娜娜一行开始以背水一战的姿态拼命还击，而兽人族男性与宗教派为了避免死伤，稍微拉开了一些包围圈，只不过，这样的状态仅仅只持续了不到一分钟，随着宗教派役使越来越多的魔物加入战局，娜娜一行很快又重新陷入泥潭。

「主人大人，我们快下去帮娜娜小姐吧……」

「嗯，卡米拉你们去收拾冒险者和魔物，我和拉克西丝对付那边的挖掘者。」

挖掘者有接近40级的实力，尽管动作笨重，如果是以敏捷见长的佩佩，或许可以很轻松的应对，但万一被扫中，则很可能带来毁灭性结果，伙伴们的越级挑战也应该有一个度。

为卡米拉一行附加减轻身体重量的『浮游之术』，伊丝七人分成两拨跳下平台。

卡米拉朝下方岌岌可危的精灵娜娜大喊。

「我们是冒险团玛格丽特，如果想获救就配合我们！」

「玛格丽特？没听说过的名字，但谢谢你们的帮助！回到地上以后必有重谢！」

「看那边！那不是天使吗？是多明尼克大人！」

「多明尼克大人派人来帮我们了！」

冒险者们的误解令卡米拉皱了皱眉，但卡米拉并没有在言语里表达不满。

「你们全力对付冒险者，魔物交给我们。」

「好！」

而仿佛听懂了卡米拉与冒险者的对话那样，被役使的魔物与冒险者们分开，掉头与身后的卡米拉五人对峙。

宗教派役使的魔物全部为钢刃蜂，拜伊丝给予时间观察战场所赐，卡米拉已经了解这群拳头大小的魔物的特点——拥有如同钢铁般坚硬的身体以及锐利翅膀，攻击手段虽然只有冲撞一种，但只要稍微擦碰到皮肤，翅膀就会在身体上留下一条深可见骨的刀痕。

「缺点是行动轨迹太简单了，□□——『迟缓之风』。」

一股青色魔力顿时席卷悬停在空中的钢刃蜂，仅仅只是几个呼吸的时间，钢刃蜂们便如同被无形的大手按压般，悬停着的身体突然下降一段距离。

『迟缓之风』通常只能略微减缓被施术者的行动速度，但如果对象是钢刃蜂这种通过扇动翅膀才能飞行的魔物，扇动翅膀的速度变慢虽然不至于起到禁空效果，但也能让它们失去飞行带来的灵活优势。

「蒂芙尼，用神圣系减速魔法！给我争取时间！」

「嗯。」

「我也要上了！嘿——呀！」

如果用平时的战斗方式，以盾牌和钢刃蜂战斗，难免有种炮击苍蝇的感觉，玛丽出人意料的改变进攻手段，双手握住盾牌侧面，为双臂灌注力量，当胸前挂坠闪耀起金色光芒的一刻，如同丢回力标般，将等身大的十字盾牌用力朝钢刃蜂丢出。

附加金芒的十字盾牌在脱手的一刻便因旋转速度太快变成圆形，先是围绕大厅边缘，以快擦碰到墙壁却又没有擦碰到墙壁的危险角度游走，接着在即将撞上大厅尽头的时候，前进速度逐渐减慢，当速度降低到近乎停滞时，盾牌突然以比来时更快的速度回旋，掠过冒险者们头顶，从挣扎着重新拉升高度的钢刃蜂的背后飞来。

嗤嗤嗤嗤。

如同割草机划过草坪，又仿佛用橡皮擦擦过纸面，哪怕钢刃蜂只是一只腿绞进回旋中的盾牌，整个身体也会连带着化为粉末，当玛丽拥抱着收回盾牌的时候——本人差点被盾牌惯性带飞——密密麻麻的钢刃蜂群间竟然出现一道无法被填补的空白地带，处于盾牌飞行轨迹中的钢刃蜂无一例外，全部被绞杀。

伊丝目瞪口呆。

「……这是摩西分海吗？」

玛丽从来没向自己展示过这样的技能，以玛丽什么都不隐瞒的性格，丢盾牌的技能应该是临时领悟的东西吧，在尤弥尔领得到国王形状的金色挂坠以后，玛丽便获得全方位的成长，就连堕魔者的能力也包含在内。

以前的玛丽虽然拿到武器就能知道使用方法，可对武器的运用只能用『熟练』形容，获得了挂坠后，这个熟练便变成了『精通』，假如不拉开距离，连卡米拉都不是玛丽的对手。

「骗人的吧！？我没看错吗？刚才那个是盾牌？真的是盾牌吗？不论怎么看都像三阶魔法『混沌绞杀』。」

「肯定是盾牌有秘密，和娜娜的弓箭一样，是山铜级魔法武器。」

「可盾牌不应该强化防御力吗？刚才那个恐怖的东西是什么鬼啊！飞过我头顶的时候我差点要窒息了，到现在脖子都在发凉。」

「绝对不能和那样的小姑娘成为敌人……」

受伤休息的冒险者不禁吞咽起唾沫，由于玛丽刚才那一击过于惊世骇俗，以至于不论娜娜还是兽人战士一行，手中的攻击速度都放慢许多，被迫分出精力时不时瞥一眼玛丽和大厅，生怕同样的攻击会朝自己飞来。

但刚才那一击消耗了玛丽八成的魔力，为了接盾牌而脱离前排的玛丽只能大喊着提醒钢刃蜂接近。

「卡米拉小姐，蜜蜂先生生气了！」

「嗯，放心，□□□——『光之吹息』。」

紧跟在卡米拉的『迟缓之风』后，蒂芙尼也以神圣系魔法使用减速魔法，不过同一种负面效果，叠加时效果会减少一半，这是这个世界类似物理法则一样的东西，因此被激怒的钢刃蜂们只是稍微下降一段距离，依旧从空中朝着玛丽俯冲而下。

「蕾菲娜！」

「是！」

蕾菲娜手中长满尖刺的拳套覆盖上一层土黄色光芒，双手交叠在一起，做出要承接依蒂丝身体的动作，接着依蒂丝张开翅膀，借助蕾菲娜双手跳跃到半空，以高于钢刃蜂的角度，朝下方洒出一层血雾，当血雾落至聚集在一起的蜂群中后，依蒂丝调转冈格尼尔，用力拍动翅膀，以仿佛要**地面势头，头朝下刺入蜂群。

紧接着。

『血爆』

轰轰！

弥漫开的血液在此刻化为最猛烈的炸药，被血雾吞噬的蜂群全部化为残肢断臂，即使是勉强逃过一劫的部分钢刃蜂，也因为爆炸产生的冲击波失去平衡，无力再向玛丽发起突击。

拍动翅膀落回地面，依蒂丝理了理稍微乱掉的黑色礼裙，以挑衅般的目光看向正在咏唱魔法的卡米拉。

「我亲爱的妹妹，该你了。」

「不用你提醒。冻结吧——『霜降叹息』。」

咔咔咔咔。

当冻结声响起后人们才发现，自己身边早已浮起一层白色冰雾，而这些白色冰雾在此刻凝聚成巨人的手掌，猛地朝钢刃蜂群做出抓取动作。

在双方接触的瞬间，钢刃蜂便一个接一个落地——并非钢刃蜂被手掌拍落，而是它们因为翅膀冻结被迫砸落在地，接着地面的冰雾侵袭而上，将钢刃蜂化为一个又一个封冻在冰块中的标本。

「那边的吸血鬼小姐和魔法咏唱者小姐也好厉害！」

「我看还是吸血鬼小姐更厉害，魔法咏唱者小姐的魔法虽然神奇，但我亲眼看见魔法咏唱者小姐喝下了一种药水，肯定是那种药水强化了她的魔法。」

「可吸血鬼小姐不也借助同伴的力量才跳到空中吗？刚才的爆炸就算是我们也会死吧？」

「难道魔法就不会让我们死掉了吗，而且魔法咏唱者小姐那种冷冷的样子正好是我的菜，魔法咏唱者小姐更厉害！」

「血族小姐更有夜之女王的感觉，女王当然比魔法咏唱者厉害！」

「就是就是，好想被血族小姐踩在脚下。」

突兀的声音令所有冒险者陷入沉默，像是为同伴的发言感到羞耻般，负伤休息的冒险者们一同转移话题。

「咳……我已经休息好了，该死的叛徒，我要让他们为自己的背叛后悔！」

「喂，你这家伙怎么站起来了？不是刚刚才说要死掉了吗？」

「怎么可能输给这些小女孩啊，我现在全身充满了力量，嗬啊啊啊啊！！！」

这群冒险者好像被玛丽她们刺激过头了。

默默收回目光，伊丝与拉克西丝一同落地，与自己使用的『飞行』不同，拉克西丝可以完全依靠身后的天使羽翼飞行。

察觉有人接近，穿着黑色宗教服装的数十人停止役使魔物，转而排成弧形，应对飞过来的伊丝与拉克西丝。

「到此为止了，相信恶魔的愚蠢之人。」

以要甩掉剑身血液的动作，拉克西丝挥了挥细剑，瞥见拉克西丝翅膀的宗教派跟着出现动摇。

「……天使？」

「果然是天使，这群粗俗之人提供的消息没有错。」

「应当联系主教大人。」

无视对方的话，拉克西丝朝伊丝微微低头。

「吾主，还请授予我净化他们的权利。」

「嗯，许可了，但不要杀死它们，它们可能会提供意想不到的情报。」

「是。」面露喜悦之色，拉克西丝抬起头，面朝黑衣人张开身后的巨大翅膀，以充满漠视，如同审判者的神色高举细剑，「——『神圣之火』。」

当武器接受魔力的一刻，细剑瞬间放出宛如白昼的刺目光芒。

（9/30）

第三十三章 拉克西丝的异常

伴随闪耀着的白色光彩，周围响起一阵水即将被烧开的声音。

咕噜，咕噜。

空气中弥漫起动物皮被烧焦的臭味，就连身为始作俑者的拉克西丝，都为现在的状况而疑惑。

『神圣之火』并非攻击魔法，而是一种引燃魔力，将自身能力提升到极高水准的辅助型魔法，由于神造傀儡的特殊性，『神圣之火』不会给她们的身体带来过高负荷，正常人类使用『神圣之火』只能坚持一到三分钟左右，之后要么因身体承受不住崩溃，要么因魔力耗尽被迫中断，但天使却因为身体结实，魔力完全由动力源供给的原因，只要动力源没有烧干，就能无限制的使用下去。

只不过现在展现出来的魔法显然不是『神圣之火』，而是一种别的，未知的东西。

世界上仅有伊丝和卡米拉知晓实情。

在伊丝最开始来到这个世界的时候，给予了卡米拉超越她等级的魔法道具，作为结果，引发了相当惨烈的爆炸，而那时候产生的前兆和现在一模一样，也就是说，细剑判断拉克西丝的等级不足以使用它，所以才会出现在的状况。

｢啧。｣

伊丝咋了咋舌。

既然经历过一次，自然不会再让它发生第二次。

当拉克西丝为现状发愣时，伊丝强行夺过拉克西丝高举的武器，接着以自身魔力替换拉克西丝的魔力，仅仅只过了不到两秒时间，咕噜咕噜的异响便逐渐消失，一切归于平静。

伊丝重新确认了一遍拉克西丝的等级与自己给予拉克西丝的细剑。

拉克西丝的等级确实是41级，自己给予的细剑也是40级以上的人才能使用，除非拉克西丝用了和伊芙琳天罚之杖一样的圣物隐瞒实力，否则不应该出现这样的状况。

不，之后有的是机会实验，拉克西丝既然可以为了命令做出与价值观相悖的选择，现在就完全没理由欺骗我。

可能拉克西丝身上发生了连她自己都不清楚的变化吧，神之国的出现远在血族与人类的战争之前，而这也就意味着拉克西丝被封印在冰棺内超过一千三百年，即使是含有魔力的材料，一千三百年的时间也足以让它出现崩坏，准确的说，现在能好好运转就已经该感叹神迹。

｢吾主，您在做什么？｣

由于武器被抢走，拉克西丝紫色的眼睛里多了些许不满，明明已经放出要将对方净化的话，结果自己人却把手中的武器抢走，换在谁身上都难以接受。

深谙其中道理的伊丝拿出一柄没有附加魔力回路的普通铁剑，自己仓库里除了马上要送给卡米拉的莱瓦汀以外，就只有这把铁剑可以供拉克西丝。

｢抱歉，拉克西丝，可以请你换成这把武器么，刚才那把需要调试。｣

｢……不用了，吾主，身为天使，我们有自己的宝物库。｣

从仓库中抽出把那预备当做奖励品的金色十字剑，拉克西丝张开洁白羽翼，径直朝穿着统一黑色外套的教会人员飞去。

生气了。

这也理所当然的，世界上面对武器被人抢走却还不生气的人，可能就只有不擅长为自己斗争的安德烈亚。

｢之后再向拉克西丝解释吧——等等，神造天使的魔力消耗有这么快吗？｣

以拉克西丝41级的实力，面对二十名20到30级的人，不说完胜，至少也能很有余裕的与对方缠斗，凭借魔力恢复速度比对方快得多的优势，一个接一个的蚕食对方，可现在拉克西丝身上382点的魔力正以随便一个魔法就会消耗两成的速度迅速消失。

要知道，拿卡米拉举例，卡米拉现在14级，拥有接近一百点魔力，除非卡米拉越级使用第二位阶的魔法，否则不可能出现一个瞬发魔法就抽掉两成魔力的情况。

同样发现这个问题，拉克西丝内心因慌乱导致身体动作失衡，如果不是自身战斗素质相当优秀的话，刚才已经被神教的人击中胸膛。

｢不过总感觉神教的人没有下狠手……是在保留实力？还是说不想杀死拉克西丝？嘛，总之把他们全部抓起来一个个问就知道了。｣

由于魔力消耗过快，哪怕神教的人没有动用大型魔法，拉克西丝也很快在二十人的围攻下陷入颓势。

再不去帮忙，自己用魔法武器换回来的天使就要被人抓走了。

现在还是在冒险者们面前，姑且不用『瞬移』这种便利却又惊骇的魔法吧。

拿出冈格尼尔，伊丝轻松跳跃到拉克西丝与神教成员之间，战斗带来的疲惫令拉克西丝微微喘息着，额头也浮现一层细密汗珠——天使也会出汗吗？

这种问题还是留到闲暇时间再说吧。

｢谁？｣一名等级在35级的神教男人低声发问，由于脸被兜帽遮挡，伊丝看不清对方的容貌，但似乎察觉到了伊丝的实力，神教男人选择先用言语交涉，｢不论你是谁，我们的目的只有天使，把身后的天使交出来，否则别怪我们不客气。｣

｢啊啦，好久没有人用这种语气与我说话，｣男人的话令伊丝歪了歪头，｢上次被人正式威胁，还是刚遇见佩佩的时候，但你们既没有佩佩可爱，又没有佩佩的人格魅力，拉克西丝是我的同伴而非物品，你们想打拉克西丝的主意，就等同于在挑衅我，所以，我这边才要说——放弃抵抗吧，你们已经被我包围了。｣

起初男人还因为伊丝『被包围』的话环视四周，但当他发现附近什么人也没有后，便开始为自己刚才的惊慌恼怒。

｢可笑，我要让你后悔！｣

｢吾主，他们很强，还请让我掩护您撤退。｣

｢我已经说了啦，我比佩佩强的多，拉克西丝老老实实站到我后面。｣

将打算站出来的拉克西丝拉到身后，伊丝挥了挥冈格尼尔，下一刻，全身亮起彩虹色的魔法光，这是同时附加众多增益效果所特有的光彩。

｢那是……该死的，难怪神之眼都看不出这个人的实力，快撤！｣

｢不会让你们跑掉哦？｣

声音才刚钻进为首男人的耳朵，伊丝便已抵达男人身前，以冈格尼尔抽打首领小腿，沉重的力道让男人失去平衡，一下摔在地上。

｢嘎啊！｣

----------

*马上还有一更

第三十四章 包围

「……原本还以为你们会回救自己的首领，没想到只会逃跑吗？」

逃跑中的神教成员并没有因首领被抓而回头，不仅如此，脚上的速度甚至还变快了一些，拼命跑向白色蠕虫外表的挖掘者，而挖掘者也像是感受到神教成员的思想般，摇晃着突出于泥土的上半身，张开巨口，如同食人花那样一个接一个将神教成员吞入腹中。

铿！

当伊丝准备继续前进的时候，小腿位置突然有种碰到了什么东西的感觉。

「嗯？」

低下头以后，发现之前被打倒的首领正以反射墨绿光彩的匕首砍向自己腿部，而现在匕首已经断成两截——之所以反射墨绿光彩，大概是上面涂有剧毒吧。

伊丝微微皱眉，虽说自己因为强悍的防御力不会受伤，但过膝袜并不会跟着变得无坚不摧，匕首将过膝袜划出好几道破损。

「这可是在米特斯拜亚买到的贵重品啊……」

「圣刃竟然碎了？！怪、怪物，你不是人类！」

仿佛看见了什么恐怖的东西，男人瞪大双眼，试图远离伊丝。

「虽然想教会你面对淑女时应该如何组织措辞，但你太吵了，还是先安静一会儿吧。」

以冈格尼尔枪尾轻敲男人脑袋，男人顿时闭上双眼，昏睡过去。

伊丝重新抬起头。

在自己与男人说话的时间里，挖掘者已经吞噬了过半数的神教成员，突出泥土部分的身体逐渐钻进地下，一副准备逃跑的模样。

虽然要把他们从地下揪出来也不是很难，但那样毕竟很麻烦，伊丝掂了掂冈格尼尔，将准心瞄准蠕虫头部——如果它有能被称为头的东西的话。

『长枪投掷技·流星』

在空中留下一条长长尾焰，当蠕虫即将没入地面的时候，冈格尼尔整根没入蠕虫身体，但令伊丝意外的是，原本应该能将蠕虫钉在地上的一击却因为蠕虫无骨的身体过于软糯，导致冈格尼尔从一端刺入后，又从另一端飞出，狠狠砸进迷宫墙壁上，完全贯穿了蠕虫身体。

「叽——！」

长满细密牙齿的头部发出嘶鸣，在地上留下一滩深绿色血液后，挖掘者彻底没入地底。

失算了吗？

虽然现在冲过去或许可以像拔萝卜一样将挖掘者倒**，但那种恶心的身体让人提不起兴趣，伊丝稍微思考了一下后便打消想法。

「再怎么说那些喽喽也不可能比首领知道的多，留下这家伙就已经足够了，」长呼了口气，伊丝转过头，不知为何，身后的拉克西丝从刚才开始便没有了动静，「拉克西……丝？」

视野里，拉克西丝如同脱水晕厥的人那样横躺在地上，没有了意识。

◇

「伊丝大人，您的救命之恩我无以回报，如果日后有我能帮上您的事情，还请务必吩咐我，即使搭上我的这条命，我也一定为您效劳。」

一脸疲惫却充满感激的娜娜面对伊丝说了这样的话。

当解决了钢刃蜂的卡米拉几人加入帮助娜娜的行列后，原本处于劣势的娜娜一行便以摧枯拉朽的势头，一口气将背叛者全部击败。

伊丝不好意思的玩弄银发。

「搭上性命什么的也太过头啦。」

不顾脸上沾着的血迹，娜娜连忙解释。

「不如果不是您出手相救，不止我，这些跟随我的冒险者也会成为叛徒的刀下亡魂，我们这些人只会被叛徒杀掉。」

「娜娜！我们找到克里斯他们了！」

同伴的声音让娜娜连忙扭头。

「他们在哪？！」

回答娜娜的只有三具脸上盖着白布的冒险者，全知地图显示，这些冒险者已经死掉，而且大概是死了有一段时间的关系，身上还有被魔物啃食过的痕迹。

脸上的喜悦渐渐黯淡下去，娜娜深吸了口气。

「呼——这也是没办法的事情，我们早该预料到了，在迷宫里脱离队伍是什么后果……该死的叛徒。」

根据娜娜的说法，他们的队伍一共有五十人，目的是搬运守护者的尸体，守护者死掉以后，留下的身体素材是一笔可观财富，但守护者庞大的体型往往不利于精疲力竭的讨伐队携带，所以这时候就要雇佣其他冒险者队伍帮忙。此次派出的五十人中，有超过大半都是不怎么认识的外地冒险者，背叛者就刚好是其中一支人数超过二十人的外地冒险者队伍。

至于事情的起因与经过，则是背叛者一行在得到守护者尸体后突然反水，将主意打在报酬上的同时，还看中了其他冒险者身上的武器与装备，打算在捞了这一笔后就逃到帝国另谋出路，于是就有了和神教联合，围堵娜娜的事情，一路上娜娜一行虽然拼命逃生，但还是失去了好几位成员。

作为结果，背叛者和神教成员将被娜娜带到地上接受审判。

「刚才看到你们队伍里有伤者，需要我们帮忙吗？我们这里有一位治愈师。」

尽管史莱姆能使用神圣魔法给人一种很奇怪的感觉，但蒂芙尼就是有着对神圣魔法的适应性。

「治愈师？这真是太好了！」伊丝的一番话令娜娜脸上浮现惊喜，「治愈师是不可多得的职业，而且如果是伊丝主教手下的治愈师，肯定相当优秀……不过您只让手下救重伤难以行动的人就好，我们手里没那么多钱……支付报酬……」

「不不，治愈是免费的哦？」

「免、免费？十分感谢！伊丝大人！！！」

过于惊喜的娜娜一下子扑上前紧紧抱住伊丝，大概是终于能放下紧绷的神经的缘故，娜娜开始抽抽搭搭的哭泣起来，但即便如此，卡米拉和佩佩还是十分默契的一个用法杖插^入伊丝和娜娜之间，另一个强硬的拉开伊丝。

「多情的女人，」轻啐一声，依蒂丝皱着眉指了指玛丽照料下的拉克西丝，「那边的天使怎么办？」

「因为魔力枯竭，沉睡过去了，要过一会儿才能醒来，如果佩佩给她喝下魔法药的话，马上就可以醒过来吧。」

「怎么可能把魔法药那种救命的东西用在不痛不痒的时候，没什么事的话就快点去找致命花粉，我对它很感兴趣。」

「是是，佩西亚大小姐，」苦笑着挥了挥手后，伊丝转身面对擦着眼泪的精灵娜娜，「那么，等蒂芙尼的治疗结束以后我们就去更深的地方了，娜娜你们返回地上没问题吗？」

「诶？战利品呢？伊丝大人你们不要战利品吗？那些钢刃蜂的尸体可以卖很大一笔钱，翅膀可以用来做刀刃，内脏适合入药……」

「不用啦，娜娜拿去吧。」

虽然确实像娜娜说的那样，钢刃蜂的尸体可以做很多事情，但对自己和伙伴们这个阶段的人而言，已经没有用处，卡米拉和蒂芙尼的法杖完全由地龙骨打造，玛丽的金属盾牌也是一等一的品质。

「那至少把魔核带走，只有这个请务必收下。」

魔核吗？

如果继续拒绝娜娜的话，就显得自己过于高傲，这里还是收下比较合适，调配各种魔力液的时候，需要用到低级魔核。

等蒂芙尼结束治疗以后，伊丝收下娜娜收集的魔核，一行人离开战斗场所。

值得一提的是，由于蒂芙尼魔力不足，需要经常停下来补充魔力，所以中途伊丝也加入治疗行列，结果因为治疗效果过于惊人，前一秒骨骼断裂的人下一秒就能活蹦乱跳，引起周围人纷纷投来崇敬目光，因此伊丝在治疗完受伤最严重的几名冒险者后，便自觉停手。

如果不是有主教身份，现在已经露馅了吧，以后还是改成魔法药治疗好了。

默默记在脑海，伊丝带着伙伴径直前往致命花粉所在地。

第三十五章 难以对付的魔物

「卡米拉小姐，还没有好吗。」

「再多撑一段时间。」

「欸，已经要抵挡不住啦！」

「拿出你向姐姐大人撒娇的力气。」

与冒险者娜娜一行分别后，伊丝便顺着全知地图指引，带领伙伴来到第十层的『钢刃蜂的狂欢场』，生产致命花粉的蜂花被钢刃蜂群当做食物来源，因此想拿到致命花粉，就必须突破钢刃蜂的封锁。

虽说队伍里没有擅长使用火属性魔法的人，不能将整个钢刃蜂群的蜂巢炸掉，但卡米拉依旧凭借珍藏起来的法杖『永冻之黄昏』的力量，以冰魔法将两层楼大小的蜂巢封冻起来。

只不过出乎卡米拉几人意料的是，即使消除了钢刃蜂的威胁，想要获取致命花粉也并非易事，在蜂花附近的天花板与墙壁上，还生长有一种名为爆裂豆荚的藤蔓系魔物，当卡米拉几人靠近蜂花，准备将其采摘下来得时候，藤蔓上的豆荚突然喷吐出拇指大小的，碰到物品后会爆炸的果实，在数量压制下，卡米拉几人陷入现在的苦战。

准确的说是玛丽陷入了苦战。

由于卡米拉拥有转移魔物仇恨的魔法『阿库斯之盾』，将魔物的进攻对象由所有人改到玛丽一人，所以只要其他人不走到玛丽前方，爆裂豆荚的果实就全部倾斜在玛丽身上，如果从伊丝所在的战场侧面看，爆裂豆荚们喷射的果实正连成一条线，而玛丽斜举着的盾牌上则不停发生小规模爆炸，由于爆炸接连不断，过于连续，玛丽不得不慢慢后退才能抵消作用力。

至于团队中的其他人，依蒂丝和蕾菲娜在这种情况下派不上用场——『阿库斯之盾』虽然可以转移魔物仇恨，但如果有人距离魔物太近，转移仇恨的效果就会被抵消，即使以依蒂丝的灵活，也无法在铺天盖地的火力倾泻下安然走到爆裂豆荚面前，蕾菲娜擅长大地系魔法没错，但单凭防御力，比起玛丽来还是差了许多。

蒂芙尼就更不用说，如果不是蒂芙尼一直用强化魔法和恢复系魔法支持玛丽的话，玛丽也无法在二十只左右的爆裂豆荚轰炸下支撑这么久。

因此反击的重任放在了唯一的魔法咏唱者卡米拉身上。

还是和一开始一样，如果队伍里有火属性魔法咏唱者，植物系魔物将变成极其脆弱的存在，但卡米拉擅长的是水魔法，准确的说是水的上位魔法冰魔法，面对藤蔓系魔物时，只能采取要么用冰刃将其斩断，要么将对方封冻起来的策略，由于爆裂豆荚长满了整个墙壁，覆盖范围极广，想要一次性解除威胁，就必须越阶使用二阶魔法，因此卡米拉需要很长的准备时间。

「……要失败了么。」

站在不远处的伊丝默默估算双方实力差距。

爆裂豆荚是一种等级位于十级上下的魔物，虽然数量有超过二十个，但考虑到在赫敏雪山的时候，卡米拉几人面对二十级的精灵系魔物却依旧取得胜利，伊丝并没有把它们当成很难对付的魔物，然而就结果论，爆裂豆荚比那些等级超过它们的精灵系魔物更强，魔物的实力不能单纯用等级和数量一概而论。

大概就像自己的魔力虽然没有阿莱克西亚之塔多，但阿莱克西亚之塔却完全不能限制自己一样吧，如何高效率的运用魔力也是今后的课题。

「不过比起这个，也许让卡米拉尝试学习火属性魔法比较好？永冻之黄昏原本就属于冰与火两种元素的武器，如果卡米拉能学会使用火魔法，就能最大效率的发挥武器性能，剩下的问题就是同时修习两种属性截然相反的元素魔法，会不会对卡米拉带来负荷啊，而且我也没有教师的资质。」

自己的魔法全部是『Ragnarøk』里的东西，自己可以使用没错，可要是教给别人，伊丝没有任何头绪，比喻起来的话，就像让一个作弊拿到满分的学生去上台讲解解题过程一样。

「嗯……啊……」

身后突然传来女性的呻吟，伊丝转过身。

「醒了吗？」

一副刚刚苏醒的模样，背靠墙壁的拉克西丝坐直身体，一手按着太阳穴，一手撑在地上，脸上既有惺忪神色，又有宿醉以后头疼的吃痛表情。

「呼……这里是哪里……？」

「迷宫第十层。」

注意到有人回答自己，拉克西丝缓缓抬起头，在发现是伊丝后，眼睛猛地睁大，挣扎着准备从地上坐起。

「啊，吾主！」

「拉克西丝没有彻底恢复过来，还是不要勉强自己比较好，把这个收下。」弯下腰，伊丝制止拉克西丝起身的动作，将一瓶淡蓝色魔法药递给拉克西丝，「这是可以恢复魔力的药水，如果把这个喝下的话，立刻就能精神起来。」

「魔法药么……少部分幸运者才能制作的东西，吾主愿意把如此珍贵的道具送给我……」仿佛想起了什么，拉克西丝突然摇摇头，「吾主，那群信仰恶魔的人现在去哪了？我为什么会出现在这里？」

「除了首领以外，其他人跑掉了，拉克西丝会出现在这里，是因为我把拉克西丝背过来，就算天使的身体很结实，也不能把拉克西丝丢在那个大厅里放任不管。」

另外一提，原本伊丝以为拉克西丝会很重，结果意外的轻盈，只相当于一个半卡米拉，触摸起来也完全没有人偶或者机器人那样坚硬的感觉，如果不是拉克西丝自称神造人偶，伊丝只会把拉克西丝当做人类。

听到自己被伊丝背着行动的发言，拉克西丝惯有的正经神色逐渐复杂起来。

「居然堕落到需要吾主背负行动……我到底做了什么。」

低声喃喃完以后，拉克西丝便陷入看起来十分消沉的情绪里，低着头一句话也不说，任由宝石般的蓝色长发挡住表情。

倘若这里是美少女游戏的话，应该会弹出选项吧，A选项是上去宽慰拉克西丝，B选项是什么也不做。伊丝选择了第二种，虽然A选项说不定能提升好感，可自己不怎么会说宽慰的话，在与拉克西丝不是很熟的情况下，万一说错话反而容易起到反效果。

自顾自的消沉了一会儿后，拉克西丝重新抬起头，眼睛恢复以往的神采，从地上起身，拍了拍衣服。

「吾主，我建议我们立即返回地上，对恶魔教徒的审判应当早日进行，而且——」

「而且？」

「而且我想暂时离开您身边，请吾主原谅——当然，吾主依旧是吾主，天使不会背叛自己侍奉的主人，只是以我现在的身体，难以帮助主人您成长，吾主也许已经发现，我的身体出现了很大问题，我必须尽快找到第一位阶天使才能让自己恢复正常，在那之后，我将全力以赴，加倍的协助您成为恶魔的梦魇。」

第四十二章 替换（上）

拉克西丝神色变的复杂起来，一副迟疑的斟酌语言的模样。

「吾主，虽然您的方案从原理上讲可能正确，但我不认为更换核心就能解决问题，您手上的10042型的核心很可能是因为使用年限已到，被10042型自己废弃更换。」

「是吗？」

看来核心并非自己一开始想的那样，一个天使终生只会使用一个。

为了让拉克西丝放心，伊丝轻拍了拍胸口处的白虞美人领结。

「放心吧，更换核心只是为了查找问题，比如把10042型的核心更换到拉克西丝身上以后，如果拉克西丝的情况有所好转或恶化，就说明确实是核心的问题，到时候再对症下药即可。」

双手交叠在腰前的拉克西丝紫色眼睛亮起一瞬，但又很快黯下，只不过拉克西丝并没有说出自己的担心，而是默许了伊丝的提案，跟随伊丝来到教会内的一间空仓库内，这里就是上次伊丝制作石像傀儡的地方。

为了避免再次被佩佩看到的尴尬，伊丝特地检查了门锁有好好锁上，然后才放心的转身走到房间正中，点燃魔法灯，随后和制作石像傀儡时一样，把铸造台从仓库内拿出来。

伴随砰的一声轻响，沉重而巨大的铸造台被伊丝放在地上。

拉克西丝意外的挑起眉。

「这个工作台……吾主，我可以尝试把它拿起来吗？」

「无妨，这东西很结实，摔了也不会坏掉。」

「是。」

弯下腰，拉克西丝将双手搭在铸造台一角，接着向双臂和小腿灌注力气，猛地把铸造台举起，试了试重量后又缓缓放下，长呼了口气。

「……至少有上千公斤，我身为神造天使，能举起来并非异常，可是吾主……您是怎么把它拿起来的？刚才我并没有感觉到魔力波动，您没有用强化魔法。」

「我都说了我很强啦。」

明显没有相信伊丝，拉克西丝用一种怀疑的目光上下打量，最终把目光锁定在伊丝绑着双马尾的头带以及胸前的白虞美人领结上，以只有她自己才能听见的低声喃喃。

「魔法道具的强化么，原来如此。」

「那么，先尝试一下能不能把10042型的核心装在拉克西丝身上吧，如果10042型的核心没问题，之后就不需要再做什么了。」

说话的同时，伊丝从仓库里拿出10042型的核心和一把木椅，10042型的魔法水晶呈绿色，体积和自己的拳头差不多大小，由于加工工艺相当优秀，几乎可以说是完美的球体，所以即使把它划在装饰品一类，也绝对是高价品。

「10042型在动力源的规格上与我并没有多大差距，根据我的记忆，可以直接使用，只不过……」拉克西丝瞥了一眼伊丝手中的核心，「只不过吾主手中的动力核心魔力所剩无几，放在神之国，会被第一位阶天使当做枯萎的动力源处理掉。」

「嘛嘛，我也只是寻找问题，话说回来，拉克西丝的动力源在哪？」

尽管身为傀儡，但拉克西丝身上看不到人偶一样的球形关节，伊丝只能左右观察拉克西丝的脖颈和肩膀，按照惯例，动力源应该会在后颈或者后背的位置。

倘若是正常女孩，也许会为伊丝没有礼貌的打量而心生厌恶，不过拉克西丝并没有这样的想法，相反，她把双手绕到身后，解开位于脖颈与腰部后的衣带。

伴随一阵窸窸窣窣的声响，在伊丝眨着眼睛的不解目光中，拉克西丝轻易脱下结构复杂的服装，露出其下隐藏的完美躯体。

虽然穿着衣服的时候就能看出拉克西丝的身材相当不错，但比起现在的样子，完全可以用萤火之光与之皓月形容，反射宝石光泽的蓝发顺着光滑后背倾泻而下，紧接着是纤细而柔软的，从胸到腰再到臀部的完美曲线，倘若背部再沾一些水珠的话，即便称其为艺术品都不为过吧。

明明是人偶，肌肤却没有呈缺乏血色的惨白，在天顶吊灯的映照下，透过莹润皮肤，甚至能瞥见其下隐藏的如同真人般的青色血管，如果不是事先知道，伊丝根本无法将皮下青色的纹路联想到魔力回路。身体匀称到足以称作浑然天成，由于太像人类，以至于给人不是人类的感觉，只有雕刻出来的东西，才会像面前这具躯体一样精致到分毫不差，该纤细的地方纤细，该圆润的地方圆润，假使单看身体比例，伊丝有九成把握肯定，世界上没有哪位少女能够与拉克西丝相提并论，就连蕾菲娜也逊色许多。

哪怕像伊丝这样没有艺术细胞的人，也不禁为面前的天使愣住一瞬，由于太过美丽，伊丝甚至没有意识到盯着女性的身体看是一件失礼的事情，仿佛自己在看的是艺术品，而非人类。

直到拉克西丝提醒，伊丝才回过神。

「吾主，我的身体有什么奇怪的地方吗？」

「啊，不，没有，我只是在想拉克西丝果然是神造天使，就算世界上最好的工匠，也雕刻不出拉克西丝这样漂亮的身体——照着画也不行。」

说话的时候，伊丝很有礼貌的从拉克西丝身上收回视线，尽管很不明显，但伊丝还是注意到，拉克西丝存在羞耻心这样的东西，在自己发愣的时候，拉克西丝神色间有着些许羞涩，手臂也挡住了身体的重要部位。

太大意了。

听了拉克西丝对第一、第二位阶天使的抱怨后，自己还以为拉克西丝属于羞耻心淡薄的人。

如果自己是男性的话，拉克西丝就不会这么直白的把衣服脱下来了吧，伊丝有这种预感，也许自己该等到明天上午，玛丽或者蕾菲娜醒了以后，让她们帮忙检查拉克西丝。

越是像拉克西丝这样严肃正经的类型，就越保守，羞耻心也就越强烈，说不定拉克西丝并不愿意脱下衣服，只是拗不过自己的理由正当，并且还身为主人。

「感谢您的夸奖……在取出核心以后，我会陷入沉睡，那时候我感应不到外界变化，也无法对您的命令起反应，所以如果有什么问题，请立刻把我的核心放回。」

「啊啊，当然，不过拉克西丝的核心在哪？」

「在这里。」

双手合十做出祈祷动作，拉克西丝闭上双眼，在等待了约一分钟后，拉克西丝胸口涌现一层幽蓝色魔法光，当光芒逐渐刺目，到了不得不闭上双眼的时候，一枚仅有拇指大小的菱形水晶浮现在拉克西丝胸口正中。

与伊丝手中10042型的动力核心不同，拉克西丝胸口的水晶呈蓝色。

伊丝面露不解。

「菱形？而且大小也差了很多，这样能替换吗？」

按照拉克西丝的说法，特丽诺10043型的核心和10042型的核心相差无几，可以直接替换，但现在的不论怎么看都有极大差别。

没有回答伊丝，拉克西丝依旧保持闭上双眼祈祷的姿势。

大概是拿出核心的时候不能中断祈祷吧。

和伊丝猜想的一样，等待了约一分钟之后，一枚介于绿色与蓝色之间的球形投影缓缓浮现在拉克西丝胸口，而伴随球形投影的越发清晰，拉克西丝全身的气息也越发微弱，当球体完全成型的一瞬，拉克西丝就像被拔掉了电源的机器那样，突然软倒下去，胸口的蓝色光芒也瞬间消失。

第四十三章 替换（下）

｢原来如此。｣

一只手揽过拉克西丝腰间，另一只手接住因失去依托而落向地面的动力核心，伊丝将失去意识的拉克西丝放在早已准备好的木椅上，对比手中的两个动力核心。

｢大小一模一样么……｣

但伊丝面临了一个问题。

怎么把核心放回去。

拉克西丝固然把核心取出来没错，可拉克西丝并没有告诉自己把核心放回去的方法，自己一开始以为所谓核心，就像老式电视遥控器的干电池一样，只要打开盖子，就能随便拿取，可现在看来，完全不是那么回事，取放核心的过程相当魔法，拉克西丝的胸口既没有凹陷，也没有缝合痕迹。

｢嗯……早该想到的，有哪个设计师愿意在这么完全的躯体上留下痕迹，肯定要用特殊方法把动力源放在看不见的地方……只能走一步看一步了么。｣

想到如果失败，拉克西丝将永远无法醒来，伊丝手心不由得微微发汗，紧张之下，连呼吸都变得小心翼翼。

先尝试着把10042型的核心放在拉克西丝胸口吧。

当核心出现在拉克西丝胸口的时候，拉克西丝胸口再次亮起一阵蓝色光芒，只不过比起拿出核心时，现在的光芒暗淡了许多。

因为身体里不剩下多少魔力，所以光芒才会变暗吗？那样的话，就意味着拉克西丝体内其实还有剩余魔力，只不过剩余茉莉只能用来吸收核心，更进一步说，替换核心的次数有限制，如果把拉克西丝体内残余的魔力也用掉，恐怕真的只有让第一位阶的天使来才能唤醒拉克西丝。

｢但愿次数多一点啊……｣

拿着动力核心的手掌感受到一股吸力，紧接着，手中属于10042型的核心被吸收到拉克西丝体内。

伊丝瞥了一眼全知地图。

拉克西丝的等级依旧是41级没变——说明核心容量与等级没有关系——魔力上限也同样没有发生变化，唯一的问题只出在当前魔力上，拉克西丝的当前魔力只有不足20点，并且没有自行恢复的迹象。

不能自行恢复魔力，对没了魔力就会失去意识的天使而言，无异于废品，拉克西丝所说的『核心枯萎』，指的就是这种情况吧，换言之，自己用10042型核心替换10043型核心的计划失败了。

｢嗯……呼。｣

如同刚刚睡醒的人，拉克西丝喉咙里发出低吟，逐渐苏醒过来。

在伊丝眼中，比起睡着的人起床，现在的拉克西丝更像死物获得灵魂而动起来的感觉，睡着的人和死亡的人看起来相像，但氛围却完全不同，只有真正见过死者的人，才会有这种感受。

｢吾主？记得刚才在替换核心……既然我醒过来，就说明已经替换好了吧，那样的话——｣

没等伊丝回答，拉克西丝感受起体内的魔力，随即皱起眉。

｢魔力量很少，而且没有自行回复的迹象……吾主，您失败了，虽然您的出发点很好，但您的力量还很弱小，我们还是寻找第一位阶天使……｣

｢等等，既然拉克西丝能苏醒过来，就赶紧实验一下，现在拉克西丝用一个魔力消耗量在十点左右的魔法试试。｣

｢这是无意义的，吾主，不过既然您坚持这样，那么，『光矢』。｣

一枚金色箭矢顺着拉克西丝食指射向仓库墙壁，稳稳钉在墙上。

全知地图上，拉克西丝的魔力减少了14点，魔力虽然还是虚高，但比拉克西丝自己的动力核心好了不少，换言之，自己的猜测是正确的，41级的拉克西丝之所以连几个二十级的神教成员都无法战胜，问题就出在动力源上。

伴随魔力消耗，拉克西丝眼中的神采萎靡许多，看着伊丝的表情里也多了一丝欣慰和无奈。

｢魔力消耗比之前少了许多……看来问题确实和吾主您猜想的一样，出在动力核心上，但这是徒劳的，10042型的核心已经枯萎，仅仅找到问题所在而没有办法解决，这就是我们面临的窘境。｣

从拉克西丝身上嗅到一丝年长者的感觉，伊丝眨了眨漂亮的蓝色眼睛。

｢不，找到问题不就好了吗？解决起来只是时间问题，既然原本的动力核心没办法使用，再做一个一模一样的就好了。｣

｢您的出发点很好，我能感受到吾主您的心意，可制作魔力核心的难度高到难以想象，魔力核心由魔法水晶打磨而成，魔法水晶的形状从挖掘出来时就已经决定，即使您有坚硬到足以加工魔法水晶的东西，也没有与之相匹配的工艺，对魔法水晶的加工只要稍有不慎，就会引起水晶内部魔力的溢散，一个不好还会引发魔力暴走，使水晶爆炸，这一过程即使比我更善于精密制作的第二位阶天使都无法胜任——不，就连大部分第一位阶天使都不行，您只是普通的人类，不可能制作出……｣

话说到一半，拉克西丝的声音突然小了许多。

｢魔力马上就要彻底耗尽，吾主，请为我把原本的核心放回来，我可以不去寻找第一位阶天使，但还请您不要为了追求不可能的事情而浪费时间。｣

｢嗯，拉克西丝就放心吧。｣

看着拉克西丝重新陷入沉睡，伊丝将拉克西丝安置好，然后为拉克西丝盖上薄被——拉克西丝的衣服比佩佩的礼服还要难穿，自己只能随便应付一下。

长呼了口气。

｢接下来就是加工魔法水晶了么，虽然早在拿到10042型动力源的时候就想挑战一下加工球体，但没想到这一天这么快就到来了啊，把魔法水晶加工成球体的家伙肯定是个了不得的人。｣

即使有铸造台辅助，将一个不规则魔法水晶加工成圆形，对自己而言也有很高难度，失败几乎必然出现。

｢嘛，只要多试几次就好，反正不缺少魔法水晶。｣

伊丝在混乱的仓库里随便挖出一角堆到房间角落——表面散落着异常多形状与颜色各异的魔法水晶，拜总是舍不得丢道具，以及看见值钱东西就想捡起来存着卖商店的习惯，自己仓库里有许多这种『Ragnarøk』中不值钱，但拿到异世界又很有用的魔法水晶。

选了一个最小的魔法水晶，伊丝轻掂了掂。

｢就从你开始吧。｣

（16/30）

第四十四章 拉克西丝的日记

窸窸窣窣。

被子与床单摩擦的特有声响。

受到声音影响，站在房间角落的拉克西丝突然睁开双眼，瞥向声音来源。

仅仅是因为透过窗户的阳光让伊丝很不舒服，所以伊丝翻了个身而已。

真是太怠惰了。

拉克西丝以不会发出声音的脚步走到窗前，看着窗户外升起的太阳——现在应该已经到上午十点，即使昨天为自己制作动力核心忙到很晚才睡，到十点还不起床也实在太过懒惰，如果是神之国里的第六、第七位阶天使，自己说什么也要像拎小鸡一样拎着伊丝起床。

但与第六、第七位阶的天使不同，躺在床上的是自己的主人，想到这里，拉克西丝微微皱眉。

因为是主人，所以不能叫醒，这无疑是错误的，天使和名为奴隶的存在不同——由于不用睡觉，拉克西丝连夜了解了这个世界的许多知识——天使虽然也是主人的所有物，但作用是帮助主人成长和辅助主人战斗，与奴隶有着根本上的区别，遇见现在这种睡懒觉的情况，正确做法是把主人叫醒。

比起曾经，恶魔的势力甚至还多出来一个乌拉诺斯，这意味着这个世界随时都有被恶魔统治的可能，越是这样，自己就越应该让主人变的更强。

｢可是……｣

拉克西丝陷入迟疑。

神之国去哪里了？被两个原始魔王与另一个新出现的魔王联手消灭了吗？如果是这样的话，不说自己，即使是第三位阶中比自己更优秀的司教之天使来，也不可能让现在这个躺在床上的懒虫成为救世主，或者说，这样的行为根本没有意义，连神之国都不复存在，再去挑战恶魔之王又能起什么作用？

｢不……天使是维护世界秩序的存在，不能因为神之国覆灭……不能因为个人感情，就放弃天使存在的意义，而且神之国可能并非消失，而是去了别的地方，那样的话……｣

突然想到一件重要的事情，拉克西丝拍打了两下身后的翅膀——这是感情出现较大波动的表现。

忘记『日记』了。

拉克西丝连忙转身，不过瞥见床上因被阳光照射而皱起眉的伊丝，只得停下脚步，回头把窗帘拉上后才走到书桌旁坐下。天使不应该擅自使用主人的所有物，但拉克西丝在伊丝睡前得到了允许，可以自由使用这间房间里的所有物品。

她拿起桌上的纸笔，借着透过窗帘的微弱光芒书写起来，神造天使和吸血鬼一样，拥有优秀的夜间视力，区别是天使在夜晚看东西只会呈现单色，但而吸血鬼的世界永远是彩色。

｢居然忘记这么重要的事情……即使是因为被封印的太久，也不可饶恕，但愿还来得及。｣

将纸张上的折痕碾平，拉克西丝在信上留下漂亮的字体。

『敬启者。

特丽诺大人。』

这里的特丽诺特指所有天使的始祖，原初的神造天使，特丽诺1型，至于『日记』，则是为了防止神造天使因接触太多负面东西堕化，而规定的一种机制，所有的日记最终都要寄给特丽诺1型，由特丽诺1型阅读、审查，筛选出其中可能有心理问题的天使，然后找她们进行人生相谈。

由于特丽诺1型不论实力还是年龄，都是众人姐姐一样的存在，所以天使们相当尊敬这位性格有点奇怪，却一丝不苟的姐姐——假如1型的体型可以称为姐姐的话。

拉克西丝继续往下写。

『虽然这份日记可能无法送到您手上，但我依旧不能忘记自己应该做的事情，距离上次见您已经有超过一千三百年时间，可我以诚挚而朴素的情感发誓，我的时间直到昨天起才开始流动。』

在写到最后一个字的时候，拉克西丝习惯性的咬笔头，结果因为手中拿的是羽毛笔而非神之国里的硬质笔，拉克西丝咬了一嘴的羽毛，不满让她咋了咋舌，她开始写下一行字。

『不仅文明衰退，就连生活用品也变差许多，现在的时代还真是让人不敢恭维。』

虽说最终要给特丽诺1型看，但这并不意味着日记要写的整齐/有前后关系，特丽诺1型的处理能力比其他所有天使都强，因此就算天使们只写一些零零碎碎的东西，特丽诺1型也能读懂，事实上，大多数战斗天使连字都写不好。拉克西丝自认为，如果自己是特丽诺1型，看到那些战斗天使写的日记，魔力回路肯定会被气的烧毁，但特丽诺1型从来都没抱怨过，就像大家的姐姐一样可靠。

『首先是回忆，当我醒来以后，我发现自己被封印在冰棺里。我为什么会被封印在冰棺里？我的记忆有些模糊，只记得在那之前，似乎和什么人发生过冲突……不，我想起来了，那时我按照福音指示，在人类世界里游历，寻找能够停止战争的救世主，可我在找到救世主之前，遇见了魔王，然后趁它不注意，一拳揍在它脸上，原本我想就地将她处决，可它身边的堕天使太多，最终我落败下来，醒来后就出现在了冰棺里。』

拉克西丝一边转动笔头一边喃喃。

｢原来如此，也就是说，把我封印在冰棺里的人是魔王么，但究竟是哪一个魔王？完全没有印象，连是男是女都想不起来。｣

不过就算这样，自己也做了件能让天使们肃然起敬的事情，很多战斗天使都无法像自己一样，一拳揍在魔王脸上。

拉克西丝不禁弯起嘴角，带着愉快到要哼歌的心情继续日记。

『至于醒来以后，老实说，那真是一段生不如死——』

考虑到这个词太过夸张，拉克西丝将其涂黑到不会被人看出来原本写了什么，然后在后面补上了更贴切的词。

『那真是一段难熬的时光，如果换做思维更贴近人类的第一、第二位阶天使来的话，可能已经堕化了吧，那群恶魔制作的冰棺没有封印我的意识，这意味着我还有思考的能力，可我不论如何都无法挣脱封印，长久的无聊让我索性进入休眠，只留下一丝对外界的感知，等我再次醒来时，封印着我的地方突然变成一处阴冷潮湿的敞厅，一群在这个时代被称为冒险者的人类惊动了我。』

『这些人类的等级放在神代也算得上佼佼者，可不论武器还是魔法，都十分落后，我原以为他们会把我从冰棺中救出来，如果能把我从封印里救出来，那一定是被命运选中的，将要拯救世界的救世主大人，可就在我想好他们救出我以后我该说什么时，这群人却被一只霜冻蜘蛛打跑，哦，我亲爱的特丽诺大人，您不知道这只小小的霜冻蜘蛛究竟有多弱小，倘若是真的救世主大人，一定轻松就能打败它。』

『在那以后，我解除了休眠，期待着将我救出来的救世主大人，那到底会是一个怎样的人？虽然我没有第一、第二位阶天使的三大欲求，可我还是希望，那是一个骑着银龙，拥有蓝色短发与健硕肌肉的年轻男性，如果是一个温柔的、懂得绅士礼仪的人就更好了……我知道这对司教之天使的我而言有些僭越，但任何一个天使都有对美的向往，我当然也不例外。』

『可惜我的希望落空了，之后来了一位美丽而英勇的血族大人，她是一位看上去比我小一些的女孩，年龄应该和第六位阶天使一样大，她的战斗技巧十分熟稔，很少有多余动作，简直像刀刃上的舞者一样美丽，虽然她白天挑战失败了，可我觉得那是她故意装出来的失败，她隐藏了自己的实力，因为她当天晚上又悄悄潜入迷宫，虽然她用面具和斗篷把自己伪装起来，可我看穿了她就是白天的那位血族，她用破灭之剑——是的，您没看错，那就是堕天使阿撒兹勒使用的破灭之剑，没想到会落入血族手中。』

『面对那只蜘蛛的时候，她仅仅只用了一剑，而且还是随便挥出去的一剑，就把看守我的霜冻蜘蛛打到几近蒸发，您一定知道这意味着什么，能击杀霜冻蜘蛛的人很多，可一剑就能将其蒸发的人，我想只有顶尖的战斗天使才有可能，而那位血族大人不仅斩杀了霜冻蜘蛛，还在危机时刻告诉弱小者如何回避危险，这是难能可贵的慈悲，如果我将来的主人是这样一位美丽、强大且仁慈的女性，一定是我人生中最大的幸运吧，跟随在这样的大人身边，一定每天都会很开心。』

『可是那位大人两番拒绝了我的认主，一次是在冰棺破碎时，另一次是在酒馆里，真是难以置信！怎么可能有人拒绝天使！她根本不知道拥有一位天使意味着什么，哪怕放在我们生活的神代，拥有天使也是一件近乎被授予英雄之名的荣誉，而且我身为司教之天使，拥有的知识无穷无尽，结果却被拒绝了，我要再一次强调，这个时代果然腐坏了。』

写到这里，拉克西丝气愤的轻敲了敲桌子，如果不是伊丝还在后面睡觉，她敢肯定自己会咒骂出来，哪怕这有损天使的形象。

『算了，还是不谈这件事情，总之我一定要让她知道，拉克西丝芙妮雅不是非她不可，只要有我在，就能培养出千千万万个比她更强的人，我迟早会让她哭着到我面前忏悔，让她知道神造天使不是好欺负的。』

这段话是不是怨念太多了？

拉克西丝歪了歪头，如果负面情绪太多，可能会被特丽诺1型判定为堕化。

｢不……日记就应该写自己的真实想法，遮遮掩掩反而容易让人怀疑。｣

拉克西丝继续写道。

『还是说说我现在的主人吧，吾主名为伊丝·恩雅，虽然实力和血族大人相比差了许多，但性格却好上不少，她不仅没有拒绝我，还看出我身为教导者的价值，将我从冒险者手里买下。』

『只是吾主有一点让我无法理解，既然因为知道我的价值而买下我，那为什么不赶紧让我教导她实战技巧？起初我以为是吾主不好意思开口，她看起来像那种腼腆的人，可当我主动说出来以后，吾主却说以后有机会再练习，那时我彻底理解了，吾主是个懒惰的人，就像现在明明已经超过十点，却还躺在床上浪费人生一样。』

『但是吾主也并非没有可取之处，嗯……我是说除了懒惰以外的方面，比起天使，她似乎把我看成了人类，人类世界里把天使当做人类对待的人屈指可数，大多数人只把天使看成工具。如果您要问我为什么这么说，在我因动力源受损，寡不敌众的时候，吾主主动站在我身前，一般来说，这时候应该让天使留下来拖住敌人，自己逃跑才对，我告诫吾主敌人很强，可吾主却让我站在她身后，老实说，那时候吾主的肩膀虽然纤细，但却给我一种很可靠的感觉。』

『在那以后，吾主还背着我离开战场，真是难以置信……请您原谅我的感叹，我实在难以压抑我的情绪，她真的把我当成普通的人类女孩，如果她是男人的话，就算她有懒惰和自大的毛病——她总是说自己很强，还说自己有427级，真是不知羞耻——我也会迷上她，您也许会觉得我是个简单的女人，可除开我被冰封起来的时间，我只是18岁的少女，也期待过浪漫的事情，情欲和喜欢是两种东西。』

『在那以后，她还替一些孩子找到归宿，这是我亲眼所见，神代时期虽然不乏好人，可很少有人能做到像她这种程度，我开始觉得，自己找到了一个相当不错的主人，她和我一样，有着无法见死不救的同情心，如果她再小一点，我想我会像对待10044型，也就是我的妹妹一样照顾她。』

拉克西丝回头瞥了伊丝一眼，后者的睡相很好，和自己的妹妹有天壤之别。

『如果说昨天的我还心存芥蒂，毕竟我最讨厌懒惰者，那么现在我已经真心实意的认为伊丝就是我的主人。

她的天赋之高超越我见过的任何人类，您听说过一夜之间就能从零制造出动力核心的人吗？我想您也是第一次听说，可这样的奇迹就在我面前发生了，在我从昏迷中苏醒后，吾主在没有任何检查的情况下，判断问题出在动力核心上，事实也确实如此，然后吾主拿出了10042型废弃的核心，想要用10042型的核心替换我现有的、有问题的核心。』

『这当然是徒劳的，10042型的核心已经枯萎，即使替换也无法起作用，但吾主却说这只是为了发现问题。当我把10042型核心的魔力也耗尽后——我要强调，在我脱光衣服后，吾主的目光在我身上停留了很长时间，肯定是被我的身体迷住了，这点我很有自信，虽然那种目光让我有些不好意思——吾主花了一整夜时间，为我制造了一个新的动力核心，而且现有的魔力核心效率高到惊人，比我原有的核心更好！』

『我的特丽诺大人，这真是太恐怖了！到底要怎样的天赋才能制作出来啊，而且明明可以放到白天的事情却非要熬夜制作，尽管我一直强调吾主的怠惰，可这一点我不得不承认，昨晚的吾主是个不得了的努力家，如果不是殚精竭虑，费劲心思研究，是不可能做到的吧，不，我想不到该用什么样的词来形容我的惊讶，因为这实在是太让我惊喜了。』

『原本我以为把吾主安排给我，是命运交给我的挑战，可现在看来，幸运的人是我。您知道，在我离开神之国时，福音记录了我将在人类世界找到身为救世主的命运之人，现在我可以肯定，我的命运之人就是伊丝大人，我将竭尽全力，让吾主成为她理想中的强者，让她的吹嘘成为现实。当然，为了不让吾主得意到忘记自己的姓氏，我不会把今天的决意表现在脸上。以上』

拉克西丝轻呼了口气，满意的弯起嘴角，为日记落款。

『愿特丽诺大人与女神大人有更多相处时间，特丽诺第10043型，拉克西丝芙妮雅。』

嗤。

当拉克西丝写完日记的时候，门口处突然想起一阵轻微的摩擦声，拉克西丝立即以锐利视线扫向门口——门缝下多了一张信函。

｢嗯？｣

打起警惕，拉克西丝将翅膀张开到最大，轻手轻脚的，小心翼翼的走向信函，弯腰将其捡拾起来。

在看到信封上收信人的名字后，拉克西丝皱起眉。

｢给我的？为什么会知道我的名字？吾主的家眷？还是那些冒险者？｣

以防万一，拉克西丝拉开门走出房间以后才拆开信封，在神代时期，有些信件里会夹杂剧毒或诅咒的陷阱，打开信封以后，周围人会因为陷阱而死亡，天使不惧怕这种把戏，但对人类之躯却是致命的。

『——献给神造天使拉克西丝芙妮雅，如果想要动力核心，就请在拿到信件后立马动身前往戈塔城东区，我们自会有人接应你，切记独自前来，如有其他人跟随，我等将破坏动力核心。』

｢……？｣

拉克西丝挑起眉。

虽然不知道对方是谁，也不清楚对方怎么知晓自己昨天面临的窘境，但自己已经不再需要动力核心，现在的动力核心比以往用过的任何一个动力核心都好。

｢如果昨天入夜之前寄给我，我说不定会心动，但现在已经无用了，不论怎么看都像陷阱。｣

撇了撇嘴，拉克西丝在指尖制造火焰，一把火将其烧掉，天知道文字里有没有蕴藏诅咒，万一被伊丝看见，受到诅咒就糟糕了。

至于去东区的事情，就当没发生过吧，好奇心往往会引人走向毁灭。

｢唔呃……｣

房间内传来伊丝醒来的声音，拉克西丝连忙把手放在门把上，不过想起现在的表情不符合自己教导者的形象，拉克西丝先是揉了揉脸，尽可能让神情变得严肃起来，然后才推门进入房间。

◇

白到刺目的会议间。

时间已经到当天晚上。

全身笼罩在黑袍下的主教坐在上位，极差的脸色让一众教徒连呼吸都不敢太大声。

｢你们……确定把信件送到天使手中了？｣

一名教徒心惊胆战的回答。

｢是……是的，我们很确定，我们买通了教会的修女，让她们把信从门缝里塞进去……｣

｢那为什么天使到现在都没有来！｣

由于愤怒到极点，年轻主教一拳砸在桌上，『砰』的巨响令所有人的心都提到嗓子眼。

｢我、我们也不知道啊，主教大人，我们确实把您写的信送过去了。｣

｢按照福音指示，只要把我们手里握有动力核心的事情告诉天使，天使就会为了核心，按照信上的指示寻找我们，这是福音的预言，难道你们想说福音出错了吗！没有天使，我们该怎么执行『天启』！救世主身边不能没有天使辅佐！｣

如果这里有非神教成员，大概会做出｢说不定是福音出错了｣这种愚昧发言，只有神教成员知道，福音不可能出错，万物由元素组成，而福音知晓这世上的一切元素，如同上帝般通晓过去与未来，迄今为止，福音的预言从未出现过失误。

似乎知道对手下发怒无济于事，主教强压下激动情绪，以低沉到仿佛能凝结出水来的声音说。

｢今天的事情要绝对保密，我会继续向福音乞求预言。｣

｢｢是。｣｣

一切重归寂静。

（18/30，三合一）

第四十六章 地狱三头犬的初次战斗

「放心啦，就算我不出手，卡米拉她们也能应付，佩佩要战斗吗？」

「看上去没什么挑战性，交给你了。」

「是是，那就让查理斯它们去吧。」

对准备战斗的卡米拉一行压了压手，示意不用战斗，伊丝捏住食指与拇指放到嘴边，接着用力吹气。

尖锐哨声。

如同听到战争号角般，原本如同雪橇犬一样温顺的九只地狱三头犬绷紧全身，二十七个脑袋一同翻起嘴唇，露出其下整齐的尖锐牙齿，喉咙里也跟着发出警告般的低吼。

只是迷宫豪猪并没有守护者的智慧，即使被地狱三头犬们警告，也没有停止前冲的意思，只有那些跟在迷宫豪猪身后的森林女巫早早掉头逃离。

然后。

在迷宫豪猪群距离众人仅剩不到五十公尺时，哨声变的短促起来。

地狱三头犬的黑色眼眸被血红浸染，一同张开嘴，一共二十七根火柱以近乎连成片的势头，顷刻将迷宫豪猪覆盖在内。

当火焰沾染到迷宫豪猪们身体的一刻，魔物的惨叫声便一个接一个响起，但火焰灼烧的疼痛并没有使它们怯懦，相反，它们变本加厉的，以饱含怒火的力量用力撞向地狱三头犬组成的防线。

然而它们并没有注意到，尽管它们的意识驱使它们前进，身体却没能听从大脑指挥，地狱业火已经将它们的躯体连带着意识一起净化。

呲——

仿佛将烧红的木炭放入水中，呲呲的声音不绝于耳，仅仅只是几秒钟时间，气势汹汹的迷宫豪猪群便化为死物，烧焦的躯体冒出滚滚白烟，空气中充斥着野兽的臭味以及肉被烤熟的香气。

好像强的过头了。

除了伊丝以外，连拉克西丝都为现在的一幕震惊到说不出话，伊芙琳张开的嘴半天都没能合拢，甚至忘记松开牢牢锁着伊丝的双手。

「这……这是什么怪物？刚才那个是什么？我不是在做梦吧？就算『红莲之翼』，也不可能在这么短的时间里把魔物烤熟，它们不是拉货的狗吗？」

想起第一次看见查理斯时，自己还因为它们长着三个头，身体也灰不溜秋的样子，留下了它们很丑的评价，伊芙琳感到浑身一紧，更加有用力的抓紧伊丝手臂。

「啊哈哈……我也没想到会这么强……大概是它们吃饱了的缘故吧？」

自己下午训练查理斯们喷火的时候，它们明明没有像这样吐出过足有水桶粗的火焰，难道是知道有客人来，所以特地展示全力吗？

考虑到地狱三头犬的智慧，说不定真的是这样。

不过居然敢在训练的时候偷懒啊，回去以后得好好教训一下。

除了伊芙琳，神色复杂的人还有拉克西丝，下午伊丝在训练地狱三头犬的时候，拉克西丝以伊丝不务正业为由，嘀咕了很长一段时间。

「吾主……您饲养的是魔物吗？十分抱歉，下午的时候误会了您，如果这九只魔物可以随意使用刚才展现的能力，一定对您将来挑战魔王时大有裨益，它们至少是三十级，不，至少是四十级的魔物，擅自以为您在偷懒，实在是我的过失，只能以禁闭十日谢罪。」

不不，自己真的只是在玩而已，查理斯的智慧相当高，训练他们是一件很有趣的事情。

伊丝尴尬的摸了摸鼻子。

「拉克西丝不用在意啦，其实今天找安德烈亚和伊芙琳来，目的之一是想把查理斯它们寄放在安德烈亚和伊芙琳那里，这九个家伙吃的太多，只有女王和教皇那样的人才养得起。」

「真、真的吗？要把它们送给我？」

「当然是真的，不过只限四只哦？剩下的五只留给安德烈亚。」

「哼，有了女朋友就忘记姐姐，不过四只我也很满足了。」

伊芙琳看着地狱三头犬们的眼神完全变成了看金山的模样，如果自己没猜错的话，伊芙琳说不定已经开始在内心里想该选哪几只了。

而由于伊芙琳的话，安德烈亚脸颊砰的一下变红，双手合握在腰前，神情间也多了许多扭捏。

「伊芙琳姐姐太会说话了……就、就算让伊芙琳姐姐拿走五只也没问题。」

「真的吗？我可真的会拿走五只哦？」

「当然可以，虽然不知道伊丝大人什么时候和伊芙琳姐姐成为了这种关系，但既然伊芙琳姐姐是伊丝大人的姐姐，也就是我的姐姐，我认为给姐姐大人礼物是理所应当的。」

「安德烈亚真是懂事的孩子，那姐姐我就不客气了。」

应该是姐姐送给妹妹礼物吧？安德烈亚不要被伊芙琳的甜言蜜语蛊惑了啊！

不过，对伊芙琳发言起反应的人不止有安德烈亚，依蒂丝与卡米拉也各自皱了皱眉，不过因为安德烈亚很早之前就与依蒂丝和卡米拉达成了某种伊丝不知道的协定，二人并没有太过不满。

「我是不会输的，一定要把姐姐大人抢回来。」

「不会让卡米拉独吞的哦？」

「哼，最后都会落到我手里。」

三人各自以不会被其他人听见的声音较劲。

「那、那是什么魔物？居然一下子就把迷宫豪猪干掉了。」

一些没来得及和冒险者一起逃走的拾荒者躲在角落议论。

「不知道，难怪这群贵族小姐敢在迷宫里穿成这样，原来是有魔物使保护，可恶，为什么我家的狗不能变成这样。」

「得了吧，你家的狗每天只有草吃，就算是厉害的魔物，也变得普通了。」

「比起这个，我在想迷宫豪猪怎么处理，这么多的量，贵族小姐们肯定带不走……」

「就算带不走也不会给我们啦，除了多明尼克大人，贵族都是小气到连一个子都不愿意留给我们的人——等等，居然就这么走了？魔核都不要？喂，考特，别想独吞！」

虽然想试试迷宫豪猪的肉，但地狱三头犬吐出的火焰似乎是不会熄灭的类型，当自己与伙伴们聊天的时候，迷宫豪猪已经被火焰烧成焦炭，加上取出魔核会弄脏手，熄灭火焰也是一件麻烦事，伊丝干脆把魔物尸体抛下不管。

恋恋不舍的看着留在身后的迷宫豪猪，玛丽惋惜的说。

「被拾荒者先生捡走了呢……」

拾荒者不同于冒险者，是一群专门跟在冒险者身后，捡拾冒险者不需要的魔物素材的人，由于不参与战斗，所以被大多数冒险者所不齿，待遇也非常差。

总感觉玛丽是和自己一样惦记着迷宫豪猪的肉，伊丝摸了摸玛丽的栗色长发。

「再往前走一点就到晚餐的地方啦，稍微等一下就好。」

全知地图上再次出现了神教的影子，不过他们在距离第十一层很远的第九层，暂时不用理会他们。

以富有十足活力的笑容，玛丽回应伊丝。

「好的，主人大人！」

（19/30）

第四十八章 中场休息

当一行人行走至山丘之上后，更加漂亮的景色展现在众人眼前，橘色的湖泊与云彩交织在一起，波光粼粼的水面仿佛要把人吸进去般澄澈。

架起烤架的料理组——卡米拉、玛丽、蒂芙尼以及安德烈亚正在相互交流经验（蒂芙尼只负责吃），虽然比起相互交流，更像是玛丽单方面的授课，但只有说成相互交流，才不会让另外的两人生气，加上玛丽不在意称呼，所以伊丝也就顺着三人的意思，称呼这样的过程为相互交流。

将切好的肉片放在铁条编织出来的网格上，玛丽将呈淡金色的动物油均匀浇在肉片上。

「首先在准备好的肉片上涂一层油……」

「嗅嗅，为什么没有腥味？之前在王宫里做的时候，虽然大家都说做的不错，但自己吃起来却有一股难闻的腥味的说。」

趴在烤架边轻嗅了嗅厚薄适度的肉片，安德烈亚脑袋上冒起一个大大的问号，虽然伊丝总觉得安德烈亚这样趴在地上的姿势会露出胖次，但这里没有别人，安德烈亚现在歪着脑袋的疑惑表情也很可爱，还是不指出来了吧。

似乎注意到了安德烈亚的失态，拉克西丝十分体贴的绕到安德烈亚身后，将用来装野餐道具的包裹挡在安德烈亚走光的位置。

「应该是女王大人没有除腥？有些魔物肉要用姜和胡椒这类香料去除腥味，有的要用酒——最好是玛格丽特去腥哦，不过现在这些肉是不需要除腥的类型，所以省略了这一步。」

「原来如此，难怪玛格丽特的数量总是一直减少，我还以为是玛丽有偷喝的习惯。」

「卡米拉小姐！我怎么可能喝那种酒哇！上次依蒂丝小姐喝了玛格丽特以后变成那副样子……那是罪恶的酒！」

大概是害羞到极点的缘故，玛丽少见的对依蒂丝做出评论，正在享用血液的依蒂丝全身一僵。

伊丝不由得感到十分新鲜，难道是玛丽太纯真，所以连依蒂丝都会为玛丽的话而感到羞耻吗？

不对，比起玛丽的评价，说不定是让佩佩想起了那天的失态，毕竟喝醉酒后的失态模样，不论被谁看见都会尴尬到想找个地缝钻进去。

「吾主，我有一件事要向您报告。」

正当伊丝斜着眼睛悄悄欣赏依蒂丝的尴尬时，拉克西丝回到伊丝身边坐下——除开料理组，伊丝、依蒂丝、蕾菲娜、伊芙琳以及拉克西丝五人呈弧形围坐在野餐垫上。

「什么事？」

「上午我收到了一封没有署名的信，要求我在下午时去戈塔城东区。」

「咦，下午的时候拉克西丝不是一直在我身边吗？」

「呃……」拉克西丝不好意思的低下视线，「不知道您在训练如此强大的魔物是我的失职……」

「不不，我不是这个意思，我是说拉克西丝没有去东区吗？现在已经到晚上了。」

「是的，因为信上让我过去的理由是他们拥有动力核心，但我已经有您送给我的礼物，所以我判断没有去的必要。既然要求我独自前往，至少有八成可能是陷阱，特丽诺大人教导我们，好奇心往往会将人引向毁灭。」

「这样么……」伊丝陷入思考，「确实很有可能，可除了我们以外，还有谁知道拉克西丝动力核心的事情？有没有可能是拉克西丝的同伴？比如打听到拉克西丝从迷宫里出来的事情，所以立即赶来送动力核心。」

「倘若是同族，就应该亲自面见我，而不是通过送信这样麻烦的方式，我与那些为了历练而离开神之国的天使不同，我拥有福音授予的名字——拉克西丝芙妮雅，是福音指引我离开神之国，前往人类世界，在人类世界中寻找能够阻止战争，拯救世界的救世主，也就是人类世界里称呼的勇者大人。」

「欸，福音是什——唔！」

趁伊丝张嘴的时候，坐在伊丝对面的伊芙琳突然把勺子塞进伊丝嘴里，虽然想马上表示自己的不满，但随着勺子上的甜味在嘴里化开，伊丝眨了眨眼。

仿佛早就预料到伊丝会变成这样，伊芙琳一脸得意的表情。

「怎么样，这是部下最近从联合王国拿到的叫做雪莱姆的甜品，原本应该属于尤利乌斯，但现在归我所有了。」

说话的同时，伊芙琳收回勺子，然后再次将勺子插回长着雪白兔耳的白色史莱姆身上——只是外观像史莱姆，其实由奶油制成。

只是比起雪莱姆这个新品种，伊丝更在意另一件事情——雪莱姆明显被人吃过几口，换言之，之前伊芙琳塞进自己嘴里的勺子被伊芙琳用过。

到底是没注意到，还是根本就是故意的呢……

伊芙琳当然不知道伊丝的内心想法，比起刚才的强硬动作，这次变的更加温柔，如同周末约会的情侣般，伊芙琳微微探出上半身，一只手接在勺子下防止奶油洒落，另一只手拿着勺子喂到伊丝嘴边，平时狡猾的脸上现在只有姐姐般的甜美笑容。

「张嘴，啊～嗯。」

不妙。

自己要坚持不住了。

不是自己要张嘴，而是嘴巴不听大脑指挥了。

「福音是一本记载了命运的预言书，可以预知未来将要发生的事情，那是初代特丽诺大人在女神大人指导下创造的产物，它会根据元素变化，推导大陆将要发生的事情，以预言形式告知世人。」

由于拉克西丝的打岔，伊丝不得不终止咬下勺子的动作，而伊芙琳也主动将勺子收回，以不着痕迹的动作，将伊丝没吃掉的奶油丢进垃圾袋，接着以手帕来回擦拭勺子——简直像在嫌弃伊丝用过一样——当勺子干净到可以充当镜子后，才重新开始使用。

这家伙……

刚才绝对是故意把吃过的勺子塞进自己嘴里。

虽然伊芙琳擦拭银勺的举动理所应当，但伊丝还是有种很受伤的感觉。

此外伊丝还察觉到另一件事情，佩佩微微放松了端着红茶的手——那里有明显的魔力波动，刚才肯定是想使用魔法。

不会打算在自己吃掉奶油的时候，给伊芙琳一个教训吧……

伊丝下意识抬起头，看向依蒂丝身后的蕾菲娜，但蕾菲娜只是回给伊丝一个『我什么都不知道哦』的灿烂微笑。

嗯……或许是拉克西丝发现了异常，所以才故意在不恰当又恰当的时机打断自己吧。

伊丝擦了擦额头的冷汗。

「也、也就是说，拉克西丝是被预言书派出来，寻找勇者的吗？」

「是的，毫无疑问，您就是福音里记载的勇者，只有勇者，才会拥有如此强运。」

强运大概是指地狱三头犬，但那不能说是纯粹的运气好，而且根据自己手中的消息，真正的勇者已经被神教根据福音挑选出来了。

等等，神教手里的福音和拉克西丝说的福音，它们是同一种东西吗？

伊丝微微皱眉。

应该不会吧……先不说极大可能是重名，首先福音这个词就常见于宗教，把预言形容成福音完全没问题。

（20/30）

第四十九章 感到满足的吸血姬

｢像这样，把事草和酱汁淋上去，再撒一些红椒粉末的的话，味道就出来了哦。｣

当伊丝在与拉克西丝商议福音的时候，料理组那边的玛丽将葱花——在异世界里称为事草——酱油、以及辣椒粉洒在呲呲作响的烤肉上，冒油的厚切肉在高温炙烤以及香料双重作用下，爆发出异常诱人的肉类香气，如果木炭不是黑色，而是红肉颜色的话，饿到极点的人连木炭都要啃会两口吧，现在玛丽手中的料理就是有着这样的魅力。

原本正在交谈的众人，包括拉克西丝在内，下意识停下谈话，将目光投向冒出阵阵油烟的烤架，尤其是坐在餐桌附近的地狱三头犬，如果不是一直伸出舌头舔舐嘴唇，暴涨的唾液肯定会滴落在花海里。

｢我要。｣

如同等待主人投食的小狗，跪坐在玛丽旁边的蒂芙尼指了指张开的嘴巴。

｢现在还不行哦，要再烤一会儿才行。｣

原本葱花应该最后放才对，但事草与伊丝认知中的葱不同，需要多烤一会儿才会爆发出应有味道。

｢总感觉还能再吃一些。｣

｢伊芙琳不是才刚吃了很多甜点吗？｣

｢太失礼了，对我这样的美少女来说，甜点是装在另一个胃里的。｣

｢欸。｣

没想到异世界也有这样的说法。

等到众人被料理的味道引诱至饥肠辘辘时，玛丽终于做好第一批烤肉。

伊丝理所当然的成为第一个品尝者。

｢表皮酥脆，里面的肉却很嫩，香料也放的刚好合适，一口下去，舌头要被这股爆炸性的味道吞没了。｣

｢呜，明明是用同样的方法料理，味道却差了这么多……｣

十分不甘的，老实咽下烤肉的安德烈亚咬着餐叉。

｢只要多尝试几次，安德烈亚就能做的好吃了。｣

伊丝摸了摸安德烈亚头。

虽然过去在地球里吃过很多次这种被评价为不健康的食物，但在自己生活的时代，依旧有许多人热衷。只有自己动手尝试过的人，才知道烤制食品只是看起来简单，想要做好烤肉，必须要料理人对火候有很高的熟练度，同时对调料的选材以及搭配也是一门学问，这就是明明程序相同，味道却大相径庭的原因，在伊丝的经历中，绝大多数烤肉店都无法让人满意。

现在玛丽做出的烤肉绝对算得上自己吃过的最好吃的料理之一。

｢嗯～确实很美味呢，和玛丽比起来，我的料理只能算勉强能下肚。｣

｢没有没有，我只是喜欢料理而已……比起我，蕾菲娜小姐的天赋更高，只要多尝试几次，我就追不上蕾菲娜小姐了。｣

｢玛丽就不要谦虚啦，确实很好吃，美味到我都想把玛丽拐到教会当专属主厨了。｣

动作明明给人一种优雅感，盘子里的肉块却异常迅速的消失，伊芙琳一边说着一边将视线投向烤架，等待玛丽重新分配食物。

伊丝连忙抢过话题。

｢不行，玛丽是我的。｣

｢主人大人……这太让人不好意思了……｣

｢要糊掉了。｣

｢啊。｣

卡米拉的提醒让玛丽从扭捏中回神，慌忙拿起餐夹，将冒油的厚切肉分发到众人餐盘里。

在那之后，玛丽又做了许多伊丝没见过，但十分合口味的料理，比如加了少许柠檬汁，泛着奶香的米粥，软糯而有嚼劲的面团以及与露天烧烤十分搭配的果汁。

值得一提的是，这种果汁并不是真的『果』汁，而是一种由史莱姆液和清晨露水混合发酵而成的饮料，起初伊丝还无法接受这种料理，不过当玛丽解释史莱姆液来自淡水史莱姆，露水也是取自洁净植物上后，伊丝才勉强以『史莱姆液和史莱姆血液没有区别』为理由，安慰自己品尝，作为结果，这是一种略带甜味，很像苏打饮料的液体，连依蒂丝都没能拒绝这种美味，或者说，依蒂丝是所有人中对这种饮料最倾心的人。

伊丝悄悄凑到正在享受料理的玛丽耳边。

｢玛丽有把原料告诉过佩佩吗？｣

｢没有哦。｣

原来如此……如果佩佩知道原料是史莱姆的话，说不定会出现十分尴尬的场面，伊丝好心的低声嘱咐。

｢玛丽最好不要把原料告诉佩佩，不然佩佩会把玛丽丢进油锅里。｣

｢诶？依、依蒂丝小姐才不会做出那种事情……｣

嘴上这么说着，语气却缺乏底气，伊丝指了指专心于料理的众人后，对着玛丽比出噤声手势。

｢嘘，我不会说出去啦，总之不要告诉佩佩就好。｣

｢好……好的。｣

仿佛脑补到了自己被绑起来丢进油锅里的样子，玛丽以紧张神色，如同小鸡啄米般点头。

｢这是查理斯一世的，这是二世的……这是七世的，总觉得哪里有些奇怪呢……｣

在念到七世的时候，为地狱三头犬们发放晚餐的安德烈亚一副复杂神色，明明伊丝没有对地狱三头犬交代过安德烈亚是关系亲密者，地狱三头犬们却仿佛长了一双能看懂人际关系的眼睛般，一边摇着尾巴，一边围绕安德烈亚转圈，众人里唯一不受地狱三头犬欢迎的只有伊芙琳，不过伊丝觉得查理斯们之所以不理伊芙琳，是因为在来的路上，伊芙琳评价查理斯长的太丑的缘故。

咀嚼着晚餐的伊芙琳一副看戏表情。

｢还好这些狗没有二十四只。｣

不然就要叫二十四世，也就和伊芙琳的第二十四代教皇头衔重名了。

｢啊哈哈……这个名字只是巧合啦。｣

自己一向不会取名。

｢伊丝大人，您没有给查理斯洗澡吗？他们原本应该是白色毛发才对，现在却是灰扑扑的样子……｣

｢啊啊，我正好要和安德烈亚说这件事情，查理斯他们是我在这处迷宫里捡到的宠物，和安德烈亚说的一样，它们原本确实应该是白色，但似乎被什么人刷上了黑色染料，又经过时间推移，长时间没有打理，慢慢变成现在的灰色，所以我想让安德烈亚帮它们洗一个澡。｣

既然要把地狱三头犬寄放在安德烈亚和伊芙琳那里，自然得保证安德烈亚和伊芙琳的主人地位，而且还要让地狱三头犬绝对护主，这样一来，洗澡和喂食自然是增进感情的最佳方法，而这也是伊丝把喂食交给安德烈亚去做的理由。

｢可以吗？火属性的魔物很讨厌水……｣

安德烈亚的话让伊丝一怔。

说起来，不论猫还是狗，似乎都很怕水。

伊丝瞥了一眼老实坐在地上，伸出舌头哈哈喘着气，用无辜黑色大眼看着自己的九只地狱三头犬。

联想到初次遇见地狱三头犬时，它们被自己洒了辣椒粉以后主动跳进水潭的样子，伊丝在内心默默点头——就算它们讨厌水，也不能让它们以黑不溜秋的模样接触安德烈亚，那实在太脏了。

伊丝展露出没有任何杂质的、纯洁无瑕的笑容。

｢没关系哦，它们很喜欢洗澡，第一次见到我的时候，大家都很开心的跳进水池里游泳，好像在让我帮它们洗澡一样呢。｣

｢汪。｣

似乎察觉了什么，查理斯一世竖起耳朵，停下摇晃的尾巴，三个脑袋一起发出犬叫。

安德烈亚一副怀疑模样。

｢它们看起来好像不太愿意……｣

｢是安德烈亚搞错啦，这是喜悦和期待的声音。｣

伊丝从仓库里拿出一块地龙肉，站起身，以投枪般的姿势，将肉块丢向生活着亚鲸的湖边，查理斯一世立即以子弹出膛般的速度，猛地从山丘飞奔至湖畔，不过由于俯冲带来的惯性过大，查理斯一世没能及时刹住，冲入湖面的身体激起好几公尺的巨大水花。

伊丝耸了耸肩。

｢看吧，它们根本不怕水。｣

｢原来是这样啊，那我就放心了，果然伊丝大人什么时候都很体贴呢。｣

安德烈亚会心的微笑。

感到一阵心虚，伊丝撇开视线。保险起见，安德烈亚给它们洗澡的时候，自己还是在旁边看着吧——拿着下午训练查理斯它们时用的木棍。

当晚餐进行到快结束的时候，吃饱喝足，趴在花海中睡觉的查理斯突然站起身，龇牙咧嘴的同时，朝守护者房间的大门发出低吼。

注意到异常的伊丝与安德烈亚扭过头。

出现在视野里的是一群和伊芙琳拿出的『雪莱姆甜点』很像的魔物，小巧而**的奶白色身体，头上还长着两只雪白兔耳，因为是史莱姆的一种，所以没有腿，只能靠弹跳行走，全知地图显示，它们的等级在二十级上下。

｢好可爱！｣

由于雪莱姆的球形外表以及弹跳时的可爱模样，安德烈亚的注意力瞬间放在雪莱姆上，连忙对查理斯摆手，示意它们安静下来，此时其他人也注意到雪莱姆群的存在，各自停下手中动作。

｢没想到世界上真的存在雪莱姆么，我还以为是从外观取的名字，看上去人畜无害的样子，不知道能不能饲养起来。｣

｢一定是软乎乎的呢。｣

｢美味。｣

蒂芙尼舔舐嘴角的表情让伊丝全身发冷。

那是蒂芙尼你的同类吧……

没花多长时间，大约三十只雪莱姆便蹦跳到餐桌前——主要是烤架附近，这群雪莱姆似乎是被烤肉的香气吸引而来。

虽然看上去很可爱，但史莱姆毕竟是杂食动物，吃肉也不是不可思议。

这样想着的伊丝看着雪莱姆跳上餐桌，然后被好奇的伊芙琳用餐叉戳来戳去，不过雪莱姆不仅没有因为伊芙琳的举动而逃离，反而更加靠近伊芙琳，期待的在伊芙琳面前蹦跳着，让人以为是在索求拥抱。

为雪莱姆亲昵的举动感到愉悦，伊芙琳向雪莱姆伸手，摆出让雪莱姆跳到自己手心的姿势。

｢哼哼，果然可爱的东西会相互吸引——咦咦咦咦！！！｣

还没等伊芙琳的话说完，原本只有拳头大小的雪莱姆突然暴涨一圈，紧接着，原本什么也没有的身体突然浮现长满整齐尖牙的巨口，可爱外表瞬间狰狞起来，张大嘴，一口咬在伊芙琳伸出的手上。

如果不是伊丝反应足够迅速，推了伊芙琳一把，伊芙琳就不是手指被刮破那么简单。

｢痛痛！｣

｢啧，我就知道没这么简单，魔物终究是魔物。｣

紧跟在有反应的伊丝后面，依蒂丝拿起餐刀，揪起一只雪莱姆兔耳，干净利落的将雪莱姆分成两半。

但对史莱姆而言，只要不是正中魔核的攻击，并不会对它们造成损伤，被分成两半的身体甚至能在短时间内分头行动，一共三十多只暴涨起来的雪莱姆很快将餐桌弄得一塌糊涂，以分开包围的策略，每四只对付一人。

｢姐姐大人！｣

｢吾主！｣

｢专心对付魔物，不用担心我。｣

｢倒是担心一下我啊！｣

比起伊丝的冷静，被雪莱姆包围的伊芙琳只能将天罚之杖作为近战武器护身，雪莱姆似乎看穿了伊芙琳是所有人中最弱的存在，总共分出六只雪莱姆，对伊芙琳实施特殊照顾。

虽说对方有超过三十只，但以现在的阵容，对付起来并不是太难，伊丝解除心中的警惕，先不说有拉克西丝在场，首先九只查理斯就能将雪莱姆全歼，只不过令伊丝哭笑不得的是，地狱三头犬们相当记仇，九只查理斯没有一只去帮助伊芙琳，大半部分都如同王族亲卫般，拱卫在安德烈亚身边。

嘛，就算伊芙琳用不了魔力，六只缺少攻击手段的雪莱姆也不是太大威胁，毕竟伊芙琳不是单纯的魔法咏唱者，除了魔法以外，她还有着武技。

如同伊丝预料的那样，当同伴们反应过来后，很快就将混乱的局面扳回，卡米拉、玛丽与拉克西丝汇合，依蒂丝则与蕾菲娜组成另一队，安德烈亚被地狱三头犬守护，完全没受到影响，自己面前的雪莱姆也早就被查理斯一世喷吐的火焰蒸发，唯一让伊丝不知道说什么好的只有蒂芙尼，后者不但不惧怕雪莱姆的啃咬，反而相当主动的进攻，每当出现大意的雪莱姆时，蒂芙尼都会悄悄绕到对方身后，将雪莱姆吞噬进身体。

经验以肉眼可见的速度增长。

……或许自己该让查理斯们坐下，雪莱姆的经验比同等级魔物高许多。

哈啊，还是去帮伊芙琳吧。

尽管难得的野餐被破坏，但自己一行已经吃饱，换个角度看，比起平静收场，现在这样打打闹闹的样子也不错。

眺望着伙伴们收拾雪莱姆的姿态，伊丝感到十分满足。

（21/30）

第五十九章 不可思议的天使

将刚才的话当成失误，拉克西丝尽量面不改色的回答。

「如果吾主您能做到的话，我很希望看到那样的场景，不过比起幻想，还是脚踏实地努力提升自己更实际，只有历经磨难，才有挑战魔王的资本。」

将训练用木剑切换成红白配色的细剑，与伊丝面对面站着的拉克西丝向细剑注入魔力——之所以更换细剑，是因为木剑的魔力流通效率极差，基本无法使用魔刃。

「让魔刃离体施放的原理很简单。首先，我们需要让魔刃附着在武器上，但与平常使用的魔刃有所区别的是，因为我们的目的是让魔刃最终能够离开武器，成为远程攻击手段，所以在使用魔刃时，我们不能让魔力将整个武器充满，而是仅仅只保持一丝魔力，与魔刃产生沟通，当我们想让魔刃飞出去的时候，再切断魔刃与武器之间的那一丝魔力连接，当然，如果在切断之前不给予魔刃飞出去的势头，魔刃只会直接掉在地上，整个过程就像丢链球一样，那一丝魔力就是铁链，而魔刃则是顶端的铁球。」

为了让伊丝消化，拉克西丝稍稍停顿后才继续讲解。

「虽然说起来简单，但实践的过程里有许多难以跨越的挑战，首先是如何形成魔刃，绝大多数人光是让魔力充满整个武器都无法做到，就更别提形成魔刃。

其次，即使能让武器形成魔刃，想保持自己与魔刃间仅有一丝魔力沟通也十分困难，魔刃存在的前提是某一个区域内必须有足够凝练的魔力，而仅仅只通过一丝魔力作为沟通，通常会出现两种结果，一是因为魔力连接太过薄弱，导致魔力自行消散，二是魔力连接过于稳固，致使我们想让它脱离武器而去的时候无法脱离，绝大多数天使都失败在这一步，这要求使用者必须能完全掌控体内任何一丝魔力，同时还要求使用者花费大量时间寻找规律——啊？什么？」

话说到一半，拉克西丝便睁大双眼，愣在原地。

伊丝不仅在木剑上凝聚出了蓝色魔刃，甚至一步步的跟着拉克西丝讲解，一下子将魔刃挥了出去。

尽管挥出去魔刃十分微小，落到地板上只留下一道浅浅划痕，但拉克西丝可以肯定，伊丝刚刚挥出去的东西就是魔刃。

怎么可能？

要知道，拉克西丝能成为司教之天使，很大一部分原因是她的学习能力很强，但即便如此，拉克西丝也花了六年时间才学会投掷魔刃的技巧，更不用提伊丝现在是在木剑上凝聚魔刃，即使让现在的拉克西丝来，拉克西丝也无法做出和伊丝同样的事，木剑根本不可能凝聚出魔刃，这几乎是大陆上所有武者的共识。

倘若要类比难度，就像要把水灌进铅球里一样，只有发生奇迹才有可能做到。

抛开这些不谈，最最关键的是，伊丝仅仅只尝试了一次，甚至还是一边听着自己讲解一边做，然后便成功了，假设不是亲眼所见，拉克西丝死也不会相信这是事实，拉克西丝甚至能想象到，假如她把刚才看见的事情告诉司教之天使的同僚，她们肯定会嘲笑自己故事书看的太多，产生了幻觉，劝自己去第一位阶天使那里看看，是不是身体哪里出了毛病。

「拉克西丝，是像刚才这样吗？」

「呃……吾主，您刚才没有用魔法吧？不，虽然这么说很失礼，但您刚才一定悄悄用了魔法吧？请您务必再使用一次，这次我会认真监督您……」

没等拉克西丝说完，伊丝再次使用让魔刃离开武器的技巧，并且与刚才不同的是，这次的魔刃相当明显，刚才伊丝因为第一次尝试，考虑到万一控制不当可能会把神殿拆掉，所以才只使用了很少一点魔力凝聚魔刃。

飞出的蓝色魔刃没入训练场，在地面上留下一道一指深沟壑。

这一次，拉克西丝不禁将翅膀张开到最大，严肃的脸上写满了不可思议。

倘若拉克西丝手头有纸和笔的话，她一定会在日记里写上这样一句话。

哦！天哪！我的特丽诺大人，我没有看错吧？

可事实就是事实，假如伊丝第一次成功使用魔刃，拉克西丝可以安慰自己说伊丝可能作弊了，那么拉克西丝现在可以摸着自己的魔力核心说，伊丝没有使用任何作弊手段。

到底是怎么做到的？为什么第一次就能成功？

巧合？伊丝无意中碰到了使用投掷魔刃的界线，所以才成功施放？

拉克西丝忍不住咬着拇指。

很有可能。

如果是巧合的话，往往无法使用第二次，想要熟练运用，就必须得主动摸清楚规律。

拉克西丝不禁让伊丝再使用了几次。

结果无一例外，全部成功，最后一次伊丝甚至还能玩出花样，让先后飞出去的魔刃在空中形成盛放的蔷薇模样，让拉克西丝近乎崩溃的是，伊丝还一脸期待的问拉克西丝好不好看。

好看，当然好看，但这还是魔刃吗？或者说，世界上真的有这么傻的人吗？凝聚魔刃是一种相当耗费魔力的做法，也只有笨蛋，才会浪费魔力做一些无意义的事情。

自己侍奉的这位救世主也太不正经了。

让拉克西丝感到气恼的是，自己还偏偏挑不出什么毛病，要是其他司教之天使看到伊丝刚才的举动，肯定说什么也要把伊丝从自己手里抢走，拉克西丝甚至能脑补到那群同僚厚着脸皮求自己的样子，对司教天使们而言，学生的优秀就是她们的优秀，这是关乎脸面的事情，每培养出一个优秀学生，都可以给她们长很长一段时间的脸，这就像小孩子间攀比谁的玩具更好一样，尽管司教之天使不分高低，但那些学生众多的司教天使就是比学生少的司教天使有高人一等的氛围。

假设把伊丝带到神之国，自己肯定会被特丽诺大人颁发以前做梦都想得到的荣誉勋章吧，拉克西丝甚至已经看到鲜花和彩带从自己头上落下的样子。

「唔姆……感觉木剑不是很好用，如果换成冈格尼尔的话，会更容易形成魔刃吧。」

「哈啊？」

拉克西丝喉咙里发出悲鸣。

这家伙知道自己在说什么吗？难道她不清楚用木剑施放魔刃有多不可思议吗？

拉克西丝甚至有种想上去揍伊丝一拳的念头，当然，不说伊丝主人的身份，首先万一这一拳让伊丝跑到别的司教之天使那里——假如这个时代还有的话——自己就损失惨重，拉克西丝只能耐着性子，和颜悦色的解释。

「不推荐用木剑施放魔刃呢～」

「等、等等，拉克西丝，你的语气很奇怪，让我有点不适应。」

伊丝忍不住后退半步，现在拉克西丝看自己的目光简直像肉食动物看见兔子一样饥饿。

「没有哦～吾主您接下来想做点别的训练吗？我保证手把手的教您～」

难道自己触发了天使的什么开关？

感受到愈发迫近的压力，伊丝连忙将对话引向正轨——伊丝有预感，假设自己是像玛丽那样的小孩子，拉克西丝现在就不是双手合十放在侧脸，微笑着看着自己，而是直接把自己抱起来了。

「训、训练吧！一对一的战斗！」

「是～」

虽然是为了让满脸心事的拉克西丝开心起来才这么做，但效果似乎好过头了。

吞咽起口水，伊丝摆好架势。

（1/28）

--------------

*加更又开始啦，虽然好像已经快满了......

第六十二章 死之潮

宽敞的，足以容纳两辆马车并行的隧道。

空气中回荡着泥土的潮湿气息，与之一同的，还有动物死亡后残留的一点血腥味，水滴顺着天花板与墙壁淌下，如果除开天花板上的异景，任谁都会以为这是一个普通山洞，但如果抬起头来，就会发现这里别有洞天。

头顶的天花板并非漆黑一片，而是湖底世界。

浑浊的、看不清东西的水体以及一点点淤泥，构成了这片隧道的天花板，这里乍一看会给人湖水马上就要灌入隧道的错觉，但仔细观察的话就能发现，在湖水与隧道之间，有一层半透明薄膜将二者隔绝，可以肯定，不论是谁，都不愿意待在这样一个危险的地方，一旦头顶的半透明薄膜无法支撑，隧道就会被被深潭灌进来的水淹没。

在距离隧道稍远一些的位置，隧道的始作俑者们正聚集在一起。

「已经准备好了，主教大人，只要您一声令下，我们就可以让湖泊的水灌入迷宫，最多三天，迷宫里的魔物就会被水赶到地上。」

瞥了眼单膝跪地的手下，主教藏在衣袍下的手不禁颤抖起来，他知道这么做意味着什么——戈塔城的无数居民会在此次事故中丧生，倘若他站在第三者角度，他一定会站出来，甚至不惜通过杀死始作俑者，来起到制止灾难发生的目的。

但他受福音的指引，福音不会做出错误选择，并且他也只有相信福音一条路可走，这并不是有人逼迫，而是他自己主动踏上了这条道路。既然自己是为了人类的大义，那么牺牲一小撮人的幸福，这也是没有办法的事情，在两难中犹豫不决，最终只会得到比做出选择更难以接受的后果，过去神教重复过无数次这样的错误，神教也为此强调过无数次，不要因为自己的善恶观而改变福音的意志，他身为主教，深刻的明白这一点。

「话虽如此……真要实施起来，还是会感到犹豫么。」

「主教大人，让我来吧。」

一名手下主动请缨。

「你？」

主教的语气高了一调，如果他没记错，上次任务失败时，自己曾命令过这名手下滚出隧道。

「是的，如果今后被民众知道，主教大人您曾以戈塔城居民的性命要挟天使，即使是受福音指引，您也还是会背负骂名，所以只要让我这个名不见经传的小人物代替您就好，您身为主教，今后有更重大的决定等您。」

主教沉默半晌，手下说的十分正确，福音没有说明，一定要自己去捅破隔绝隧道与湖泊的结界，自己身为主教，未来也比这名手下更加耀眼，只是逃避一次就会有下一次，他之所以成为教会一员，不是为了名誉与权力，而是为了谋求人类的未来。

那么，接下来只有一个选项可选。

他摇了摇头。

「这件事情必须由我来做，你回到自己的位置上，」主教将目光转移到另一侧的人身上，「给天使的信送到了吗？」

「已经按福音的描述，把信送到了天使手里。」

如同要将喉咙里哽咽的东西吐出来般，主教长长呼出口气。

「……呼，那么，把结界打开吧，如果不让天使看到拒绝我们的后果，光是口头上的威胁，不会起任何作用。」

「是。」

一名手下拿出一卷散发着古旧味道的魔法卷轴，这里面铭刻着被称为『汲魔囚笼·解』的魔法。『汲魔囚笼』原本是用来关押实力强大的魔法咏唱者，『汲魔囚笼』会构筑一个半透明的魔法结界，除了将人与外界隔绝起来外，还会形成一个没有任何魔法元素的空间，即使再强大的魔法咏唱者，也无法在周围没有魔法元素的情况下使用元素魔法，而精神魔法就更不可能突破『汲魔囚笼』，而随着时代发展，由于汲魔囚笼隔绝元素的特性，现在经常用作封锁通道的逃跑手段。

「只要主教大人您将这卷卷轴撕碎，隔绝湖泊与隧道的结界就会被打开。」

在手下的说明下，主教撕开魔法卷轴。

啵。

隧道遥远的另一头传来水泡破裂的声音，紧接着，沉闷的水流轰鸣开始在隧道间回荡，轰隆声响以及地板的轻微颤动，让人有种正在地震的错觉。

「主教大人，我们快走吧，『避水的加护』撑不了多久。」

「嗯。」

「嘎啊！！」

正当神教的人背负着瘸腿主教逃跑时，隧道里回荡起人类的惨叫声，包括主教在内，神教的人下意识朝传来声音的地方看去。

「敌袭？」

「不对，我们检查过通道，里面没有任何人，传来声音的方向在我们后面，应该是谁被大水冲倒了吧，主教大人不必担心，我们有『避水的加护』，就算在水里也能呼吸。」

「这样么。」

「怪、怪物！主教大人，救命！」

「什么？」

放下的心再次悬起，而这一次，主教看见了袭击教徒的东西。

那是一种淡绿色的、乘着滚滚洪流而来的黏体，尽管在水流掩护下它们并不显眼，但主教胸中的散发着高热的福音书正告诉主教，对方具有的魔力量并非普通魔物——福音能够探查附近生物体内的魔力，当出现具有较强魔力的个体时，福音就会通过发热警告持有者，让他们远离危险，而现在福音散发的高热相当于超过四十级的强者，以自己一行人的实力，不论如何也无法战胜。

更让主教绝望的是，对方的数量并不只有一个，那是成千上万的，足以将湖泊染绿的数量。

当这样的魔物侵袭到教徒身上时，笼罩教徒的黑色衣袍被迅速烧穿，紧接着，皮肤也很快化为焦炭的颜色，即使在这种充满水汽的环境，肉被烤熟的味道也依旧清晰可闻。

从发出惨叫到化为焦炭，只经历了不过数秒。

残忍画面令主教的脸逐渐扭曲起来，他嘴唇颤抖着低声喃喃。

「……快跑。」

由于声音太小，背负着他的人并没能听见。

「主教大人，是魔物！」

「呃啊！救、救救我！」

又一名教徒被隐藏在水流里的魔物卷走，主教终于忍不住大喊。

「快跑！全力离开这里！必须要告诉枢机大人！」

「我知——嘎呃！」

话音还没有落下，背负着主教的教徒便因为身体失去平衡倒地，他挣扎着想在水流冲走自己之前站起，但双脚却不听使唤的，怎么也站不起来，下意识的，他回过头看向身后。

——双腿被淡绿色的黏体当做食物卷走。

渐渐地，他的五官扭曲起来。

「咿……咿……咿啊啊啊啊啊！！！」

还没来得及感受疼痛，洪流便将他的声音吞没。

带来死亡的浪潮依旧在前进。

第六十三章 难以说出的阴影

「汪汪！」

「主人大人，今天的晚餐是烤兔哦～」

在查理斯辅助下，抓着兔子耳朵的玛丽跑到伊丝面前——与其说兔子，不如说这是一只牛犊，巨大的体型需要玛丽双手拽着才能拖动，即使离玛丽抹它脖子的时间已经过了好几小时，兔子的身体也还条件反射的痉挛着。

真有活力。

与伊丝一同站在石亭内的拉克西丝不禁感叹。

这里是戈塔城地上，位于尤弥尔神殿的庭院，修剪平整的草地在阳光照耀下放出金色光芒，庭院内的林木也因微风吹拂发出簌簌声响，午后时光是整个戈塔城最安静的时刻，感到困顿的劳动者会闭上双眼，稍微休憩片刻，贵族则会让下人摆出茶点，慢悠悠的享受着这短暂而平和的时间。

「姐姐大人，我回来了。」

「嗯，辛苦了，午餐我已经准备好了，要先喝点茶吗？」

接过卡米拉手中的法杖，早已在石亭里等候多时的伊丝为卡米拉倒上放凉的红茶，虽说红茶要趁热才好喝，但现在正值初夏，伙伴们也刚刚从迷宫里长途跋涉回来，过热的茶水起不到解渴作用。

「怎么能让姐姐大人做这些下人的……」话还没说完，卡米拉便被伊丝用行动制止——替卡米拉理了理乱掉的金发与魔法袍，卡米拉接过茶杯，低下头嚅嗫，「……谢谢姐姐大人。」

「嘛，就是这样，卡米拉刚从迷宫里回来，只是倒茶而已，我身为姐姐，这是应该的。」

「姐姐大人只有在这种时候才搬出姐姐大人的身份……」

虽然嘴上表达着不满，但卡米拉还是喝下了伊丝递过来的茶水，顺势坐在伊丝身边的石凳上——桌上已经备好了煎熟的牛排、蔬菜沙拉、红葡萄酒、果汁以及一些放在篮子里的面包。

「嚯，比起姐妹，更像夫妇。」

稍微落后于卡米拉的依蒂丝看见后轻哼一声，这声轻哼并不是忌妒或者不满的情绪，而是一种饶有兴趣的，感到有趣的口吻。只要不是太亲密，依蒂丝并不介意伊丝和卡米拉之间的互动，至于理由，稍微有些类似伊丝看待依蒂丝和蕾菲娜，只不过依蒂丝比伊丝更具侵略性——既然伊丝身为自己的妻子，那么卡米拉也就是自己的妾室，基于这样的想法。

事实上，如果不是伊丝横插一脚，当依蒂丝成年，接过佩西亚伯爵的位置时，哪怕佩西亚伯爵千叮咛万嘱咐不能对卡米拉出手，依蒂丝也不会再继续忍耐，过去的卡米拉不论是冷冷的气质还是宠物般的性格，都如同小猫般撩拨着依蒂丝，可惜因为伊丝出现，这一切都化为了泡影，不过有一点依蒂丝必须承认，那就是现在的卡米拉比之前更有魅力，拥有自我意识的猫咪远比任人摆弄的玩偶更有趣。

「禁忌的爱。」

「这是大人的话题，蒂芙尼要蒙住眼睛。」

一边说着，玛丽一边跳下石凳，将蒂芙尼拉到自己身边坐下。

至于卡米拉，则一改刚才的害羞模样，主动挽住伊丝手臂，紧紧靠着伊丝。

「姐姐大人，今天的午餐哪道菜是您做的？」

大概是切面包？

煎牛排自己还太熟练，因此只能交给拉克西丝来，拉克西丝虽然不需要吃东西，但因为以前照顾过有进食需求的第一、第二位阶天使，所以会一些简单的料理。

看见佩佩握着餐刀的手开始发青，伊丝悄悄松开卡米拉，让卡米拉好好坐正。

「今天的主厨是拉克西丝。」

「啧。」

十分不满的咂舌。

就算不高兴，也不要表现出来啊……

伊丝不禁感到头痛，自己这个妹妹还是一如既往地毒舌。

或许觉得天使只是一个构造物，起初卡米拉并不介意天使在伊丝身边，但随着接触越来越深，卡米拉感觉到了天使其实和人类相差无几，加上拉克西丝在伊丝允许下拥有待在伊丝房间，甚至是看着伊丝睡觉的权利，于是卡米拉便不高兴起来——为了避免出现事故，伊丝一直不允许卡米拉半夜还待在自己房间。

伊丝不好意思的回头看向拉克西丝，但道歉的话还没说出口，就因为拉克西丝的状态闭嘴。

拉克西丝又变成了心事重重的样子。

尽管在一周前的晚上，自己与拉克西丝进行训练后，拉克西丝的状态好了许多，但偶尔还是会出现像现在这样失神的时候。

「拉克西丝？」

「诶？吾主，饭菜不合口味吗？」

「没有，只是看到拉克西丝一副呆呆的模样，真的不是身体不舒服吗？如果很严重的话，等找到玛娜之源以后，我可以不去赫尔斯王国王都，而是去找神之国的踪迹，这不是什么为难我的事情，拉克西丝直白的说出来就好。」

「找到玛娜之源……」拉克西丝下意识咬住嘴唇，轻轻摇头，「我没有出问题……吾主不必放在心上。」

「真的吗？」坐在伊丝对面，也就是拉克西丝对面的依蒂丝抬起头，望着拉克西丝的湛蓝双眸中闪过质疑，「这几天以来，我们所有人都发现了你的异常，我容许你待在伊丝身边的原因是你对伊丝有好处，如果你心存二意，即使伊丝不情愿，我也要把你赶走，这是你存在于此的前提。」

拉克西丝神色变的凶险起来。

「我从未有背叛吾主的念头，神造天使永远不会背弃自己的主人，即使您是吾主的家眷，我也不允许有人践踏神造天使存在的意义。」

「如果你的实际行动能像你说的那样漂亮就好，至少我不会允许一个随时发呆，还不说明理由的仆人待在我身边。」

「我希望洛伊丝薇尔小姐可以重新解释一遍刚才的话。」

「依蒂丝小姐……拉克西丝小姐……」

察觉到剑拔弩张的氛围，玛丽悄悄放下餐叉，目光担忧的在两人间徘徊。

「好了好了，就到这里，拉克西丝的事情之后我会找她私下商谈，佩佩先安心吃午餐吧，要是凉了的话，味道就不好了。」

「我是在替你担忧。」

不满的轻哼一声，依蒂丝不再说话。

拉克西丝则在依蒂丝话音落下后向伊丝低头行礼。

「吾主，我突然想起上午起床时忘记整理您的书房，可以让我稍微离开一会儿吗？」

「嗯，去吧。」

「十分感谢。」

拉克西丝转过身，无意识的攥紧胸口，快步离开。

（4/30）

第六十九章 一波未平

在卡米拉提议下，拉克西丝跟随众人一同在各个战线间移动，虽说中途不知为何，突然没有超过二十级的魔物从巨坑内涌出，但这样的情况仅维持了不到五分钟，新的魔物就又重新涌上来，其中甚至还多了许多水树湖泊里的绿色黏体，尽管还没有出现黏体巨人，但越来越多的数量还是让拉克西丝内心一沉。

「蒂芙尼，你和拉克西丝对付左边的不死者，我去收拾右边的黏体。」

「魔力，没有了。」

「玛丽呢？玛丽还有魔力吗！」

「我的魔力也见底了。」

「那就用魔法药。」

「可是卡米拉小姐，魔法药很久以前就用完了。」

「啧。」

玛丽的回答令卡米拉眉头皱在一起，由于长时间多线作战，众人的体力与魔力均出现明显下滑，卡米拉虽然一直在有意识的节省魔力与体力，但也因为不停奔波，呼吸变的紊乱，出现好几次咒文咏唱出错的情况。

而身为前锋，在团队里任务最重的玛丽干脆一点魔力都不剩，只能单纯靠体力支撑盾牌——为了尽可能长时间作战，众人把伊丝给予的魔法药分给玛丽大半，饶是如此，众人也到了油尽灯枯的时候。

一剑将不死者净化，有了喘息时间的拉克西丝回过头扫视战场，握着剑的手忍不住微微用力。

情况不容乐观。

最初还能维持在巨坑边缘的防线现在后退到街道入口处，放眼望去，除了玛格丽特冒险团，整个迷宫广场上除了魔物还是魔物，飘荡在空气里的血腥味与兽臭浓郁到让人失去嗅觉，攒动的、数不清的魔物群依旧不知疲倦的冲击着士兵，士兵们只能用盾牌、石块甚至遗弃在小巷里的木板作为障碍物，阻挡魔物们的冲击，没有人再想着将魔物推回巨坑，所有人都在节省力气，或者说，他们的体力所剩无几。

最多十分钟，不，是五分钟甚至更短，如果巨坑里再爬出像岩石傀儡一样强大的魔物，防线就会在顷刻间崩溃。

拉克西丝深吸了口气。

士兵和自己一行人已经坚持了近一刻钟，想要撤离城里的全部居民，时间至少得翻好几倍——至少一小时，如果无法争取一小时时间，数以万计的人将永远留这座矿山都市，戈塔城也会成为一座死城。

一小时吗……

如果这里有一支审判军天使，不说抵抗，即使把魔物们全歼也轻而易举，可现在不能去奢望不存在的可能性，自己得想办法争取时间。

「解决不死者很容易，但我一人最多只能守护一段防线……」

再次砍杀一只试图从背后偷袭的魔物，拉克西丝一边替众人分担压力，一边沉着思考。

「不，换一种思路，我不直接参与战斗，而是给那些士兵使用强化魔法？」

范围的强化魔法至少也在三阶以上，这对自己而言不成问题，唯一的难点是，士兵们的提升效果以及覆盖范围，范围强化魔法一次最多只能增幅五十人，而场上的士兵除开负伤者也还剩下近千人，换言之，自己要连续使用二十次强化魔法，才能覆盖所有士兵，以382点的现有魔力量，不论如何也做不到，更不用提士兵们的基础数值很低，即使使用了强化魔法，能力也不会有多大提升。

「只剩下一条路了么……」

拉克西丝神色变的复杂起来。

依靠飞行的机动性，专门寻找强大魔物点杀，以此大幅降低防线士兵受到的压力。

这确实是最能发挥己方优势的选择，可问题在于，自己必须要保护主人的家眷，这既是为了命令，也是为了未来的天启四圣灵。

真是残酷的选择。

拉克西丝忍不住皱眉。

虽然该选择哪边答案一目了然，但要自己眼睁睁看着人类死去，实在是一种难以安心的，会使人背负罪恶感的行动。

「主人！」

在蕾菲娜的大喊声中，由于体力接近枯竭，依蒂丝躲避不及，被一只刺猬魔物弹射出的毫针刺中手臂。

「切。」

手肘传来的痛感令依蒂丝挑起眉，她下意识想抬起手臂，把尖刺从手臂上拔出，但手臂却完全不听使唤的垂下，很快就连疼痛感都消失不见，整条手臂都失去了知觉。

毒。

被算计的感觉令依蒂丝微眯起双眼，湛蓝色的眼眸中释放出危险信号。

如果是成年的纯种吸血鬼，可以依靠对自身血液的控制，将毒素控制在一点，但现在依蒂丝还没有成年，无法掌握这项能力，也正因为如此，才使得依蒂丝盛怒。

『影牙』

瞬间化为无数细小红色蝙蝠，依蒂丝再次出现时，已经到射出尖刺的刺猬魔物身边。

察觉到危险的刺猬魔物将身体蜷缩成团，企图用尖刺防御蝙蝠撕咬——可它算错了进攻者的手段。

解除『影牙』，依蒂丝咧开嘴露出残忍笑容，紧接着，猛然下挥冈格尼尔。

噗。

鲜血四溅。

只不过，在杀死了伤害自己的魔物后，依蒂丝却没有丝毫欣喜。

『影牙』耗光了自己的最后一丝魔力，换言之，自己无法再继续战斗。

「哼，是时候后撤了，原本就没有为人类战斗的理由。」

之所以战斗，只不过是想享受屠杀以及战胜强敌的快^感——当然，这里面还混杂了一些不可言说的其他理由。

低声喃喃着，脱离队伍的依蒂丝向卡米拉一行大喊。

「撤退到防线后恢复魔力！」

「好的，主人！玛丽和蒂芙尼也快撤吧。」

「是～」

「卡米拉小姐。」

「我的魔力还有盈余，我留下来和拉克西丝一起等姐姐大人回来。」

「卡米拉小姐您连咒文的节奏都拿不准了，待在这里只会成为拉克西丝小姐的累赘，伊丝大人一定会回来的，我们先退到后方，稳固防线吧！」

蕾菲娜的话令卡米拉面露不耐，但又因为蕾菲娜没有说错，犹豫再三，直到被蕾菲娜强行拽着手臂的时候，卡米拉才不甘的点头。

「撤退。」

仿佛被抽干了力气，卡米拉的话音落下后，整个人差点软倒在地，蕾菲娜立即上前搀扶。

「卡、卡米拉小姐！？」

「只是稍微有点累了而已。」

「我背您吧。」

「不需要，我能自己走回去。」卡米拉转向全身没有一丝伤痕的拉克西丝，「这里就交给你了，我们有查理斯守护，你在这里迎接姐姐大人——可以的话，尽可能削减魔物，虽然我不想把姐姐大人让给别人，但不可否认，为姐姐大人带来荣誉不是一件坏事。」

「身为天使，自然会为吾主着想。」

不再多言，卡米拉瞥了眼拉克西丝后便与蕾菲娜一行离开战场，整个广场上只剩下拉克西丝一人。

第七十章 接二连三

「呼——接下来到我了么。」

轻呼了口气，拉克西丝轻轻拍动两翼，目光紧盯不远处空无一物的地板上。

「虽然隐藏的很好，但你逃不过天使的标记。」

向翅膀灌注力气，拉克西丝掠过魔物群头顶，直奔刚才紧盯的地方飞去，从很早之前，拉克西丝就注意到了这片不同寻常的区域，之所以没有魔物待在这里，不是因为魔物们不想靠近，而是它们不敢靠近，因为地板下隐藏着更加恐怖的魔物。

黏体巨人。

即使没有看到对方本体，拉克西丝也可以断言，这并非天使的直觉或者探查魔法，而是神圣之火的标记，神圣之火会标记所有被它灼烧过的魔物，只要被标记者接近使用神圣之火的人，标记便能被天使感应，而拉克西丝至今只对黏体巨人使用过神圣之火，对方的身份一幕了然。

「这次不会再放跑你了。」

『流光之加护』

『神圣之火』

『力量提升』

『刚力』

『冲锋』

将神圣之火调整到最大，拉克西丝细剑举过头顶，从空中朝地面发起俯冲，庞大的魔力流在空气中带出白色云流，卷携着足以把山岳一分为二的气势，与地板下蠢蠢欲动之物撞在一起。

轰！

如同在深潭里投入一颗巨石，以拉克西丝挥劈的地方为中心，地板猛然隆起，大地浮现一层又一层朝四周荡漾开的水波状纹路，冲击波产生的破片在此刻化为最为锋利的刀刃，凡是碰到碎石的魔物，无不化为一滩血肉模糊的尸体，制造出一片没有生物存活的空白地带。

嗤嗤嗤——

如同烧红的烙铁放进水中，扭曲的大地爆发一阵呲呲之声。

「啧，没死吗。」

视线被蒸汽与尘埃遮挡，拉克西丝下意识向后跳开，而也就在拉克西丝跳开的下一秒，伴随一阵破土而出的声音，无数淡绿色黏体形成的尖针钻出地面。

如果自己没有感知到危险，现在已经成为广场上无数尸体中的一具了吧。

但身为司教之天使的自己不可能犯这种错误，唯一让自己遗憾的只有一件事——自己的探查机能因为时间流逝失去作用，否则刚才那一下不说击杀，至少能让黏体巨人失去反抗之力，缺少探查机能会令自己失去把握对方要害的能力。

黏体巨人的追击在继续。

铿铿铿铿铿——

一连串的地板破碎声。

随着黏体巨人在地表下移动，地板接连不断的隆起，假设毫不退避，拉克西丝将被黏体从地下偷袭。

不能给对方机会。

「生命力顽强么。事已至此。」

避开来自地面的偷袭，拉克西丝张开翅膀远离地面，双手将细剑举过头顶，仿佛在把太阳的光芒吸收到细剑上般，笼罩四周的阳光愈发黯淡，细剑上的光芒则愈演愈烈。

凛然的声音自天空传来。

「以无上荣耀的特丽诺之名，拉克西丝芙妮雅在此行使司教天使之责，肃正污秽邪恶之物，将女神之光辉播散于此——『星耀咏叹』！」

难以言喻的庞大压力。

就像乌云笼罩日轮，又仿佛卑贱的下位者目睹统治者亲临，将太阳光辉掩盖过去的强烈金芒笼罩大地，汹涌魔力带来的压迫力近乎让人窒息，部分魔物甚至被吓得趴在地上无法动弹，就连那些处于广场边缘的士兵们，都不自觉的微微弯下膝盖，呼吸也变得急促许多。

这是只有在能够见到太阳的地方才可以使用的高阶魔法。

将太阳的光芒汇聚在剑上，借助神明的力量，施放足以把大地撕碎，蒸发一切的炽烈之光。

当宛如第二太阳的光芒降临在大地时，凡是直视拉克西丝的人，都因强光暂时失去视觉，而广场上那些被净化之光笼罩的魔物，连焦黑的尸体都没能留下便顷刻化为飞灰，大地冒出丝丝白雾，凹陷出大坑，其中中心区域甚至能看见暗红色的，正在凝固的熔岩。

包括黏体巨人在内，广场上不再有一丝一毫的生命迹象。

「呼……呼……成功了么。」

降落在广场周围的建筑上，拉克西丝擦了擦额头的汗珠。

『星耀咏叹』是自己从未使用过的魔法，如果不是有高效率的动力核心、品质优良到不会被大量魔力损坏的武器、源源不断提供魔力的玛娜之源、炽烈的日光以及作为目标的大量邪恶生物，四十级的自己根本无法越阶使用五阶魔法——准确的说，自己只发挥了『星耀咏叹』的一小部分威力，『星耀咏叹』原本属于第七位阶魔法，不论威力还是范围，都比自己用的大得多，刚才的魔法只能算劣等。

但不论怎么说，自己成功了。

一击灭杀所有魔物，制造出的熔岩也可以阻挡之后从巨坑里爬出的东西，假如这里有其他第三位阶天使在场，她们一定会为自己的表现瞠目结舌，即使是专精战斗的第四位阶天使，也只有那么几位能够使用『星耀咏叹』。

「这样就结束了。」

不断深呼吸调整状态，魔力枯竭的拉克西丝展开翅膀。原本自己应该会因魔力耗尽晕倒，但由于玛娜之源存在，自己不会再出现魔力枯竭的情况，尽管拉克西丝不想使用玛娜之源，可她现在不得不承认，没有玛娜之源，她就无法使用刚才的魔法。

「但愿不会被人看出来……现在还没有到告诉吾主真相的时候……」

如果自己持续不停的战斗，一定会被人注意到，自己为什么有源源不断的魔力吧，尤其是清楚玛娜之源作用的伊丝，一旦被伊丝看见，伊丝肯定会质问自己是否有玛娜之源，而那时候，自己就只能有牺牲躯体，把玛娜之源交出去一条路可选。

神之国真的还存在吗？

没有人可以给拉克西丝答案，死了或许就真的死了。

即使被人说自私，即使这样做会损害天使的荣誉，自己也还想再多看看平时没有注意到的景色——只要半年，不，一个月就好，只要给自己一个月时间，哪怕最后没有人发现自己拥有玛娜之源，自己也会告诉伊丝真相，但至少在这一个月里，让自己过一段平稳的时光，不能让其他人知道自己有玛娜之源。

负罪感与愧疚让胸口淤积起难以化开的沉闷，感受着玛娜之源的魔力在体内缓缓回荡，拉克西丝迈着沉重步伐，一步步走到屋顶边缘，准备飞到玛丽一行人身边。

然而——

（10/30）

第七十一章 业火将熄

｢水……水漫上来了。｣

｢那是什么……巨人……？｣

｢怎么会有这样的巨人啊，哈哈哈，肯定是我们看错啦，顶多只是水蒸发以后的白雾。｣

原本是为了缓解气氛的干笑，但出现在死寂的广场上时，笑声却变成了惊悚的背景音。

当拉克西丝准备跳下房檐的时候，迷宫中积攒的水终于漫到地面，尽管水体与未干的熔岩接触后发出一阵烧开后的呲呲声，大量水蒸气也跟着直冲天际，但无可否认，迷宫内的水依旧在向外蔓延，倘若仅仅只是如此，对缺水的戈塔城算得上一种福音，但恐怖的是，与水体一起蔓延到地面的，还有数不清的，数以万计的淡绿色黏体。

这些黏体组成一个又一个身高接近十层的怪物，每向前踏出一步，都会给大地带来一阵晃动，透过它们淡绿色的身体，可以看见它们体内还未消化完全的魔物，迷宫内的魔物之所以拼命向地面攀爬，除了需要新鲜空气与阳光外，更重要的因素就是它们被驱赶着，如果不逃离迷宫，那么就会被水体内的黏体吞噬，那些被强酸腐蚀的同伴所发出的凄厉尖啸，足以成为魔物们一生的阴影。

｢一波接着一波么……｣

同样瞥见黏体巨人的拉克西丝收回脚步，废墟上的黏体巨人比之前在水树湖泊里见的多的多，从体型判断，甚至比自己在水树里遇见的巨人更难以对付，以自己现在的状态，只有撤退一种选择。

｢不，如果用上玛娜之源，只要给我足够时间，慢慢消耗也能取胜。｣

问题是必须要用玛娜之源。

虽然玛娜之源提供的魔力通常很少，但自己身上的这枚玛娜之源可以被称为特殊的存在，提供的魔力量比一般玛娜之源多出数倍，甚至能够支撑『神圣之火』永不熄灭，也就是说，只要自己使用神圣之火包裹全身，然后不断去靠近黏体巨人，就可以起到净化恶魔的作用。

要在这里用上玛娜之源吗？

犹豫之时，屋顶下方的军队里发出一阵骚乱。

｢诸君不必惊慌！我等的任务不是讨伐魔物，而是为了给戈塔城的各位住民，诸位的家人与朋友争取时间！现在大部分人已经离开戈塔城，只需再争取一点时间，只需要一点时间就好！我，塔里斯侯爵家次子，多明尼克·塔里斯将与诸君共同战斗，绝不后退一步！｣

｢还有我！｣

｢戈塔城冒险者工会也不会袖手旁观！｣

紧跟在多明尼克身后，一群总数接近五百，穿着各式奇怪服装的冒险者也跟着冲进街道，在这些人中，拉克西丝还发现了几位很有实力的冒险者。

可仅仅他们还不够，自己还是要出手。

｢有这些冒险者吸引注意力，应该没有人能察觉到我，总之，先下去和它们汇合吧。｣

带着难以察觉的阴沉神色，拉克西丝跳下屋顶。

◇

将营救冒险者的任务交给珊多拉，顺着水流方向逆行的伊丝很快便找到迷宫塌陷的根源——连通水树湖泊与迷宫第九层的通道。

｢这可真是……浪费时间的工程。｣

水树与迷宫间有着好几公里的路，而这处隧道不仅将二者连通起来，甚至宽度可以容纳两辆马车并行，联想到一周前自己在水树附近填上的坑道以及这处隧道的直径，伊丝大概猜想到了开挖这处隧道的始作俑者。

神教的人。

也只有拥有挖掘者的它们，才可能在短时间内做到这种事情。

｢虽然不知道你们的目的是什么，但光从这一点，就足以让我对你们的好感度降到0啊。｣

完全不理解神教这么做的理由。

以『绝对零度』将隧道内的水冻结成冰——如果不这么做，自己会被隧道内的水冲走——伊丝突然联想到另一件事。

｢话说回来，在庭院的时候，拉克西丝说有人约她在迷宫第九层见面，难道和隧道的事情有关联吗？大半个月前拉克西丝收到让她去戈塔城东区的信，还有最初神教说只要交出天使，他们就会放过冒险者的话……原来如此，神教迫切的需要天使，所以为了得到拉克西丝，想尽一切办法，在强取豪夺和动力核心引诱都无果的情况下，最后想到用整座城居民的性命为代价，来要挟拉克西丝就范么？倒是很符合刚才拉克西丝给我看的『如果不来赴约，戈塔城居民将遭到灭顶之灾』的信。｣

有种所有线索都被串联起来的感觉，伊丝轻呼了口气。

如果拖到拉克西丝赴约的时刻，拉克西丝说不定真会为了住民的安全以及天使职责答应与神教一起走吧，当然，自己从一开始就没打算让拉克西丝独自冒险，虽然表面上同意让拉克西丝独自前往，但自己内心想的是用隐匿魔法悄悄跟随在拉克西丝身后，以免拉克西斯遭遇危险。

｢不过现在看来，就连神教自己都控制不好挖掘隧道的力道，没等拉克西丝到场，隧道里就到处是水——说起来，一周时间过去，这些黏体应该已经被树妖消灭了才对。｣

伊丝展开全知地图。

｢树妖的状态没有异常，隧道里也没有生物的影子，咦？｣

『绝对防御』

没有迟疑，伊丝条件反射般的使用一天仅能使用四次的技能。

铛！

如同一拳砸在了铁板上，让人耳朵刺痛的声音贯入大脑。

攻击并不强力。

给予如此判断的同时，伊丝在整条右臂上附加魔刃，以手刀回身反击偷袭自己的『东西』。

咔嚓。

利剑砍破西瓜的声音。

回过神来时，偷袭自己的上级恶魔已经化为一滩烂泥。

蹲下身查看对方留下的尸体，伊丝一边捂着鼻子一边皱眉。

｢明明显示是一位上级恶魔，实力却只有这种程度么……不，这才是理所当然的吧，毕竟连堕天使都是那样子，｣脑海里不禁浮现珊多拉贪吃的样子，｢外形就是一个球嘛，这也能叫上级恶魔？至少也应该派一个三头六臂，头上长角，全身是肌肉还能使用触手攻击的怪物。｣

比如魔法少女之友那一类的生物。

把上级恶魔的尸体收进仓库，伊丝站起身，拍了拍手。

｢嘛，如果没有弄错，那些黏体就是因为这个上级恶魔才出现，至于这位恶魔属于那个魔王的阵营……｣

话还没说完，伊丝便尴尬的愣在原地。

自己下手太重，连拷问的机会都没留下。

｢这也不能怪我……如果它不是偷袭而是正面打过来，我就不会那么紧张了。｣

当在全知地图上看到有红点飞速接近自己时，自己还以为是魔王塔尔塔诺斯亲自降临，以至于使用了0.3秒内绝对无敌的技能。

｢干脆把尸体交给珊多拉，让珊多拉辨认吧——真想快点见到塔尔塔诺斯那家伙，然后痛揍一顿啊。｣

最好是把它揍的痛哭流涕，一边抱着自己大腿一边乞求自己放过它——不对，魔王这种存在给人一种脏兮兮的印象，如果把裙摆弄的一股兽臭就不妙了，还是在它脖子上挂一块写着『我知错了』的牌子，然后绑成虫子吊在城门口示众好了。

表情不自觉变成小恶魔的形状，伊丝挥了挥手，再次以『岩石创造』填满隧道，阻止水流灌满迷宫。

不过光是这样还不能解决问题，不把迷宫里的水清理干净，受困的魔物还是会不停往地上攀爬，除此以外，水体里存在的众多黏体也是一大问题，它们可以凝聚成巨人一样的魔物，对冒险者的威胁不言而喻。

『收纳』

仿照曾经收纳赫敏雪山的雪堆，伊丝尝试将水体收进仓库。

失败了。

伊丝不解的歪头。

为什么？

自己的仓库只是不能收纳生物，像水这类东西，已经收纳过无数次。

难道因为周围到处是黏体的关系吗？

身处水底深处的伊丝抬起头看向投射下点点日光的水面——数以万计的蛞蝓般的黏体在水体内游荡，到了几乎没有间隙的程度。

｢因为黏体密度太大，所以连带着水也被判定为生物了吗？既然如此，先解决这些黏体吧。｣

『地狱业火』

不再只让黑色火焰覆盖在体表，伊丝将火焰扩散到整个水体，如同点燃了汽油般，黑色火焰只是几息时间，便将水下化为火焰的乐园，受到生命威胁的蛞蝓拼命朝水面逃窜，但饶是如此，还是有超过九成的蛞蝓枯萎死去。此外，因为『地狱业火』是以对象的生命力为燃料，不会产生热量，所以也就不会出现无法溢散的水蒸气将迷宫炸掉的事件。

｢虽然逃出去了一些，但数量不是太多，接下来就把水收进仓库吧。｣

再一次，伊丝使用仓库收纳水体，与伊丝猜想的一样，这次水体被顺利收进仓库，刚才的无法收纳，只是因为水体内的黏体太多，所以仓库把水体判断为生命的一部分，就像自己无法收纳还在别人体内流淌的血液一样。

以伊丝为中心，巨坑内的水化为急速旋转的旋涡，仅仅不到五分钟，迷宫内淤积的所有水体在此刻全部消失。

满意的验收成果，伊丝点点头。

｢那么，该去地上了。｣

按照拉克西丝的说法，如今同伴们距离升到20级只差一场没有保护的战斗，虽然自己不愿意让伙伴们受伤，但考虑到绝大多数即使被称为有能者的人都无法跨过20级的门槛，一直让卡米拉她们在自己的襁褓下历练，也很难有真正战斗的感觉——自己之所以让伙伴们提升等级，一是单纯想让伙伴变的更强，二则是为了让她们即使自己不在她们身边时，她们也有一定的自保能力，所以才会让伙伴们参与保护防线。

『瞬间移动』

视野由逼仄井底转为开阔天空，伊丝俯瞰化为废墟的迷宫广场。

｢变成废墟了？这已经有四阶魔法接近五阶魔法的威力了啊，空气里有很浓郁的光元素，是拉克西丝么？｣

从全知地图上找到拉克西丝的身影，注意到拉克西丝不断波动却没有丝毫减少的魔力值后，伊丝微微挑起眉。

拉克西丝的魔力恢复速度有这么快吗？

拉克西丝的魔力一直维持在0-6之间，这一秒扣除6点以后，下一秒又迅速恢复过来，尽管比起自己每秒一百点的魔力恢复速度来说差了许多，但绝对是自己见过的人里魔力恢复速度最快的存在。

｢如果没记错，拉克西丝的魔力恢复速度应该是三点才对，而且魔力耗尽的拉克西丝会陷入沉睡，现在却没有一点疲惫的样子……难道魔力核心出问题了？｣

如果这是过分激发魔力核心带来的作用，那么副作用也肯定相当强烈，不论是为了什么而战斗，伊丝都不希望拉克西丝过分的消耗自己，这片大陆已经不存在第一位阶天使，换言之，现在的拉克西丝和任何一名人类一样，是独一无二的，无法被取代的存在。

｢多明尼克大人，我们拦不住了！｣

｢让城墙上的人展开魔法结界！｣

｢可那样会让还没来得及撤退的普通人也没法撤离！｣

｢该死，就不能用什么东西打痛它们，转移它们注意力吗！｣

｢能用的都用了，多明尼克大人，我们现在只能拖延时间，让天使大人歼灭魔物！｣

｢混蛋。｣

再次将长剑刺进黏体巨人脚踝，伴随一阵呲呲的腐蚀声，多明尼克手中的长剑很快只剩下一截剑柄，而黏体巨人则一步迈到多明尼克触及不到的地方。

在看到这群黏体巨人时，多明尼克还以为自己会迎来一场生死决战，他甚至与伙伴们做好了牺牲的准备，可令他既庆幸又恐惧的是，黏体巨人出现在迷宫广场后的第一件事不是攻击冒险者和士兵们，而是一副身后有什么极为恐怖的东西在追赶它们般，慌不择路的朝四面八方抱头鼠窜，不论多明尼克和士兵们怎样挑衅，怎样激怒它们——魔法、投掷火弹，射出箭矢，就连魔力炮都用过，黏体巨人都没有丝毫停下来的意思，只是单纯的逃跑。

咬紧牙关，骑在马上的多明尼克仰头看向拼命朝城墙奔跑的巨人，城门口还有大量没有逃出去的住民，以黏体巨人的腐蚀性，如果它落入人群，绝对会造成巨量死伤。一时间，多明尼克黑色的眼眸里充满焦急，情急之下，他只能以充斥着恶毒与无奈的嘶吼咒骂。

｢疯了疯了，全疯了！迷宫里到底有什么东西！连这种魔物都如此害怕，该死的，到底要怎么才能让它停下来——呃！？｣

多明尼克的话还没说完，之前令它无可奈何的黏体巨人便被一团黑色火焰包裹，淡绿色的巨大体积以肉眼可见的速度迅速枯萎，仅仅只是几秒钟时间，无可阻挡的黏体巨人便化为飞灰，消失不见。

｢呃……什、什么东西！｣

砰、砰、砰。

回答多明尼克的只有一阵异常急促的，光听声音就能感觉到焦急与害怕的脚步声。

这样的脚步声来自那些朝四面八方逃窜的黏体巨人，刚才死亡的黏体巨人在此刻化为鞭策它们逃跑的动力——不，准确的形容应该是仿佛有一条疯狗在身后追杀它们，所有黏体巨人几乎使出吃奶的劲逃跑，生怕成为下一个被献祭的，为同伴争取时间的祭品。

但这样的努力是徒劳的，黑色火焰如同蔓延开的瘟疫，总是精准出现在逃跑的黏体巨人身上，倘若有人站在高空俯瞰就能发现，戈塔城的每个方向都留下了黑色余烬，宛如收割生命的死神留下的记号。

荒诞，却又令人振奋，恐怖，却又让人感到安心。

微微张嘴，多明尼克呆呆望着眼前发生的一幕，如果不是用力过度而颤抖的双手以及充斥全身的疲惫感，他甚至会以为这只是一场梦。

｢到底……发生了什么？｣

｢只不过是杀了些蝼蚁而已，你就是这里的城主吧？｣

一位笼罩在黑色披风下，戴着兜帽与银色面具的血族出现在多明尼克身前。

认出对方身份的多明尼克顿时瞪大双眼。

｢呃，您、您是之前在迷宫里救了我们的……｣

｢嘘。｣

血族比出噤声手势，因战斗而狼狈异常的多明尼克连忙压低声音，一副惊喜的，神秘兮兮的表情。

｢唔，请问您能告诉我您的名字吗——？｣

该告诉多明尼克自己的名字吗？

如果因为不告诉名字而导致多明尼克瞎猜的话，会凭空给别人添麻烦，隐藏在面具下的伊丝微微点头。

｢我叫薇尔，仅此而已，城里的魔物已经被我消灭，至此，我的任务也结束了。｣

不再与多明尼克说话——主要是担心被多明尼克注意到体态特征，和那个光线昏暗的守护者房间完全不同，现在是白天，伊丝挥了挥手。

｢有缘再见。｣

『短距离传送』

（11/30）

第七十一章 结束以后的清晨

自地震的骚动起，已经过去了三天时间。

托黏体巨人没有把注意力放在士兵与冒险者们身上，只是一昧逃跑的福，除开最初组成防线、与魔物接触的士兵外，整个事件里几乎没有伤亡，而即使是在那些组成防线的士兵中，也仅有不足百人受到无法被轻易治好的创伤，几天以来，在伊丝治疗下，这百人也都恢复到正常状态，按照当地医师的话，这些受到治疗的人比那些受轻伤的人恢复的还要快，活蹦乱跳的模样根本看不出之前还生命垂危。

至于洪水带来的迷宫塌陷，由于巨坑内的水和黏体消失，魔物们不再受到生命威胁，从巨坑里跑出来的魔物也就少了许多，并且因为『地狱业火』还没有燃尽，剩下的黑色火焰在巨坑内形成一道天然屏障，多明尼克只需安排人24小时把守，即可防止那些穿过火焰屏障的弱小魔物钻进城市。

此外在多明尼克宣传下，冒险者与那些心怀好奇的人都知道了黑色火焰的恐怖，没有人会主动找死，因此也就不会出现误伤的情况。

听着拉克西丝汇报，坐在庭院内享受早餐的伊丝端起熟牛奶，尽管现在是夏季，但清晨吹过庭院的丝丝凉风却给人一种意犹未尽、欲罢不能的舒畅感，尤其是配合树叶的芳香，哪怕是伊丝这种贪睡的人，都忍不住主动早起——虽然今天是被迫的。

由于疏通水道和治疗伤者的行动，伊丝在戈塔城里变的颇有声望，每天前来拜访的都络绎不绝。倘若这些人是像伊丝一开始想的，因为伊丝很有能力，所以来找伊丝帮忙的人，伊丝倒是可以想都不想就拜托拉克西丝把他们赶走，但这几天来的人要么是给伊丝送钱（以重建神殿的名义），要么是虽然没有钱，但却想亲自感谢伊丝的平民，那种一边跪着感谢一边抹眼泪的模样，伊丝根本说不出不见他们的话，所以几天以来伊丝一直被迫早起。

轻抿了口冒起袅袅烟雾的牛奶，伊丝点了点头。

｢多明尼克有说那个巨坑该怎么处理吗？｣

｢在吾主您的提醒下，多明尼克将填埋巨坑的事一起汇报给了塔里斯侯爵，塔里斯侯爵回复，几天后他将亲自来到戈塔城，利用塔里斯之塔的力量，将塌陷的巨坑填埋起来。｣

｢唔姆……虽然确实能解决问题，但那样一来，塔里斯侯爵也就会来到戈塔城吧，这里离塔里斯之塔有很长一段距离，塔里斯之塔能发挥的力量有限，短时间内应该无法填上塌陷。｣

拉克西丝以一贯的正经表情点头，蓝宝石般的长发与女仆裙裾在清晨凉风吹袭下微微浮动。

｢是的，我也有如此想法，即使利用阿莱克西斯之塔的力量，也至少要两个月以上的时间。｣

｢稍微有些麻烦呢……｣

｢麻烦？｣伊丝的轻声令拉克西丝面露不解，｢吾主为何这么说？｣

伊丝手指绕起挑染了蓝色的银发发梢。

｢嘛，拉克西丝不是迷宫第十二层的宝物吗？之所以会到我手里，是因为我与多明尼克做了交易，用绯金级武器交换了拉克西丝，而迷宫出产的宝物按照律法，应该被塔里斯侯爵以领主的名义强行缴贡，但我与多明尼克的交易，塔里斯侯爵并不知情。

原本塔里斯侯爵领的都城离戈塔城很远，在这个消息闭塞的时代，塔里斯侯爵不会知道这比暗中的交易，不过要是塔里斯侯爵亲自来了这里，即使多明尼克命令人们不得外传，也很难保证塔里斯侯爵不会从流言蜚语中捕捉到消息，万一塔里斯侯爵看上拉克西丝，不就会很麻烦吗？｣

说是这么说，伊丝其实没有太多紧张的感觉，按照前几天多明尼克的表述，塔里斯侯爵对自己铸造的绯金级长剑『杜兰达尔』十分上心，甚至把它当成传家宝一样的珍品，虽说这样形容有种不尊重拉克西丝的感觉，但伊丝还是忍不住觉得，比起拉克西丝，爱好收藏的塔里斯侯爵肯定对杜兰达尔更上心。

不过伊丝还是忍不住担心，塔里斯侯爵在看到拉克西丝完美的身材后，会以领主身份和律法为要挟，让自己把拉克西丝交出去。

伊丝摆出思考表情。

唔……我有红衣主教的身份，塔里斯侯爵应该不会做的太过火，而且多明尼克也肯定会从中周旋才是。

当然，最最重要的还是自身的实力，拉克西丝不是一件物品，她有着自己的意识，只要她自己不想和塔里斯侯爵一起，谁都无法强迫拥有41级，并且还是神造天使的她做不愿意的事。

拉克西丝脸上闪过一瞬间的犹豫与厌恶之色，轻抽了口凉气，发出嘶嘶的低声后，上前一小步，微微弯腰，做出悄悄在伊丝耳边说话的姿势。

｢……要做掉他吗？｣

咦？

先是头上冒起一个问号，然后理解了拉克西丝意思的伊丝忍不住把刚喝下的牛奶喷了出来。

｢噗！｣

｢吾、吾主？｣

｢没、没什么，我没事，只是没想到拉克西丝也会说这种话啊，噗哈哈，如果不是亲耳听见，我肯定以为自己还在做梦，今天是要下雨了吗？｣

感受到一丝冒犯，拉克西丝皱起眉。

｢吾主，我没有开玩笑的意思。｣

伊丝的脸上的笑意更甚几分。

｢就是因为拉克西丝没有开玩笑，所以才更觉得有趣啦，最开始的拉克西丝可是说什么也要秉承天使的正义，经常把遵守律法这类话挂在嘴边的天使，这才一个月时间，就懂得变通了。｣

直到被伊丝点出才发现自己的问题，拉克西丝脸一下子变红。

｢呃，这……这只是……｣语塞了半天后，拉克西丝的紫色双眸突然亮起，表情间多了一些游刃有余，｢用人类的话讲，这叫近朱者赤，近墨者黑，一定是我和吾主相处太久的缘故吧。确实，身为司教之天使，我该多多自省，努力将您引向正途。｣

这不完全把错摔到自己身上了吗？自己可从来没让拉克西丝变成这样，都是拉克西丝自己主动从人类世界里学到的知识。

------------

*稍后还有两更

第一章 乌云密布的开始

倘若说夏季炎热的气候会令人感到不适，那么常常与炎热相伴的暴雨便更使人心情烦躁，汗腺挤出的汗珠打湿衣服，再加上暴雨带来的潮湿水汽，衣服紧贴在皮肤上的感觉糟糕透顶，如果此刻还身处荒郊野外，到处是泥泞的山路上的话，不论这天发生了何种愉快的事情，这天也一定是糟糕的日子。

这正是伊丝一行人现在的感受。

「该死的雨，就不能让它停下来吗？如果人类不需要太阳，不如干脆把领地让给我们。」

车厢里回荡着依蒂丝低低的咒骂，虽说她坐在封顶的箱式马车内，不会被雨淋湿，但夏季的湿热加上车系那个不透风的沉闷环境，令她皮肤上渗出一层细密汗珠。衣服紧贴在身上的感觉多少可以忍受，但灯笼裤与礼裙衣襟处的蕾丝硌在柔嫩皮肤上的瘙痒感，着实让人想把衣服一把撕掉——堪比地球里一些衣服上的标签。

可惜淑女不论在何时都不能在马车里脱光衣服，更不用提车厢内还坐着人，哪怕这里只有女性，而且还都是关系密切者，依蒂丝也不允许自己当着其他人的面脱光，这不是羞耻的问题，而是不符合贵族教养。

除了依蒂丝，其他人或多或少也都与依蒂丝一样，对这糟糕的天气不耐烦，玛丽早早借驾驶马车的借口，逃到透风的车厢外，而卡米拉与蒂芙尼则紧靠箱式马车内的小窗，哪怕窗外会飘进雨水，也要享受马车行驶带来的凉风，即使是蕾菲娜，也以与玛丽轮流驾驶马车的借口，溜到车厢之外。

唯一没有变化的，只有拉克西丝一人，虽说天使会出汗，但拉克西丝对此并不介意，这并不是说拉克西丝感官迟钝，只是本人习惯了出汗，只要不会对行动造成影响，拉克西丝就不会主动做出反应。

拿着树叶做成的临时扇子不停扇风，伊丝大大的叹了口气。

「从离开塔里斯领，进入王都的范围后，就一直在下雨啊，已经过去整整两天了。」

夏季的雨应该来得快，去的也快，最多只持续几小时，可根据一行人一路上的遭遇，这场雨就没有停下来的时候，顶多只是暴雨和小雨的区别，以至于晚上露宿时，众人都不能走下马车就地扎营——一大群人挤在一起睡觉，放在冬天会觉得温暖，但夏天就太糟糕了。

「这里的领主……不，国王，赫尔斯王国的国王到底在做什么，这种程度的天气，只用阿莱克西亚之塔就能调整，不怕那些难民暴动么。」

一边表示不满，卡米拉一边用手帕擦了擦额头的汗珠，可以看见手帕早已被汗液濡湿，湿淋淋的样子仿佛随时都能挤出水来。

一定会带着卡米拉身上的香风吧。

瞥见手帕的伊丝下意识想到，自己现在去找卡米拉把手帕要过来，卡米拉会给自己吗？

应该会给吧？

一瞬间，内心居然有种蠢蠢欲动的感觉。

不，那也太变态了，只有**才会这么做。

伊丝不着痕迹的收回危险念头，可惜卡米拉早伊丝一步发现了异常，金发随歪头的动作左右摇摆，连带着收束住头发的白色缎带也晃了晃。

「姐姐大人在看什么？我的手帕……啊。」

当卡米拉把目光放到自己的手帕上时，肩头微微一跳，姣好的脸上也跟着浮现绯色，以一种做贼心虚的小心翼翼的动作，悄悄把手帕握成一团，不让伊丝看到。

只有经常换洗伊丝衣物与床铺的人才知道，这个手帕曾经属于伊丝，至于伊丝为什么没有看出来，单纯是因为伊丝从没有连续两天使用同一块手帕的情况，自然不会有所察觉。

以为被卡米拉看出了自己脑海里的变态想法，伊丝一下子窘迫起来。

「呃，卡、卡米拉发现了吗……」

再怎么说，嗅别人的手帕也太……不礼貌了，更不用提卡米拉还是自己的义妹，伊丝为自己的恶心想法低头。

「姐姐大人也知道了吗……我还以为……我还以为自己做的很隐蔽……果然，什么都逃不出姐姐大人的眼睛。」

做的很隐蔽？是指擦汗吗？可为什么要做的隐蔽？因为卡米拉很早就察觉到了我的变态想法，所以为了不被我当成妄想对象，才做的隐蔽吗？

咔嚓！

看不见的惊雷击中伊丝，她如同被石化了般怔在座椅上。

自己被卡米拉嫌弃了。

连卡米拉都开始躲着自己，看来自己在不知不觉间暴露了喜欢妄想的癖好……可能已经被暗中打上了**、变态的标签，说不定趁自己不在时，同伴们还会悄悄聚集在一起，抱怨她们如何被自己冒犯——比如一定要人喊才起床，其实是想在清晨睁开双眼的第一时间看到美少女，又或者总是因为懒惰不自己洗衣服，以至于让卡米拉清洗换洗的衣物……等等，洗衣服的人不止卡米拉，似乎还有玛丽、拉克西丝与珊多拉？

联想到在偶然瞥见同伴们收拾自己当天衣物与床铺时，相互争夺，分毫不让的模样，伊丝感到内心再次被冰冷箭矢贯穿。

那一定是玛丽、拉克西丝与珊多拉为了减轻卡米拉的负担，同情卡米拉的遭遇，所以才说什么也要把辛苦活揽在自己身上吧，说不定还一边抢夺，一边说着「不要再理那个**了」，「让自己轻松一点吧」之类的话。

一想到平日里对自己露出笑容的伙伴在讨论自己时的嫌恶表情，伊丝背靠车厢，仰头望向车顶，精致如人偶的脸上满是生无可恋，倍受打击的样子。

自己也太迟钝了。

伊丝不正常的表现令卡米拉连忙坐直身体，红宝石般的眼睛中满是慌乱。

「姐、姐姐大人？」

「卡米拉，以后我的衣服我会自己好好清洗的，一直以来没有注意到，给你添麻烦了。」

两手置于膝盖，伊丝弯下腰，诚恳的道歉。

但这在卡米拉耳中是另一个意思。

与伊丝一样变成大受打击的模样，卡米拉满脸悲伤。

「姐姐大人果然不喜欢啊……也是……一般人都会觉得很变态吧……被姐姐大人讨厌了……」

「诶？」刚刚还心如死灰的伊丝瞬间瞪大双眼，「讨厌？被我？为什么？不应该是卡米拉讨厌我吗？」

「诶？」紧跟在伊丝后面，卡米拉也微微张开樱唇，隐隐察觉到二者刚才说的不是同一件事，一副既庆幸又焦急，既高兴又不安的表情，「我怎么会讨厌姐姐大人！卡米拉就算讨厌自己也不会讨厌姐姐大人。」

「可是卡米拉刚刚说了那样的话。而且每天都要洗衣服，肯定很辛苦吧，还有总是叫我起床，学习料理满足我胃口，有时候还要被吸血，付出了这么多，最后的报酬却只是一点微不足道的零花钱……世界上没有像我一样差劲的人了。」

「怎么会！姐姐大人说的都是我自愿的事情，我不做的话，就要被玛丽和拉克西丝抢走了，还有，姐姐大人连钱包都交给我随意使用，怎么能说是微不足道的零花钱，在姐姐大人身边的时候就是我最幸福的时候。」

「不会觉得自己被冒犯……骚扰了吗？」

虽说车厢里还有蒂芙尼、依蒂丝以及拉克西丝，但伊丝还是忍不住想现在就知道答案。

卡米拉的回答不假思索。

「不，不如说，能被姐姐大人冒犯和骚扰是我的愿望，我很乐意——姐姐大人随时都可以哦，就算是在车厢里，大家都在的时候也……也没问题！」

刚才的对话果然不在一个频道上吗！

听到这里，伊丝才敢确定自己的猜想。

……还好自己的表达一直拐弯抹角，不然就要被车厢里的其他人知道了。所谓妄想，要的是那种模糊的，可望而不可即的感觉，如果真的实现，那就不能被称为妄想，就和若隐若现的胖次和直接露出的胖次一样，前者给人的吸引力要大得多。

「你们两个的卿卿我我结束了？」

「卿卿我我，卿卿我我。」

蒂芙尼面无表情的重复更加令伊丝不好意思，后者夸张的清了清嗓子。

「咳哼！拉克西丝，多明尼克把水树树苗种下了吗。」

虽说话题转移的生硬，但拉克西丝并没有在意。如果说整个车厢中最镇定的人，那么非拉克西丝所属，拉克西丝从来不参与像刚才那样的对话。

「在我们离开的前一天，多明尼克就按照吾主您的话，在我监督下，把水树种到了城市外一公里的地方，本来多明尼克说什么也要把水树种在迷宫广场塌陷的巨坑里，这样更方便居民取水，但我转告了树妖临走前说的，水树会迅速长大，破坏周围建筑，所以多明尼克只能不情愿的把水树种植到郊外。」

「拉克西丝没说水源会吸引魔物聚集的事情吗？」

如果水树幼苗吸引来一大批强大魔物，对戈塔城无疑是灾难。

「不，我把吾主您的原话一一复述给了多明尼克，多明尼克也做出了相应应对，他会组织工匠，在水树附近修砌围墙，然后在城市与水树之间开凿水道，以便日后戈塔城的日常用水。可惜您离开的太早，戈塔城的住民们还来不及感谢您，如果您多待一天的话，您一定会成为感谢祭的主角，那样将对您的声誉产生难以预料的好处，为一个建立在荒漠中的城市带来水源，这份功绩比任何一条法令都更具说服力。」

「唔姆。」

自己之所以提前一天走，就是为了不被人们簇拥起来感谢，那种被无数双手托起来丢到空中的仪式，还是饶了自己吧。

「那些勇者大人呢？我们离开的时候，她们似乎弄出了很大动静。」

「是的，因为自称为救世主的女孩公开自己的身份，不加掩饰的宣称此次事件里有神教的影子，所以激起了戈塔城绝大部分居民的怒火，尤其是多明尼克，以极其愤怒的姿态要求神教给一个说法。

最后，那个叫做琳的女孩在所有人面前，将主导事件的神教主教处决，接着补偿了戈塔城财政一大笔钱——具体多少我不清楚，但多明尼克此次为水树修砌城墙的钱，似乎就是那笔钱用剩下的一部分。

修砌城墙的钱不是一个小数目，连补偿给居民后剩下来的钱都足以修砌城墙，金额一定大到足以让人们闭嘴吧，加上那些黏体并不是神教所为，这件事应该会不了了之。」

「那那群人后来去了哪里？」

「您是说自称救世主的家伙吗？非常抱歉，我没有关注她们，说到底您才是救世主，不必把心思放在这种小人物身上。此次前往王都寻找铸造顶级魔法武器的工匠，这才是我们当前最应该做的事情，您的同伴等级较之前有了质的提升，装备自然也应该有所调整，我要钦佩您的深思熟虑。」

不不，都说了我根本不是救世主。

伊丝暗自吐槽。

而且自己来王都不是因为同伴们升级，而是早就打算好，想给伙伴们装备上触发式防御魔法道具。

砰。

毫无预兆的，行驶中的马车突然被一块凸出地面的石块绊了一下，剧烈的颠簸令众人差点从座位上摔下来，马车也因此停下。

以玛丽和蕾菲娜的驾驶技巧，一定会控制车轮远离会被颠簸的地方，出现这种差点将人摔下座位的情况，只可能是遭遇了突发事件，稳住身形的伊丝朝车外大喊。

「玛丽，蕾菲娜，发生了什么？」

「主人大人，车轮好像撞到了什么东西。」

「奇怪……明明刚才没看见地上有这样大的水坑，等等，诶？」

「主人大人，是魔法咏唱者！」

玛丽与蕾菲娜的惊疑从外面传来。

伊丝看向全知地图。

在左右两边的树林里，有接近二十个大小不一的光点，而其中就有一位可以使用大地系魔法，让地面塌陷的存在。

「啧，又是这群人，果然被卡米拉预言中了吗。」

之前卡米拉说的，暴雨引起的难民暴动并不是空穴来风，在从塔里斯领来到王都的路上，伊丝遇见了好几波被山洪与泥石流毁掉家园的难民。

由于灾害来的太快，这些人不说抢救财物，许多人就连自己的家人都没来得及救走，这里面绝大部分人活下来的原因，仅仅只是山洪发生时，他们刚好不在家里而已，难民们不但没有可以更换的衣服与能够果腹的食物，而且因为连连大雨，雨水带走大量体温，导致患上感冒与更严重的肺炎，如果不是伊丝随身带着千冬，那些因感冒而濒临死亡的难民，即使治愈魔法也无可奈何。

当这些难民对现实不满，为了谋生时，便很容易演变成现在这样的存在——强盗。

这样下去，难民们迟早会联合起来暴动的吧。

叹了口气，伊丝来到依旧大雨滂沱的车厢外，正当伊丝准备用魔法让强盗安静下来时，马车后突然传来急促的马蹄声，令人不安的是，与马蹄声一同的，还有金属铠甲的碰撞声。

「滚开滚开！沃兹华尔公爵领所属！拦路者按军法处置！」

粗暴的、不客气的声音。

虽然想就这样停在路中间阻拦对方，但那样未免太孩子气，对方很可能真的十分着急。伊丝让玛丽把马车靠向路边，而原本想围过来的强盗，则在听见接连不断的马蹄声后纷纷退却。

很快，一队满身泥泞的士兵顶着大雨从伊丝身边匆匆穿过，士兵们喘着粗气的模样明显急行军了很长一段路。

「主人大人，这些人要去做什么？」

目送着士兵远去，玛丽紫色的眼睛中充满好奇。

「不知道，但我想应该和大雨有关吧，再怎么说，在有阿莱克西亚之塔的情况下，统治者放任这样的雨下个不停，也太不正常了。」

简直和在血族里打开太阳帷幕一样。

伊丝抬起头，仰望被浓厚乌云遮盖的天空。

（16/30）

第二章 爱丽丝·沃兹华尔

待军队匆匆离开后，伊丝一行很快便抵达赫尔斯王国的王都，达哈尔城。

「这里就是达哈尔城么。」

掀开马车车帘，从车厢内向外窥探的拉克西丝神情复杂。

「怎么了？拉克西丝看起来不太开心。」

「不……倒没有不开心的意思，只是现在的达哈尔城与我印象里的达哈尔城差的太远，一时间不知道该作何反应，在我生活的时代，达哈尔城应该是宏大，奢华的样子，现在却变成这副古旧模样。」

就像正值韶华的青年与垂垂老矣的老者。

「城墙下面乱糟糟的呢……」

指着达哈尔城城墙下的一团灰色浓雾，坐在驾驶座上的玛丽目光中充满担忧。

马车距离达哈尔城有大约一公里距离，因为蒙蒙细雨笼罩着河面，视野状况很差，众人只能依稀瞥见那些灰扑扑的东西里，隐隐有火光闪烁，当然，可以肯定那不是暴乱或者达哈尔城被什么东西攻击，否则城墙上早就闪烁起魔法跑与防御结界的光芒。

至于那些东西到底是什么，伊丝瞥了眼全知地图，脸色变的复杂起来。

是难民。

数量大约在八百到一千人，之所以呈灰色，是因为这些难民用破木板与油布搭起了不能被称为家的家，光点上的大多数人都处于饥饿状态，此外还有许多人感染了风寒，部分人甚至身受严重的殴打伤。

「看这样子，难民数量还在一点一点的增加吗……」

达哈尔城的大半圈城墙都被一条宽阔河流围住，想要靠近达哈尔城，唯一的通道只有南北两座长桥，而在伊丝一行人所处的桥上，无数神情疲惫，衣衫褴褛的人正拖着困倦身躯，带领家人一步一步走向达哈尔城。

目光从难民身上收回，依蒂丝撇了撇嘴。

「糟糕的治理。」

「无可否认。」拉克西丝罕见的附和依蒂丝，「如果什么都不做，用不了多久就会迎来大问题，我多少知道为什么当初那个繁荣的赫尔斯王国会被南方小国压制了，贫弱国力与孱弱国民，特丽诺大人说的没错，世袭贵族只会让国家迎来毁灭。」

「伊丝大人，要继续前进吗？」

由于长桥上顶着毛毛细雨前进的难民纷纷将视线投向马车——或许是下雨的缘故，长桥上没有第二辆马车，甚至看不到除了难民以外的行人——蕾菲娜不禁放慢了驾车速度，平时遇见主动求助的难民时，伊丝一般都会让蕾菲娜与玛丽停下马车，自己下车为难民提供一些帮助。

但现在伊丝只是摇了摇头，放下车帘。

「不用理会他们，继续走吧。」

「好的。」

「姐姐大人，为什么您突然改变主意了？」卡米拉微微坐直身体，「我没有指责您的意思，只是之前您都会停下来帮助他们，今天却改变主意了……」

「附近难民太多，我对其中一个人伸出援手，后面就会有第二、第三个让我帮忙的人，如果被更多难民注意到的话，就会引发骚乱了，我现在没有一个合理的身份帮助他们，万一被巡逻队当成别有用心，想利用难民的人的话，之后就麻烦了。」

「可您是教会的红衣主教，布施这种事情应该理所应当才是，还可以为您增加声望。」

「不。」伊丝摇了摇手，「虽然两个最大的人类国度表面上允许尤弥尔教会在自己国家建立神殿，但背地里并不是这么回事，从之前堕魔者的事情里就能看出来了吧？尤利乌斯煞费苦心的宣传女神全知全能，但两个王权国家的统治者却在背地里以堕魔者为突破口，指责教会撒谎，女神无法拯救所有人。在我们没有事先通知赫尔斯王国国王，我们将造访王都的情况下，擅自做些布施的事情只会让人不满。」

连统治者都还没有做出反应，外来者就在自家后院里为所欲为，这种做法就像在对方喉咙里制造了一口痰，即使对方知道这不会危及生命，也会浑身不舒服，唯一的解决办法就是把它吐出来，除之而后快。

卡米拉微微皱眉，低下头思索着。

「……那我们要更换一个身份吗？」

「不必，红衣主教的身份虽然会在一开始带来麻烦，但也是不错的挡箭牌，只要不做太出格的事情，对方也不会强硬的警告我们，这次的目的是来找懂得铸造绯金级魔法武器的工匠，不大可能与王室扯上关系，嘛，换种说法就是，这段时间卡米拉想做什么事情都可以。」

卡米拉几人不懂得铸造魔法武器的知识，在城市里游玩才是她们这个年纪该做的事，学习铸造武器，自己一个人来就好。

嘎吱，嘎吱。

伴随车轮碾压在石板上的响动，马车渐渐停下。

「停下！」

「让你们的人下来，我们要检查人数。」

「好的，不过我们车里有血族，还请各位不要太惊慌。」

「啧，三等下民居然还有马车坐，车里不会是哪个贵族吧？」

「不可能啦，贵族怎么会允许三等下民与自己同坐，应该是奴隶商人一类的家伙吧，反正我们只要不让那些穷的一个子儿都没有难民混进去就好。」

毫不掩饰的大声交谈着，负责把守城门的士兵分出两人，来到马车前，伊丝一行也在这段时间里走下马车，撑开阳伞。

「一、二、三……一共七个人么，你们没有带别的人吧？老实交代，不然如果我们发现马车里藏着第八个人，你们就要交十倍罚金。」

「没有。」

面对伊丝老实的回答，士兵完全不予理睬，放任伊丝站在雨下，转而与同伴一起检查马车。

「真是群尽职尽责的家伙。」

卡米拉脸上有着明显的不开心，显然，尽职尽责并不是在夸奖士兵，她已经见多了如果不给士兵悄悄塞钱，士兵就会刁难入城商人，想尽办法浪费对方时间的事情。

只是得益于士兵们的检查，停在城门外的伊丝几人也终于有机会近距离观察城墙下看不清的灰色存在。和伊丝预料的一样，在紧靠城墙的地方，存在无数临时搭起的破木棚，这些木棚中挤着大量难民，拥挤与肮脏是这里的主色调，稍微往远处眺望，可以瞥见一部分正在搭砌新木棚的男人，木棚与木棚间经常有小孩与女人在其中穿行，伊丝甚至还在里面发现了挑着木担，售卖打火石、面包与破布的商人，俨然形成了一个小型社群。

不过无法否认的是，这里依旧是一个聚集着贫穷、疾病与饥饿的地方，每个人的表情都异常憔悴，死死抱着怀里的包裹，生怕被人抢走，一些刚刚抵达的难民在疲倦驱使下，索性直接睡到了连绵细雨的露天空地上，乍一看宛如一具死尸。

「站好站好！别磨磨蹭蹭的，有力气的人跟我走，工钱十天一结，一次三铜币。」

一个有着肥硕肚腩，着装整洁的中年男性对一群男人指指点点，眼神中充满了鄙夷与不屑。

「才三铜币，这也太少了！」

「嫌少就滚蛋，你们这些难民，给你们吃住就不错了，还想要更多工钱，呸。」

一边说着，肥硕男人一边朝地上吐痰，排队站在他面前的男人们面面相觑一阵后，其中一人忍不住问道。

「那入城的费用怎么办，我们没有钱。」

「我给你们出了，但事后得从你们工钱里扣。」

「可我们该怎么把钱送出来？我还有妻子要养活，她就指望我了，出城再进城一次就是五铜币啊。」

「托人送出来不就好了，快点，别浪费我时间，我只要五个人就够了，你、你还有你们三个，好了，就你们几个强壮的，跟我走吧。」

「大人，我呢？别看我没有他们强壮，只要给我饱饭吃，我其实很有力气，我比谁都勤快！」

发现商人没有挑中自己，一名体格瘦小的男人主动走上前，努力让脸庞变的谄媚，只是他不知道，他这份笑容在其黑黢黢的脸庞上比哭还难看。

商人不耐烦的咂舌。

「人已经满了。」

「可是大人，我真的很需要这份工作，我还有三个生病的孩子在家里等我回去……」

「你孩子的死活关我什么事，你不会让他们卖身成奴隶么，那样不就活下来了，还能躲进城里避雨。」

「可、可是成为奴隶就永远不能翻身了——」

「不愿意成为奴隶就滚开，别碰我的衣服，乡下人。」

一脚将苦苦哀求的男人踹到泥泞，商人对手下拂了拂袖子，带着挑选好的人迅速离开，而之前阻拦伊丝一行的卫兵仿佛没看到他们一样，任由几名没交入城费的人进城，显然商人早已贿赂好了这群卫兵。

至于其他没有被选中的男人，只能无奈散开，等待下一位商人将他们带走。最终只剩下那名被踢进泥泞的男性挣扎着起身，因痛苦而扭曲的脸上淌下不知是雨滴还是泪水的液体。

「好可怜……」

玛丽轻咬嘴唇，右手紧紧抓着伊丝长裙下摆。

「这里的人都是难民么，为什么不让他们进城，在这种环境里长住，迟早会枯萎。」

枯萎指的是死亡，拉克西丝刻意用委婉方式表达。

「因为进城要交五铜币的入城费，这群人出不起这么多钱，自然只能住在城外，这里总比野兽出没的荒郊野外好，只是难以置信……这里的入城费是其他地方的五倍。」

「腐坏了。」

蒂芙尼面无表情的总结卡米拉的话。

「那边的奴隶商人也在挑选人呢……」

「蕾菲娜，你不会想帮助人类吧？」

「没有……」

尽管嘴上回答没有，但蕾菲娜却低下头，很明显，她在对人类施以同情，依蒂丝皱起眉，只是她知道这是蕾菲娜的天性，并没有多说什么。

还是去稍微帮一下那个男人吧。

玛丽牵起自己裙角的举动令伊丝升起恻隐之心。然而就在伊丝刚刚跨出一步的时候，木棚区内突然传来一阵骚动，那并不是人们发生了争执，为食物大打出手的纷乱，而是一种什么人出现了的，许许多多人追捧的声音。

伊丝下意识转过头，木棚区内确实出现了骚乱，刚才还只有女人与小孩的地方，现在突然多出许多神情严肃的男人，这群男人和那些想找工作的男性在神态上有着天壤之别，假如说想找工作的男人是无家可归的流浪狗，那么这群人就是守护着主人的，一心不二的忠犬。

哪怕这群男人在尽量放松面部表情，使他们看上去自然一些，但伊丝还是从他们生涩的动作里察觉到紧张，显然这群男人并不经常做这种事。

「走路方式很奇怪，好像在挡着什么东西。」

「卡米拉也有这种感觉吗？」

「嗯。」

「他们朝刚才那位受伤的先生走过来了……」

玛丽的话让众人将目光转移到从泥泞里起身的男人身上，只有伊丝依旧注视着人群，然后，她从人群的缝隙间看到了被阻挡在人墙后的存在。

一位年纪大约在十二到十三岁之间，有着金色双马尾，外貌俏丽的女孩，即使没有说话，伊丝也可以从气质上判断，对方是一个相当活泼，会给周围人带来活力的存在。

当伊丝看到女孩的瞬间，女孩便一脸惊讶的反过来回看伊丝，目光交错的一瞬，伊丝发现女孩的嘴唇动了动，仿佛在说着什么。

说了什么？

没来得及看清，女孩就又被人墙重新阻隔。

自己并不认识这个女孩，所以应该是自己的错觉吧，女孩刚才只是在跟别人说话。

「那位先生被他们抬走了。」

「嗯，很友好。」

蒂芙尼的点头令玛丽忧心忡忡的表情舒展开，抬起头，毫无杂质的紫色眼睛里充满希望之色。

「主人大人，他们是来救刚才那位先生的吗？」

「我想应该是吧，如果不是相互认识，没有人会无缘无故的救人。」

「嘁，你还真敢说。」

「喂喂，刚才那个用鼻子出气的嘲笑算什么。」

「算嘲笑。」

用手背半遮着嘴，依蒂丝微微侧身，表情里满是嘲弄的笑意。

约十分钟后，里里外外翻找马车，企图让伊丝贿赂的士兵终于因找不到证据，不耐烦的收取入城费，铁着脸把马车牵到伊丝面前。

「快点走！后面还有人在排队！」

「明明就只有我们。姐姐大人，您先上去。」

「让玛丽先上去吧，换蕾菲娜驾驶马车」

「是～」

然而，玛丽才刚走进车厢，车厢内便响起玛丽的悲鸣声。

「呀啊——呜！」

「怎么了？！」

伊丝一把拉开车帘。

映入视野的是一位一只手比出噤声手势，另一只手捂着玛丽嘴巴，满脸急迫与恳求神色的金发女孩。

如果伊丝没记错，这正是刚才躲在人墙后的，被一众难民守护的存在。

爱丽丝·沃兹华尔。

（17/30）

第五章 悠久的传说

｢王都的神殿么，在我的时代，这里只是一处祭坛。｣

｢茶很好喝呢，有股主人大人的味道。｣

｢玛丽，我的味道是什么味道？｣

｢花茶。｣

｢蒂芙尼说的没错哦～｣

｢谢谢夸奖。｣

一边说着，坐在单人沙发上，双手捧着茶杯的蒂芙尼一口喝完滚烫茶水，以至于一旁的修女张大嘴巴，下巴都快掉到地上。

还好只有修女们看到了这一幕，不然场面肯定会变的十分尴尬。

同样坐在沙发上的伊丝暗自庆幸。

这里是赫尔斯王国王都，达哈尔城内的神殿。当伊丝来到神殿门口，主动出示圣米斯特汀纹章与红衣主教的权杖后，神殿的神官长、圣骑士长以及审判长便立马出来迎接伊丝一行，现在，三名平时不可一世的大人物正紧张擦汗，等待伊丝发落——伊丝到来时，他们正好在接见另一位使者，从使者那里收了不少好处。

当然，伊丝并不知道收受贿赂这件事。

完全没在意房间里的两名血族，神官长向坐在沙发，端着茶杯的伊丝谄媚笑道。

｢伊丝大人，您此次来达哈尔城，是要宣布伊芙琳冕下的决定吗？｣

｢不，我只是路过这里，暂住于此。｣伊丝的发言令神官长三人松了口气，但旋即又因为伊丝的下一句话提心吊胆，｢虽然没有特别的事情，不过我有一些疑问，希望神官长能替我解答。｣

难道是要问刚才收受贿赂的事情吗？

神官长早已听说伊芙琳的铁腕，那些尤利乌斯时代赚得盆满锅满的人现在都已经人头落地，他们这几个人也是因为前代被伊芙琳一纸命令召回——从没有人见过那些人回来，不用脑子想也知道，肯定是被伊芙琳处死了，因此当伊丝说『疑问』的时候，所有人的心都提到了嗓子眼，尤其是靠贿赂才坐稳位置的审判长，全身已经因害怕开始发抖，脸色也变得格外苍白，仿佛随时都可能晕过去。

神官长咬了咬牙，硬着头皮回答。

｢主教大人请讲。｣

｢来的路上我发现城外有许多难民，虽然这里是赫尔斯王国的地界，但不论在哪，教会都有赈济的责任，而我却听人说你们只给交了钱的人提供帮助，这种会败坏教会名声的行为，恐怕不好吧？如果让伊芙琳知道——｣

｢伊、伊芙琳！｣

圣骑士长发出如同女性的惊声尖叫，只有神官长清楚，圣骑士长是被伊丝的称呼所吓，即使伊丝贵为仅次于教皇的红衣主教，也应在伊芙琳名字后加上『冕下』二字，直呼伊芙琳的名字，只能说明一件事，那就是两人关系亲密到了这种程度。

联想到百年未有的圣米斯特汀之印，神官长用袖子擦了擦额头汗珠。

｢有、有这么回事吗？我立马派人下去查。｣

｢希望神官长对待难民可以更上心一些。｣

｢好……好的。｣

这位主教大人到底是在拿自己寻开心，故意为难自己，还是说她根本不知道收受贿赂这件事？神殿只帮助经常捐助的人，这几乎是人尽皆知的事情，或者说，在尤利乌斯时代，大家都默许了这样的规则，伊芙琳上台后，才又重新强调原本的，只要是需要帮助的人，神殿就要出手相助的条例，理由是这样可以增加教会的影响力。

伊丝将茶杯放回桌上。

｢嘛，这些都无关紧要，我想问的是另一件事，城外的那些难民是因连日大雨而起，这场雨下了多久？｣

｢这……｣神官长三人面面相觑，谁都不知道伊丝葫芦里究竟卖的什么，只能如实回答，｢……快一个月了？｣

｢一个月？中间有没有停下来的时候？｣

｢雨刚开始下的那会儿，确实停下来过一段时间，但后来国王陛下不知为何，不再使用国王之塔阻止下雨，雨就一直这么持续下来。｣

｢原因呢？你们知道原因吗？｣

｢不……教会不得干预王国内政，这是教会在王国设立神殿的根本，所以我们也不知道国王大人为什么要停止使用国王之塔。｣

｢我不是问这个，我是问雨为什么下个不停，即使梅雨季节，也不会像现在这样一刻不停的下雨。｣

更奇怪的是，雨还只局限在王都及其周边领域。要知道，赫尔斯王国王都位于龙脊山脉以东的缺水地域，来自王国西海岸的水汽被龙脊山脉完全阻断，而王都东部又是塔里斯领所属的荒漠地带，按理来说，不可能出现这么长时间的持续降雨。

｢主教大人明明从外面过来，却不知道原因吗？｣

｢这是我第一次到赫尔斯王国。｣

｢原来如此，那您不清楚就理所当然了。｣

只要不谈到贿赂的事情就好，神官长稍微放松神经，斟酌起语言解释。

｢达哈尔城以西，有一条纵向穿过大半个大陆的龙脊山脉，在赫尔斯王国代代相传的故事里，其中有一个便记述了龙脊山脉形成的原因。

传说当女神大人刚刚降临到阿莱克西亚大陆的时候，自诩无敌的尘世巨龙向女神大人发起挑战，结果还没等女神大人出手，尘世巨龙便被女神大人的侍从天使肢解。

即便如此，尘世巨龙也没有死去，于是众天使打算将尘世巨龙烧成灰烬，但女神大人念在大陆只有一条尘世巨龙的份上，阻止了天使的行动，而为了不让尘世巨龙继续作恶，女神大人命令天使与当时的人类代表者，赫尔斯王国的国王，将尘世巨龙被肢解的身体分别埋葬起来，头、翅膀、双足、身体与尾巴由北向南埋在地底深处，结果因为尘世巨龙的魔力过于庞大，以至于到了改变地形的程度，于是便形成现在纵贯大陆的龙脊山脉。｣

｢这和雨有什么关系？｣

｢呃……我也是从贵族那里听来的，似乎是说，最近尘世巨龙的头破开封印，即将从地底跑出来，这场大雨便是破除封印的余波，｣说出口以后，神官长自己也觉得这太过儿戏，尴尬的摸了摸鼻子，｢我也只是道听途说，不敢确定，这毕竟只是个故事，万一真是传说中那条引起地形变动的尘世巨龙，恐怕就只有尤弥尔女神大人和她的天使再度降临，才能拯救人类吧，啊哈哈……｣

不仅神官长，圣骑士长也跟着陪笑起来，二人都不觉得这是大雨的真相。

拳头抵着下巴，伊丝摆出思考神色，也就在这时候，走廊外响起一阵吵杂声。

｢爱、爱丽丝小姐，今天有主教大人造访，您不能乱来啊！｣

｢别烦我，我要找的又不是你们主教。那个人不仅威胁我，还敢把武器抵到我脸上，我今天非要给她点颜色瞧瞧。｣爱丽丝的声音突然大了好几调，以至于大半个神殿都能听见，｢哪个是伊丝·恩雅，快给我出来！｣

（19/30）

第七章 王国之花

「那么，主教大人，我就先带小女回去了，沃兹华尔公爵家随时欢迎您到来。」

谈话结束后，伊丝与拉克西丝一道，将沃兹华尔公爵送上马车。

谈话内容一共围绕三件事情。

首先是国王的病症，据沃兹华尔公爵所言，国王是在一个月前，也就是伊丝刚到戈塔城的时候生病，刚开始国王还只是缺乏食欲，全身乏力，这样的情况并不少见，现任国王的体质本就很差，经常无缘无故晕厥，嗜睡和忘事也是家常便饭，只要休息一段时间就能好过来，所以宫廷医师也没有太在意，仅仅只调配了一些调理身体的草药，但没有人想到，只过了几天时间，国王的健康状况便差到令人着急，无法离开床榻不说，就连保持清醒的时间也越来越短，发展到现在，已经昏迷了超过一周都没醒过来，除了呼吸与排泄还保持正常外，几乎和死人没有差别。

假如是受伤，还能依靠神殿的治愈魔法恢复，可国王并没有受到任何形式的创伤，全身找不到哪怕针孔大小的伤口，此外，每天的食物也都有人试毒，这也就排除了暗杀或下毒的可能。

也有人怀疑国王是中了反对势力或敌国的诅咒魔法，但问题在于，守卫国王的亲卫在事发前没有见到任何可疑人士，并且因为国王体弱，不擅长狩猎，也没有外出过，每天除了装模作样的处理公务，就只和几个特定的人见面，诸如几位公爵及其家眷、负责管理身体状况的宫廷医师、国王的亲卫队以及照顾国王起居的女仆，公爵与宫廷医师几乎看着国王长大，没有下手的可能，国王的亲卫队与照顾其起居的女仆，在沃兹华尔公爵调查下，也都排除了咒杀与毒杀的可能，调查到最后，只能对外宣布是国王自己出了问题。

于是便有了极为矛盾的现状，不清楚调查过程的人都认为国王是遭到了什么人陷害，年轻国王不可能无缘无故的突然无法醒来，而参与了调查的沃兹华尔公爵与另一位公爵则只能一遍又一遍强调，他们已经尽了最大努力，就差找一位专精精神魔法的魔法咏唱者，以破坏亲卫和女仆们的神志为代价，读取他们的记忆。

这也就是王室为什么不用国王之塔停下降雨的理由，因为唯一可以操控塔的国王失去意识，国王之塔自然也就失去控制。虽说沃兹华尔公爵尝试着做了补救方案，例如组织宫廷魔法咏唱者以魔法驱散乌云，暂时停止降雨，但因为一旦魔法咏唱者们离开，乌云就又会重新聚集，加之魔法咏唱者军团能驱散的乌云有限，杯水车薪的做法无法从根本上解决问题，所以最后只得放弃这套方案。人类的力量无法与自然抗衡，沃兹华尔公爵只能眼睁睁看着暴雨继续下去。

紧接着谈到的第二个问题是难民如何处置。

沃兹华尔公爵的回答也十分简单——没有方案。尽管站在救助难民的角度，应该让他们进入城市，可谁也无法保证这些无家可归的难民不会做出扰乱秩序的事情，这里是国家最高权力者的居住地，倘若难民们因为不满聚集在一起，做出威胁公爵家眷甚至王族的大逆不道之事，结局不言而喻，不单难民，就连提出与同意难民进城的贵族也要连坐。

至于专门划出一片地盘，将难民安置在那里的做法，沃兹华尔与其他几个真正为国民考虑的贵族也不是没想过，只是连日大雨导致工程无法开展，最终只能不了了之

说完前两项事宜做铺垫后，伊丝才提出最关键的问题，也就是寻找铸造魔法武器的大师，学习铸造触发式魔法武器的方法。原本伊丝想借爱丽丝做桥梁，拜访那位传说中的铸造大师，但因为爱丽丝年纪太小，不吃卖人情这一套，计划只能流产。

不过与之相对的，爱丽丝的冒犯带来了更直接，更可靠的人——沃兹华尔公爵，沃兹华尔公爵因为自己女儿的冒犯，一副对伊丝心怀愧疚的模样，伊丝也就索性利用沃兹华尔公爵，直接询问如何才能见到对方，在得到伊丝许诺不会把那位魔法武器铸造师挖走后，沃兹华尔公爵便当场答应了做伊丝的引荐者。

当然，伊丝还想知道这场大雨产生的根本原因，神官长说的传说实在夸张，伊丝不相信这就是事实，不过伊丝觉得就算问了沃兹华尔公爵，沃兹华尔公爵也不会告诉自己答案，所以干脆没有开口，打算自己调查。

对面沃兹华尔公爵的告别，伊丝微笑道。

「公爵大人客气了，我这边才要谢谢您，帮了我这么大的忙。」

「父亲大人，我可以留在这里吗？」当公爵走进马车后，留在外面的王国之花辛西娅主动提议，「主教大人第一次来王都，我想带主教大人参观这里。」

沃兹华尔公爵皱起眉，神色中遍布质疑。

「辛西娅？你？指路？」

这位父亲肯定是被自己女儿骗多了。

伊丝忍不住暗自偷笑。

辛西娅提起白色裙角两边，弯下膝盖行了一礼，如果没有在神殿里的叛逆发言，伊丝一定会把辛西娅当成十分有礼貌的，无愧于王国之花称号的存在，但见过把国王称为狗的行为后，便十分自然的与辛西娅保持距离——外表太有欺骗性了。

「是的，这次爱丽丝做的太过火，身为看管她的姐姐，我也有一定责任，为了弥补过失，就让我带主教大人参观王都里的几个重要地段吧。」为了让公爵放心，辛西娅还特别在最后强调，「再怎么说，我也没办法用现在的打扮惹麻烦，我是发自的真心想帮助主教大人。」

我觉得还是不加后半句话更让人安心。

由于辛西娅背对自己，伊丝可以正大光明的把目光放在辛西娅身上，与爱丽丝的完全金发有区别，辛西娅的金发稍微偏向金棕色，假如说爱丽丝像刚从动画里蹦出来的美少女，那么辛西娅就无疑是更具现实感的，更加自然的美少女，金发与快要拖到地上的白色蓬裙搭配在一起，如果再在头顶加一顶花冠，就足以称为公主般的存在，长裙低胸的设计与辛西娅饱满的胸部相得益彰，轮廓明显的锁骨和胸前稍微露出的沟壑，有种仿佛要把人目光吸进去的魅力。

有着这样的完美形象，被人称呼王国之花也在情理之中，可惜辛西娅是和自己一样，外表给人的感觉不错，可一开口就会破坏整体感观的类型——在第三形态觉醒下，自己有种神圣不可亵渎的氛围，但只要一说话，那种神圣感就会消失殆尽。

沃兹华尔公爵看向伊丝。

「主教大人认为呢？」

「嗯……」话都说到这个份上，自己拒绝辛西娅，就是不给沃兹华尔公爵颜面，辛西娅虽然性格差点了，但只是介绍城市风景，应该不会做出威胁自己的事，伊丝微笑着点头，「那就麻烦辛西娅小姐冒雨为我介绍了。」

第八章 神之泪

送走沃兹华尔公爵，辛西娅立刻像她说的那样，带领伊丝参观城市，随行的拉克西丝则在旁边为伊丝撑伞。

好在天空只下起毛毛细雨，街道上也没有太多积水与行人，加上周围的古朴建筑，伊丝有种漫步在水乡的感觉，当然，这里比起地球的东区，还是有着很大差别，同样是无人的、下着小雨的街道，这里却多了一股压抑萧瑟之感。

「从神殿出来就是贵族街吗？总感觉街道过于宽敞了，行人也很少。」

不仅如此，两边还有花圃、路灯与木椅，即使血族王都阿尔维尔的贵族街，都没有这么多装饰品，街道两旁的建筑有序排列在一起，整体呈灰色的建筑给人一种古旧的、灰蒙蒙的感觉，不过窗户里亮起的灯光却打破了那份死寂，多了许多烟火气息。

与沃兹华尔公爵还在时的微笑不同，提着两边裙摆前进的辛西娅看上去有什么心事。

「嗯……是的，这里是贵族街，神殿建立在贵族街与中央大街的交汇处，再往西走一些，就是王城了。」

辛西娅指了指西方的一座城堡，即便在贵族街鳞次栉比排列着的建筑群中，也能眺望到不远处高耸着的王城，与血族王都奢华的宫殿不同，赫尔斯王国的王城少了一种繁复、细腻的感觉，外表上没有太多色彩与雕刻，灰砖砌成的城堡更注重实用性，仿佛一座随时都能启用的战争堡垒。

住在这样的地方一定很压抑。

伊丝默默给出评价，自己绝对不会想着住进去。

「缺乏生气……有股令人不安的空气在窜动。」

拉克西丝神情严肃的做结论。

拉克西丝也感觉到了吗？

伊丝稍感意外，之前自己还以为是个人感官上的差异，觉得这座城市安静的过分，就好像即将被风暴肆虐的城市，但现在看来，并不只有自己一人这么觉得。

大概是贵族们都知道国王卧床不起，然后将不安传递到了坊间吧，许多东西不需要说出来，人们也能感觉到要发生某种变故，接着便是屯粮与变卖家产，以便不时之需，拉克西丝说的不安的空气，恐怕就是因此而起。

「最近雨下个不停，王都周边村庄出现许多难民不说，秋天的粮食也都会歉收，所以大家都在拼命存粮，商人也跟着哄抬粮价，嘛，比起乱糟糟的样子，现在倒是要好许多。」辛西娅无奈的苦笑，扭过头，将视线放在身后的拉克西丝身上，「说起来，这边这位小姐是天使对吧？」

「是的。」

「……有天使陪伴，应该不是充数的主教。」

辛西娅的小声喃喃让伊丝歪了歪头，辛西娅大概以为刚才的声音只有她自己能听见吧，不过自己的听力比常人好许多，这种小声只要周围不是太吵就能听见，伊丝主动发问。

「辛西娅小姐有心事吗？」

「呃……」冷不防的发问令辛西娅立刻回过神，犹豫片刻后，仿佛下定了某种决心那样，碧色眼睛里饱含无法动摇的意志，一字一顿的说，「主教大人，我希望您能给我一瓶最近在教会里流传的神之泪。」

神之泪？那是什么东西？

并没有注意到伊丝的疑惑，辛西娅深深低下头，动作中充满诚恳。

「我知道那是贵重到无法用金币衡量的东西，不然教会也不会局限在尤弥尔领，并且只供给给对教会做出过贡献的教徒，但我还是有这个不情之请，希望您提出条件，我会尽全力完成您的要求——只要您可以给我一瓶神之泪。」

等等等等，神之泪究竟是什么？自己可从没听伊芙琳说起过。

虽然在这里直白的问辛西娅，会显得自己不像教会人士，但要是让辛西娅一直这样恳求自己，尴尬只会随着时间推移越积越多，最后还是得问出口，伊丝索性直接说明自己不理解辛西娅所指。

「辛西娅小姐，先等等，神之泪是什么？从我口中说出来或许有种我在撒谎的感觉，不过我确实不知道神之泪，那是只在王国里出现的称呼吗？还是在我离开尤弥尔领的时候才出现的东西？」

为了避免意外，伊丝还展开全知地图搜索『神之泪』，结果是整个王都都没有这样的物品。

红唇紧紧抿在一起，辛西娅柔和的脸庞浮现不甘，维持了几秒后，不甘化为更多的无奈与忧愁。

「这样么，果然如此啊……十分抱歉，擅自对您提出了无礼要求。这对……也是一件难以完成的事情吧，果然只能让父亲大人……」

说到后半句话时，辛西娅已经变成自言自语，声音小到即使伊丝也听不清。

辛西娅大概误解了自己的意思，自己想表达的是不知道神之泪是什么，辛西娅却解读成了『神之泪』很稀有，自己不想给她。

真是麻烦的误会。

可在不知道神之泪是什么的情况下，继续询问只会让自己在辛西娅眼里变成明明知道却故意装作不知道的家伙，比起不愿意交出来的人，前者给人的印象明显更恶劣，所以伊丝选择保持沉默。这种事情只要事后好好解释，便能解开误会，把东西给对方后，二者还变成帮助者与被帮助者这种明显有上下之别的紧密联系，以后有求于辛西娅的时候，辛西娅绝对不会拒绝，因此伊丝打算等事后自己调查，如果可以在不给伊芙琳添麻烦的前提下弄到手，自己就稍稍帮助一下辛西娅。

说是这么说，伊丝心里其实已经有了一种猜测，通过全知地图，自己知道爱丽丝的真实情况，什么东西只有尤弥尔教才有，最初在难民营地的时候，爱丽丝又为什么能以闪电般的速度感知到自己在观察她，几种疑问结合在一起，很容易便能得到结论。

只是这毕竟只是猜测，伊丝无法肯定事实就是如此，所以也不方便在现在的场合开口。

沃兹华尔公爵一定要自己去他家里做客，难道也是要索要神之泪吗？

这家伙虽然看上去对女儿很苛刻，其实还是很爱女儿的嘛。

辛西娅拍了拍脸，很快调整好失落的情绪。

「啊啊，说的有些多，接下来带您去一趟王都的铸造师协会吧，如果运气好的话，今天就能找到艾维斯大师。」

（21/30）

第十章 乌云密布的原因

｢辛西娅小姐知道为什么雨下个不停吗？｣

当撑着伞的三人走到拍卖场门口时，伊丝向辛西娅抛出思考已久的问题。

辛西娅停下脚步。

｢唔，主教大人直接叫我辛西娅吧，老实说，我不喜欢别人对我用敬语。｣

｢那辛西娅也直接叫我伊丝好了，这算礼尚往来。｣

｢欸，你还挺懂。｣

甩了甩金棕色的长发，辛西娅意味深长的深深瞥了眼伊丝，碧色眼睛里充满赞赏之意。

之所以像突然变了个人，大概是终于忍不住脱去面具，露出真实样貌了吧，在之前的相处过程里，伊丝一直有一种违和感，辛西娅的在面对外人与面对自己时的态度完全不同，如果是像自己和卡米拉那样，本身就相互了解的人，伊丝到觉得没什么问题，但辛西娅才初次见面就摆出仿佛低自己一等的态度，站在王国之花的立场，除了有求于自己外，没有其他可能，这种微妙的感觉让伊丝很不适应。

自己也不喜欢在日常对话里使用敬称，伊丝不禁感到莞尔，自己和辛西娅就像两个用外语交谈的同乡人，在一番交谈发现双方的母语都一样后，便很自然的使用母语——这里的母语是指不用敬称。

辛西娅撇了撇嘴解释道。

｢我告诉你以后，你可不能告诉别人，即使是你的那些同伴也不行。｣

｢嗯，我保证。｣

｢那么，我稍微回避一下。｣

｢不用了，天使可以就在这里，赫尔斯王国从神代便是与天使有密切联系的国家，虽然我不想追究过去的事，但我受到的教育是天使是值得信赖之人，如果让你回避，我心里会过意不去。｣叹了口气，辛西娅继续刚才的话，｢伊丝已经从教会神官长那里打听到一些消息了吧？｣

｢是指传说吗？｣

｢是的，不过和坊间流传的尘世巨龙要破开封印结界，从大地里跑出来，所以产生了雨的结论不同，这场雨并非由尘世巨龙创造。当初天使以六大元素魔法、空间魔法以及时间魔法分别封印尘世巨龙的八个部分，其中封印头部的魔法便是水元素构成的结界。

每当新任国王登基的时候，都会去龙脊祭坛，也就是封印尘世巨龙的地方检查结界，常理来讲，依靠国王之塔力量的结界应该十分稳固，可今年不知道为什么，结界毫无预兆的松动，在所有人都没有察觉的情况下，尘世巨龙的头部跑出山谷，好在当时守卫龙脊山脉的宫廷魔法师团及时反应过来，重新对结界灌注魔力，这才避免了更大的悲剧发生，但被破开的结界不再像当初那样完好，结界的一些地方出现缺损，也就酿成这场无穷无尽的暴雨。

暴雨由结界松动后溢散出来魔力产生，只要结界没有被修复，魔力就会一直溢散，进而雨就一直持续下去，本来国王之塔可以借用地脉中的庞大魔力，强行将漏洞堵死，即使那和给衣服打了一块补丁一样难看，但好歹能抑制雨势，可就像父亲大人说的那样，国王在一个月前就卧床不起，失去了控制国王之塔的人，强行填补漏洞的解决方法自然也就无从谈起。｣

｢可以让拉克西丝查看封印吗？既然结界由天使构成，同为天使的拉克西丝或许可以修好结界。｣

自己虽然也能使用魔法结界，但修复结界和使用结界是两种完全不同的概念，就像会开车的人不一定会修车一样，自己只是简单的把『Ragnarøk』里的内容照搬出来，结界原理之类的东西则一概不知。

｢不行，｣辛西娅毫不犹豫的摇头，｢至少在父亲大人主动告诉你们原因之前，你们不要向他提这件事，知道暴雨原因的人就只有三大公爵的几个亲信，如果你们对父亲大人说起这件事，父亲大人肯定能猜到是我告诉你们，天使修好了结界倒没问题，万一修不好，对我而言那就不是禁闭这么简单了，正如你们看到的那样，父亲大人特别在乎这种事情，为了面子，可以当着外人的面扇爱丽丝耳光，不可理喻。｣

｢……不可理喻这一点我十分同意。｣

伊丝的话令辛西娅挑起眉，一脸意外。

｢即使伊丝是引发这件事的人？｣

｢等等，先不说是爱丽丝主动跑到我的马车上，事件不是由我引发，首先就算是我引发的，我也可以评论吧，看到爱丽丝哭的样子，我都有点后悔那时候没有阻拦你的父亲沃兹华尔公爵——爱丽丝很可爱。｣

｢哼。｣

辛西娅嘴里发出不明所以的轻哼。

伊丝猜那是满意，因为辛西娅脸上有一丝自满的感觉，被人当面夸奖自己的妹妹可爱，辛西娅会自豪也在情理之中。

｢算你识相，拍卖会就要开始了，我们先进大厅吧。｣

没有用语言回答，伊丝不置可否的跟着辛西娅踏上台阶，守卫大门的卫兵稍微打量了伊丝三人的服装后，什么也没说便放走伊丝——似乎是根据着装判断身份。

所谓的拍卖行，是一个外观和铸造师协会差不多的多层建筑，赫尔斯王国的建筑风格大体都是这样，外表一副灰扑扑的模样，里面却相当富丽，地板由冷色调矿石组成宛如万华镜般色彩斑斓的图案，吊灯则由串成链的发光矿石组成，从高耸天花板上垂下的千丝万缕，让人有种步入梦境之国的错觉，假设伊丝刚才没有去过铸造师协会，一定会被这里的装潢震撼到无以复加，但现在仅仅只是觉得奢华，除此以外没有别的感想。

大厅的柜台与沙发边聚集着许多衣着华贵的贵族，它们端着酒杯，各自低声交谈。

｢看来不算太晚。｣低声喃喃，辛西娅突然一副忘记了什么事情的模样，｢啊，忘记面具了，伊丝你有带面具吗？｣

｢面具？｣

｢虽然这里不是黑市，但也算人多眼杂的地方，我不想让人知道我要买的东西是什么，被人认出来会很麻烦。｣

｢有倒是有……｣自己仓库里躺着许多『Ragnarøk』的面具，那原本是参加游戏内化装舞会时用的东西，｢不过会很奇特，没关系吗？｣

｢只要能保证不会被人认出来就行，对了，不能是普通面具，要可以屏蔽魔法探知的那种。｣

一边说着，辛西娅一边戴上一层白色头纱，和身上的白色蓬裙搭配起来，让伊丝联想到即将踏入殿堂的新娘。

当辛西娅戴上头纱后，脸庞便迅速模糊，就像目光没有聚焦时看到的画面那样，存在也跟着变的稀薄，这种感觉只持续了一瞬，辛西娅就又变回原来的样子。不知为何，戴上头纱后的辛西娅看上去十分开心，柔和脸庞挂起微笑的同时，还很少女的原地转了一圈，雪白的裙裾与头纱一起，在空中划出好看的圆形，大概就像盛开的雪莲一样漂亮吧，伊丝不禁轻声赞叹。

｢很漂亮。｣

｢诶？｣如同偷吃东西时被大人抓个正着的小孩子，想要继续转圈的辛西娅愣在原地，脸色变的苍白，肢体也像长久没有上油的机器般僵硬，伊丝仿佛能听见辛西娅转头时发出的咯吱声响，辛西娅指着伊丝，｢你……你看到了？｣

｢我应该转过身吗？｣

｢骗人的吧，怎么可能……你身上戴着看破的道具，怎么不早告诉我。｣

自己可没有带什么看破的道具。

不过从辛西娅的话里，伊丝大概猜到了辛西娅惊慌的原因，把头转向旁边的拉克西丝，后者眉头紧皱，一副想说什么，又欲言又止的模样。

｢拉克西丝，你能看到辛西娅吗？｣

｢……我能感觉到辛西娅小姐就站在这里，但视线移过去的时候，又什么都没有，那个头纱是遮掩认知的道具么。｣

果然如此。

辛西娅戴上的头纱应该是可以消除自身存在感的道具吧，不过自己天生就有看破幻象，精神魔法无效的buff，所以模糊的感觉只持续了一瞬便消失。

｢啧，这是我当初费了好大劲才从拍卖场上弄到的山铜级道具，就连艾维斯大师都打造不出这样的东西，从来没有人在未经我允许的情况下看到过我，我还以为这世上没有能看到我的东西。｣

｢所以刚才才会转圈——｣

话还没有说完，伊丝肩膀便被辛西娅啪的一声抓住——辛西娅比伊丝高了整整一个头，算得上相当高挑的美少女——肩膀上传来的力道让伊丝忍不住苦笑，如果不是防御力足够强悍，自己现在肯定会吃痛的大叫吧，辛西娅应该处于恼羞成怒的状态，捉弄人得适度，伊丝很自觉的转移话题。

｢拉克西丝有遮掩认知的面具吗？｣

｢十分抱歉，这样的道具只有第一位阶天使才拥有。｣

｢那就戴上这个吧，拉克西丝的翅膀太显眼，光遮住脸起不到阻挡认知的效果。｣

伊丝从仓库里拿出一个南瓜头套型的道具，在拉克西丝怪异的表情里，双手戴在拉克西丝头上，仅仅只是瞬间，拉克西丝便消失在众人视野。

『不可视的南瓜灯』

如果要在伊丝的诸多道具里挑一个最派不上用场的道具，那么『不可视的南瓜灯』绝对位列其中，不可视的南瓜灯本身不是一件消耗型道具，但从某种程度上来说，它又确实是消耗品。因为南瓜灯的隐身效果一个角色一生只会生效一次，也就是说，已经使用过南瓜灯的伊丝现在即使戴上，隐身效果也不会再起效，在其他人眼里，伊丝就只是在头上戴了一个南瓜。

不仅如此，南瓜灯的另一个特点是要让别人给自己戴上才有效果，举例说明，如果伊丝自己给自己戴上，隐身效果不会出现，而如果是别人给伊丝戴上，效果便立竿见影，并且越是高等级的玩家给伊丝戴上，隐身的效果就越强大，本质是为了鼓励玩家多多在游戏里交朋友，可惜伊丝属于独行玩家，当初为了使用这个头套，只能守在路边，遇见一个玩家就请对方替自己戴上，花了一下午时间才有人愿意停下来听伊丝说明。

｢吾主，您这是……我不觉得这样就能遮住我的翅膀。｣

拉克西丝瓮声瓮气的声音从南瓜灯里传来。

｢嘛，拉克西丝很快就能看到效果了。｣

伊丝的话音刚落，辛西娅便拍了拍伊丝肩膀。

｢你在和谁说话？该走了。｣

看来很有效。

伊丝站到拉克西丝身边。

｢以防万一问一下，辛西娅认识拉克西丝吗？｣

｢拉克西丝？那是谁？｣仿佛从来没听说过这个名字，辛西娅先是歪了歪头，然后又嫌麻烦的挥手，｢别磨蹭了，快点戴上面具进去。｣

｢啊啊，我知道了。｣

戴上银色面具，伊丝一把牵起拉克西丝的手，带领拉克西丝跟上辛西娅，虽说拉克西丝现在的模样在自己眼里十分滑稽——长着翅膀的南瓜头——但周围人就像没看见拉克西丝那样，即使被拉克西丝撞开，也没有生气之类的反应，只是感到奇怪的四处张望。

｢吾主，您……让我消失了？｣

｢嗯，这个面具可以暂时让拉克西丝从其他人眼中消失，现在应该是效果太好，让他们连拉克西丝的存在都忘记了。｣

｢我、我会就这么消失吗？｣

难道在害怕吗？

拉克西丝的声音里多了一点颤音。

仔细想想，就这么被熟悉的人忘记，理所当然的问｢拉克西丝是谁？｣这种话，肯定是一件寂寞而恐怖的事情吧，如果不是被自己牵着手，拉克西丝说不定已经把头套摘下来了，伊丝稍稍在手心用力，让温度传到拉克西丝手中。

｢放心吧，把面具摘下来以后大家就会想起来了，之所以变成这样，是因为我的等级太高，如果换成辛西娅给拉克西丝戴上，最多就只像披了一层光学迷彩。而且我不是还记得拉克西丝吗？｣

感受到拉克西丝反握回来的力道，伊丝用空出来的手拍了拍胸脯保证。

｢要是忘了自己有这么一位漂亮的女仆小姐，我自己都不会饶了自己，比起这个，我更担心拉克西丝会忘了我，毕竟人类和吸血鬼的寿命有限，天使却拥有无限寿命。｣

｢拉克西丝芙妮雅一生只会侍奉一位主人，这位主人就是伊丝·恩雅，这是被铭刻在灵魂中的咒诅。｣

｢一本正经的说这是咒诅也……｣

伊丝不禁噗嗤一声笑出来。

明明很成熟，却十分可爱。

嘛，这样才算少女吧。

打消脑海里的纷乱思绪，跟随辛西娅的伊丝来到一个如同大学阶梯教室的昏暗大厅。

（23/30）

第十五章 玛格丽特的境况

听到拉克西丝说的内容后，伊丝还没来得及绑起没及臀部的双马尾，便立即在全知地图指引下来到神殿的一处谒见厅，尽管一路上修女们纷纷对伊丝穿着单薄衣服乱跑的模样大感惊讶，不过伊丝贵为主教，修女们也只是议论几句便各自回到工作里。

透过门缝，可以瞥见奢华的谒见厅里站着四个人，一方是欲言又止的芙兰、玛丽以及将两人拦在身后，一脸不服输的真红，另一方则是拿着表单，训斥着芙兰二人的卡米拉。

｢做这些决定前为什么不告诉我？对王室上供可以算不可抗力，但雇佣的人手，不是说了只能让奴隶和堕魔者参与吗？｣

｢即使你是伊丝小姐的义妹，我也不允许你对芙兰用这种无礼态度。｣

｢无礼？｣卡米拉姣好的眉头皱了皱，｢别以为姐姐大人没有告诉我，姐姐大人只说了允许你们建立分店，没有让你们随便雇佣些不知底细的人，如果蒸馏酒的配方泄露出去，真红你要负这个责任吗！｣

即使面对气势汹汹，比自己高出半个头的卡米拉，有着深红长发与毛绒猫耳的真红也不服输的抬起头。

｢她们都是值得信赖的人，克莱门汀也认同了我们的观点，而且她们只参与长靴的制作，和蒸馏酒没有关系。｣

｢即便如此，擅自做这种决定也太狂妄了，在没有查清对方底细的情况下就收容她们，万一她们是别人派来刺探情报的探子——｣

似乎是因为玛格丽特的经营问题争吵。

老实说，自己不太想在这时候出面，两个人各有各的看法，自己不论支持哪一方，都会得罪另外一方。

｢但所谓上司，就是要在这种时候做决断啊……｣

要是放任双方继续下去，以真红与卡米拉两人不服输的性格，场面只会越来越糟糕，伊丝深吸口气，理了理蓝色长裙，硬着头皮推开门。

｢咳哼，早上好。｣

｢姐、姐姐大人，早上好。｣

｢伊丝小姐，贵安。｣

｢主人大人！｣

对比卡米拉、真红与芙兰三人的恭敬态度，一直被夹在双方之间不知所措的玛丽如同看见了救星般，面带喜色的奔向伊丝，可爱的紫色眼眸中充满期待之色。

伊丝不禁摸了摸玛丽的栗色长发，柔顺手感与玛丽略高的体温，让伊丝有种『美好的一天从清晨开始了』的感觉。

｢怎么了？｣

虽然大概能猜到双方是在为什么争吵，但伊丝还是装作刚刚才到的样子。

｢卡米拉小姐和真红小姐她们……｣

｢让我来说吧，伊丝小姐。｣

面朝伊丝行了一礼，与卡米拉一样有着金发，不过却多了几分成熟的芙兰缓缓站直身体，最开始遇见的时候明明是那种面黄肌瘦的模样，现在却已经有老板娘的感觉了，伊丝不禁暗自感叹，目光很自然的落到芙兰的衣服下摆，不知为何，芙兰穿着一身紫色旗袍，下半身开衩处显露的雪白大腿，几乎让人移不开目光，当然，和一身洋装的真红站在一起，这种搭配难免显得不伦不类，考虑到真红娇小的身材，大概是因为真红穿旗袍没有那股雅韵，所以才只能用洋装对付吧。

各自入座后，伊丝听着芙兰讲述，大致了解了争吵的起因。

争吵的关键点在于玛格丽特开设了过多分店，导致人手不足，最终只能聘用一批不怎么熟悉的人接触本该属于机密的事情。

至于这批人为什么会到真红与芙兰手里，二者间并非简单的雇佣关系，而是施救者与被救者。

当真红与克莱门汀两人带领商队运送货物的时候，在山林间遇见了强盗，强盗们仅凭人数就判断真红与克莱门汀率领的商队十分弱小，结果很自然的败在了玛格丽特所属的商队手里，接着商队秉承王国内的惯例——强盗的财产不受王国保护，谁拿到就是谁的的原则，商队压着强盗回巢，大肆搜刮一番。

而在搜刮战利品的过程中，商队救出了一批被强盗关押的女孩，这些人中既有普通平民家庭的少女，又有和芙兰一样，原本是贵族出生的女孩，由于她们已经被强盗玷污，就算送回原本的村子或家里，也只会被同村人当做脏东西，接着被丈夫、双亲逐出家门，于是真红便决定将她们带上，一路带回玛格丽特酒馆总部，而为了给这些女孩一个可以住的地方，芙兰将她们分配到新建的玛格丽特工坊，让她们负责打扫卫生、参与制作黑史莱姆长靴。

在真红与芙兰看来，这是在帮助遇难者，但卡米拉认为这群女孩不值得信任，不应让她们参与从培育黑史莱姆到制作成长靴的过程，现在能制作橡胶底长靴的地方只有玛格丽特一家，如果这些女孩工作一段时间后离开，将工坊内的秘密，也就是长靴的制作方法泄露出去，那么以后长靴工坊便会如雨后春笋般冒出来，极大降低玛格丽特的收益。

除此以外，卡米拉更无法忍受的是真红与芙兰违背对伊丝的许诺，此前呈交的计划书里，芙兰打算只雇佣奴隶和与她一样遭受过歧视的堕魔者当同伴，那样更能保证蒸馏酒的配方不泄露，现在芙兰显然违背了当初的计划，并且这个违背的过程伊丝与卡米拉完全不知情，所以卡米拉才会像刚才那样生气。

总的来说就是，真红与芙兰自作主张的作出决定，虽然自己觉得没什么，一开始就说了将玛格丽特全权交给芙兰打理，自己定期象征性的收一点分红即可，但在定期查看表单，并且还指点过玛格丽特未来发展方向的现在，再摆出一副与我与关的样子，就实在说不过去了一些。

自己该正视自己才是玛格丽特老板的事情了。

伊丝悄悄看了眼低下头的芙兰与耷拉着红色猫耳的真红，这两人大概知道她们做错了事，所以才会像现在这样一副等待批评的表情吧，伊丝又微微扭头，将视线放在一旁皱起眉的卡米拉身上，后者双手拍在桌上，用一种审视般的目光看着真红与芙兰二人。

真棘手……

自己不是很想处罚真红与芙兰，换做自己是她们，也同样会给那些女孩提供一个安身之地，但这样一来，就等于否定了卡米拉刚才的批评，站在客观的、利己的角度看，卡米拉的批评确实中肯，玛格丽特之所以能发展成现在这样，就是因为独到的配方，如果配方泄露，那么玛格丽特就会失去竞争力，卡米拉这么做也是为自己这个玛格丽特的最终受益人着想。

可如果顺着卡米拉的话批评真红与芙兰做的不对，伊丝又担心从今往后，真红与芙兰不会再对弱者伸出援手，如果是那样，不止真红与芙兰会难过，自己知道后也会过意不去，毕竟比起钱，自己更在意生命，当然，是指有价值的生命，像强盗或者杀人犯那样的存在，还是死了更好。

指节无意识的轻敲桌面——过去会被安德烈亚认为是撒谎的象征，但撒谎时自己敲击桌面的节奏更快，现在只是在思考问题，伊丝迟疑着低吟。

｢姆……｣

｢姐姐大人，如果不惩罚她们，她们以后只会越来越过分，玛格丽特里更下层的仆役也会效仿。｣

｢卡米拉觉得怎样的惩罚合适？｣

｢一人鞭笞五下。｣

｢鞭笞啊……｣

伊丝微微仰头。

以前自己以为鞭笞刑就和旧时代父母用皮绳抽人一样，属于很轻的惩罚，只需过几天就可以好过来，但来到异世界，看过佩佩的记忆后伊丝才知道，鞭笞刑其实是一种很严厉的惩罚，鞭子是由长着倒刺的棘藤鞣制而成不说，行刑者也往往接受过专门训练，每一鞭子下去都会皮开肉绽，即使健壮的成年男人，几下之后也会因剧痛昏迷过去，事后醒来，也有至少一周时间无法下床。

对芙兰和真红使用这种惩罚，实在太过头了。

第十六章 惩罚

坐在身边的玛丽散发出紧张与不安，伊丝轻呼了口气，故作轻松的说。

「芙兰的这件衣服是自己做的吗？我还是第一次看见这样的服装。」

当然，这里的第一次是指在异世界的第一次，值得一提的是，芙兰穿的旗袍和自己认知的旗袍有很大区别，现在芙兰穿的款式更像动画里会出现的，以吸引眼球为目的的设计，十分瑟琴。

没想到伊丝会在这种时刻问自己与惩罚毫不相干的问题，本已经在内心接受了鞭笞刑的芙兰先是肩头一跳，然后又怯怯的抬起头。

「是……是的，不过我也是在别处看到后，自己尝试着仿制，据说这是大陆以外的国家的服饰。」

「大陆之外的国家？大陆之外还有国家吗？」

头一次听到这个说法，伊丝歪了歪头，虽然自己想过这个世界可能存在别的大陆，可自己从未看到史料记载，就连尤弥尔教会的藏书库里都没有这样的记述。

双手搭在旗袍包裹着的大腿上，芙兰清了清嗓子。

「这个……我也只是道听途说，也许其实是南方哪个小国的服饰吧，毕竟整座大陆都被雷暴之海包围，那里已经是世界边缘了。」

雷暴之海？

很早以前就听拉克西丝说过，不过自己当时并没有过问雷暴之海是什么，伊丝下意识问道。

「雷暴之海是什么？」

「伊丝小姐不知道雷暴之海吗？那是世界的边缘，出海者如果看见一片连绵不绝，没有尽头的乌云，就应立即掉头回去，因为那是雷暴之海的象征，从没有人见过有船从雷暴之海里出来，那里到处是暴风与闪电，就连巨龙都望而生畏。」

「世界的边缘么……」

突然有种跃跃欲试的感觉，地球里不存在世界尽头这样的地方，所以当听到世界边缘几个字时，伊丝便很自然的升起好奇心。

以异世界人们的平均实力，雷暴之海之所以被人们称为世界尽头，也许不是雷暴之海是世界尽头，而是没有人可以跨过雷暴之海，抵达大陆的另一端吧，伊丝很难相信这是个天圆地方的世界。

一边想着这样的事情，伊丝一边岔开话题。

「话说回来，芙兰今天来找我是有什么事吗？昨天我在拍卖场看见你们了，能把一瓶玛格丽特卖到五枚白金币，做得很不错。」

「昨晚您也在拍卖场吗！？」

「嗯，不过我坐在后面。」

「这样啊……」芙兰微微收回探出的上半身，之前的激动也逐渐平息，不好意思的说，「其实拍卖玛格丽特酒只是顺带，我们是想买一批质量上乘的武器，但苦于在王都没有人脉，只能在拍卖场试试运气，看能不能找到懂得铸造武器又正好缺钱的工匠，当、当然，这部分预算我已经写在上次交给您的计划书里，您随时可以查阅。」

武器的预算？

有这种东西吗？

内心掀起波涛的同时，伊丝尽量维系表面的平静，悄悄瞥了身边的卡米拉一眼——卡米拉没有任何表情波动，换言之，芙兰真的有把武器这件事写在计划里，只是因为自己显长懒得看，所以略过了。

嗯……

既然已经写在报告书里，再问「为什么要买一批武器」这种话就显得无知，好在这种问题稍微想想就能知道答案，肯定是为了给商会提升实力才购买武器，伊丝进一步问。

「那现在找到合适的铸造师了吗？」

接过话题，真红低下头。

「没有……」

「尽管昨天的拍卖会上有很多铸造师，但他们的注意力都在那把叫杜兰德尔的剑上，不愿意配合我们打造更适合普通护卫的魔法武器。」

「更可恨的是有人把杜兰德尔买到手以后，公然宣称只要铸造师们配合他，他就可以把杜兰德尔暂借给那些配合他的铸造师，搞得那些有实力的工匠全去了那边，我和芙兰今早拜访了好几家铸造师，都被拒之门外。」

真红不满的咂舌，但又仿佛想起了什么般，突然改变话题，先是看了眼房门，抖了抖猫耳，确定门外没有人偷听后，才坐直身体，悄悄的说。

「伊丝小姐，我们最近抓到了一个想打听您消息的帝国探子。」

「打听我消息？帝国探子？」

「是的，一开始我们没有注意到他，那时候他找到我们玛格丽特门上，正好碰见在打扫卫生的我，问我认不认识一个叫伊丝的人，还询问了许多有关您的信息，原本我以为是您的熟人，但后来我发现他是帝国的走狗，所以就让克莱门汀跟着他，然后把他绑起来，扣在了酒馆地下里。」

「真红为什么会知道他是帝国的人？」

「在伊丝小姐和您的友人救下我们之前，我们就因为堕魔者的身份，被帝国军人一路追赶，他们的动作与口音我都一清二楚，普通帝国人不会有那种氛围。」

「原来如此……」

可是帝国的人为什么要打探在自己的消息？

将内心疑问说出来后，真红和芙兰一一摇头。

「我们也不知道，无论我们用什么方法拷问，他都不肯说一个字，简直和死人一样。」

「……卡米拉觉得呢？」

「如果他们有事寻求姐姐大人，在姐姐大人没有刻意隐藏主教身份的情况下，应该会直接找到您，把话说清楚，但现在却悄悄打听您的消息，我不认为他们是想与您合作。」

难道是想探查自己究竟从哪来吗？还是说想找到自己的亲人，然后用亲人威胁自己做事？

莫名升起一股烦躁情绪，伊丝皱起眉。

「我知道了，之后我会想办法给玛格丽特找一个得力帮手，那样就不用担心帝国的人会对你们不利。」

「我们担心的是伊丝小姐您……」芙兰关切的说，「帝国的实力深不可测，即使您很强，也无法只身与国家对抗，我们找到您就是想对您说，如果可以的话，最好不要靠近帝国。」

「嗯，谢谢，真红与芙兰今晚就住在这里吗？」

当伊丝站起身，准备结束对话的时候，卡米拉低声提醒。

「姐姐大人，您忘记了一件事。」

伊丝疑惑的眨了眨眼。

「什么事？」

先是看了眼真红与芙兰，卡米拉面朝伊丝微微弯起嘴角微笑。

「惩罚。」

（27/30）

第十七章 第二位客人

解决了对真红与芙兰的惩罚，伊丝很快便迎来今天的第二位客人——原本打算利用客人到来把惩罚糊弄过去，但卡米拉对惩罚十分上心，还好在自己一筹莫展的时候，蒂芙尼、依蒂丝还有蕾菲娜三人来到谒见厅，当三人听闻事情的来龙去脉后，依蒂丝便以打坏主意的眼神打量真红与芙兰二人，接着提出让蕾菲娜与蒂芙尼二人去惩罚真红与芙兰的建议。

一开始伊丝并不觉得这是个可选答案，真红与芙兰有着恋人关系，让佩佩去惩罚，肯定会做些两人无法接受的事，就像假如现在有一个陌生女人抢走卡米拉的话，自己会想方设法把对方沉入大海一样——不，这样还不够，得做些更让她后悔，令她痛苦不已的事，不过依蒂丝早就猜到了伊丝会拒绝，所以特别加上了二条说明。

一是执行惩罚的人只会是蒂芙尼与蕾菲娜二人，依蒂丝仅仅只充当旁观者，二是惩罚一定会符合伊丝的意向，不会太重的同时，也能够让卡米拉满意，如果卡米拉质疑惩罚的力度，卡米拉还可以和她一起旁观，保证结局令所有人满意。

除此之外依蒂丝还悄悄在伊丝耳边耳语，这次惩罚过后，真红与芙兰之间的感情会比之前更浓厚，尽管伊丝完全猜不透依蒂丝究竟要做出怎样的惩罚，但总觉得不是什么好事，因此伊丝特别叮嘱，不能让蒂芙尼和蕾菲娜对二人做会影响大家感情的事情，依蒂丝也如此同意了，还提议伊丝可以一起旁观，可惜因为第二位造访者的存在，伊丝不得不与对方会面。

采光良好的走廊被打扫的纤尘不染，夏日阳光透过窗户映照在墙壁上，反射的金芒近乎让人睁不开眼，伊丝一遍暗自吐槽这所华丽到不像样的神殿，一边踩出嗒嗒的脚步声，接受走廊两边圣骑士的敬礼。

麻烦透顶。

伊丝不着痕迹的咂嘴。

为了在这些圣骑士眼中保持主教的威严，自己不得不昂首挺胸，摆出一副无法撼动的模样，而这种走路姿势无疑非常累人，另外或许是自己走路姿势不够标准的缘故，圣骑士们在看着自己时，目光异常奇怪，仿佛在看一件稀罕物。

「要见你的人是谁？」

「嗯？」突然出现的声音让伊丝转过身，「佩佩？你怎么在这里？」

由于自己一直在思考佩佩的惩罚到底是什么，所以没能察觉到佩佩的存在。

难怪刚才圣骑士会用那种目光看自己，原来是佩佩和自己待在一起，伊丝不禁有种想扶住额头的冲动，红衣主教身后跟着一只纯种吸血鬼，在人类至上的教会中，这绝对算非常奇怪的事情，如果不是佩佩没有刻意隐藏身形，自己也一副默许佩佩跟在身后的样子，佩佩说不定会被两边的圣骑士当成刺客抓起来，当然，能不能成功是未知数。

「佩佩不去执行惩罚吗？」

「嚯，不想让我跟过来么。」

以问题回答问题，依蒂丝毫不在意的摸了摸嘴角，擦掉上面残留的血迹。

伊丝微微皱眉，为了不让两旁圣骑士听见，俯下身凑到依蒂丝耳边悄声说道。

「所谓的惩罚不会是吸血吧？」

「你也太小看我了，我说过不会触碰她们，就不会触碰她们，我只是看你一个人太孤单，所以来陪陪你，」对自己临时编造的理由很满意，依蒂丝扬起嘴角，笑容中多了一丝狂气，「至于惩罚，只要告诉蕾菲娜和蒂芙尼怎么做，我的任务也就完成了，那种程度的惩罚太轻，看着也缺乏乐趣，还不如跟你一起打发时间。」

「太轻……到底是什么样的惩罚啊。」

「想试试吗？那是快乐到极致，即使求饶也不会停下来的痛苦哦？」

「不，等等，都说了不要让蕾菲娜和蒂芙尼做那种事了吧，换位思考一下，依蒂丝觉得蕾菲娜被别的女人抢走也没问题吗？」

伊丝停下脚步，准备原路返回，依蒂丝叹了口气。

「哈啊，所以说你太小看我了，我还没恶趣味到那种程度，虽然没见过几次，但我姑且知道真红和芙兰是你的得力下属——当然也是我的，所以不会做些挑拨感情的举动，你就放心好了，蒂芙尼和蕾菲娜不会和真红与芙兰有肢体上的接触，之所以叫上她们，只是让她们看守房间，不让真红与芙兰从房间里里面溜出来……准确的说应该是防止那些听见声音，被勾起好奇心的外人偷窥。」

「唔姆……」

「你这家伙，对我到底有多不信任。」

伊丝的犹豫令依蒂丝皱起眉。

「不，倒不是不信任的问题，我是在想她们会接受佩佩说的惩罚吗？」

「如果要考虑对方会不会接受，那世界上没有几个人会想着被惩罚，惩罚本就是强迫性的，做错事要付出代价，这不是理所当然的吗？嘛，我早就猜到伊丝会这么想，所以事先问过真红和芙兰了，在询问她们是否愿意接受我说的惩罚后，她们还感叹这根本不是一种惩罚，现在你可以放心了吧？」

还是没有说惩罚究竟是什么。

不过佩佩不会撒谎，既然连真红与芙兰本人都接受了，自己也就不用再多做考虑，当然，自己还是很好奇，到底什么样的惩罚会被质疑「根本不是惩罚」，要知道，提出惩罚内容的人可是那个残暴又嗜虐的佩佩，很难想象佩佩会像自己一样，找一些不痛不痒的惩罚方法。

说不定真红与芙兰没有认识到事情的严重性，所以才答应了佩佩。

好在自己让拉克西丝暗中监督，不然现在就该赶回去查看情况了。

伊丝悄悄确认了一遍全知地图，惩罚似乎已经开始，和佩佩说的一样，真红与芙兰两人待在同一个房间里，而蒂芙尼、蕾菲娜与卡米拉则把守在门外，双方没有接触的可能。

HP和MP都处于满值啊……到底是什么惩罚。

回去了好好问问她们吧。

摇了摇头，将小猫般的好奇心埋进土里，伊丝深吸了口气，回答依蒂丝最开始的问题。

「好吧，找我的人是沃兹华尔公爵的管家，他来这里是为了邀请我去公爵邸做客。」

「这才第二天就来拜访，是不是太着急了？」

「就是这样，沃兹华尔应该是有求于我。」

「有求于你？」

停在一扇门前，伊丝扭头对穿着一身黑色礼裙的依蒂丝苦笑。

「他们大概是为了神之泪。」

第十八章 沃兹华尔公爵邸

「伊丝·恩雅主教，我代表沃兹华尔家欢迎你和你同伴的到来。」

「我这边才是，谢谢沃兹华尔公爵的邀请。」

刚走下马车，沃兹华尔公爵便以格外热情的态度欢迎伊丝。

公爵邸从门口到花园再到主栋的道路两边，站满了各式各样的侍女，每位侍女脸上都带着笑容，虽说宅邸面积比起血族贵族的宅邸来说要小了很多，但考虑到王都寸土寸金的环境，有这么大一座带花园的家宅，绝对算相当不错的地方。

在沃兹华尔公爵盛情邀请下，伊丝很快来到客厅，尽管午宴还没有准备好，不过这样正好符合了伊丝的想法，伊丝与佩佩二人十分自然地坐在长桌一侧，对面则是沃兹华尔公爵的正室、王国之花辛西娅、沃兹华尔公爵的五女爱丽丝以及另外两名服装较为简单的侧室，身为家主的沃兹华尔公爵坐在最上位。

「我听辛西娅说了爱丽丝这孩子昨天对主教大人您的无礼，十分抱歉，伊丝·恩雅主教大人，是我平时疏于管教了，爱丽丝，还不快给主教大人道歉！」

说话的人是一位外貌和辛西娅极为相似的女性，脸部的柔和线条再加上诚恳道歉的表情，给人一种不忍心为难她的感觉，这是沃兹华尔公爵的正室，也是辛西娅与爱丽丝的母亲。全知地图显示，这位公爵夫人是一名堕魔者，尽管衣服遮盖的很严实，但伊丝还是从袖口处发现了纹路，只要再用几次能力，堕魔者纹路就会蔓延到脸上。

不再像昨天那样蛮横，如同小动物般蜷缩在一起的爱丽丝低下头小声说。

「对不起……」

「没关系，我没有放在心上，爱丽丝那样反而很可爱。」

感到很不好意思，爱丽丝的头低的更深了一些。

「唔……」

这样看不是很懂事嘛。

当然，比起自家的玛丽来说，还是差了那么一点。

一直观察着依蒂丝的沃兹华尔公爵微笑着接过话柄。

「主教大人，这位是……？」

「这是我最亲密的朋友之一，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，正如公爵大人所见，她是血族佩西亚家族的嫡系成员，虽然是血族，但很值得信赖。」

「啊啊，我知道主教大人的意思，我在王国里算得上亲和派，不会因为种族就贬低人，佩西亚领和我们赫尔斯王国上百年没有发生冲突，这都得益于佩西亚伯爵的和平政策，比起这个，与王国同属人类种的帝国却不断给我们找麻烦，早知道是佩西亚伯爵的女儿，我就准备些可以带回血族的礼物了，哈哈哈。」

「如果父亲大人听见你的话，他一定会很高兴。」

以出乎伊丝预料的谦虚态度，依蒂丝微笑着回应沃兹华尔公爵。

因为对方是公爵，所以才会这样平和吗？还是说因为沃兹华尔公爵夸奖了佩西亚伯爵？但沃兹华尔公爵明明是佩佩觉得卑贱的人类。

没有不懂场合的问出口，伊丝选择单刀直入，全知地图反馈出了爱丽丝与她母亲堕魔者的身份，沃兹华尔公爵这么着急的邀请自己，加上辛西娅昨天的请求，再看不出对方想要什么，自己就是笨蛋了。

伊丝微笑着将一个绑着鹅黄色缎带的木盒交给管家。

「这是我从尤弥尔领带来的一点礼物，还请公爵大人不要嫌弃。」

「尤弥尔领？！」

听到关键词，沃兹华尔公爵声音突然高了一调，坐在伊丝对面的公爵夫人更是浑身颤抖，瞪圆双眼，满脸惊喜之色。

「难、难道是……」

「快给我看看！」

没能注意到自己的失态，沃兹华尔公爵连忙朝管家招手，让管家把礼盒拆开，当沃兹华尔公爵看见礼盒里的淡蓝色药瓶时，喜悦难以遏制的布满脸庞，虽然他全力压抑着激动，但抖个不停的双手却暴露了他的真实感情。

仿佛害怕被人抢走般，沃兹华尔公爵双手死死压在礼盒上，就连礼盒快被压的变形都没注意到，目光缓缓转向伊丝，本该严肃的脸庞充满紧张与期待。

「主教大人，这里面装的是……」

看这样子，自己没有猜错。

伊丝悄悄松了口气，微笑着说。

「这是神之泪，昨天晚上回到神殿后，我从别人那里听说公爵大人一直在搜寻神之泪，所以今天特地带了一瓶过来，算是一点小小的心意。」

「快给我看看！」将礼仪抛之脑后，公爵夫人焦急的从沃兹华尔公爵手中抢走礼盒，那种快把盒子撕碎的力道让伊丝捏了把汗，「淡蓝色的澄清药液……和描述里说的一样！爱丽丝，来，快把它喝了！」

从没看过自己母亲这种欣喜若狂、流着眼泪的模样，爱丽丝显得不知所措，最后还是在辛西娅提醒下，战战兢兢的接过药瓶，当着所有人的面喝下。

「怎么样？感觉好些了吗？」

公爵夫人问出了沃兹华尔家所有人都想知道的问题，没有人在意公爵夫人此刻的失态，包括家中的仆役在内，所有人都将视线集中到爱丽丝身上。

爱丽丝吞咽了口唾沫，小心翼翼的说。

「有种……有种很冰凉的感觉。」

「不是让你说味道，是说你的堕魔者印记，啊，对了，只要看看后背就知道结果了，来，把衣服脱了。」

「可这里是客厅……」

「都是自己人，怕什么。」

就在小爱丽丝为难之际，辛西娅从座位上起身，挡在爱丽丝与公爵夫人之间。

「母亲大人，伊丝主教还在这里，还是先招待伊丝主教大人和她的朋友吧？」

「呃……」终于意识到伊丝二人的存在，公爵夫人如同被人摁住发条的人偶般愣在原地，面色尴尬到极点，「伊、伊丝大人，让您见笑了，我们为爱丽丝担心了太久，一时间控制不住情绪……爱丽丝，把手伸过来。」

将爱丽丝右手拉到面前，公爵夫人轻轻挽起爱丽丝衣袖，白皙而纤细的小臂瞬间暴露在众人眼前，其上的暗红色纹路正以肉眼可见的速度，迅速从手腕消退到衣服下。

「哈哈！果然是神之泪！果然是神之泪！爱丽丝终于有救了！哈哈哈哈！那帮该死的贵族，今天该闭嘴了！」

不是公爵夫人，而是沃兹华尔公爵，后者铜铃般的眼睛几乎要从眼眶里凸出来，拍着桌子大笑道，而屋子里目睹了这一幕的仆役们则跟着一边露出喜色，一边擦拭眼泪。

「你怎么知道那个女孩是堕魔者。」从桌下轻掐了伊丝腰间一下，依蒂丝不怀好意的笑道，「都在你面前表现出这副毫无防备的模样，不多要点报酬可说不过去。」

「她的能力太特殊了，报酬的话我会考虑啦，但现在还是让他们好好高兴一阵子吧，嗯……佩佩觉得要什么好？」

「我？」依蒂丝猩红的舌头舔了舔嘴角，「我当然要你。说起来，像今天真红和芙兰那样激烈的事情倒是好久没做过了，你——」

「欸……那还是算了，佩佩到现在还欠我一杯血。」

「你就这么想要我吗？」

「别用这种会让人误解的说法啊，真是的。」

无奈的苦笑，看着高兴到要跳舞的沃兹华尔公爵家，伊丝放松全身，长长伸了个懒腰。

（28/30）

第二十章 逐渐汇聚的阴云

当伊丝与依蒂丝二人离开公爵邸后，王国的另外两大公爵随之来到沃兹华尔公爵宅邸。

王国的三大公爵虽说因长期联姻，彼此间大都有血缘关系，但因为出生环境与受到的教育不同，三大家族并不是铁板一块，即便说他们是王国中的三大派系也完全没问题。

沃兹华尔公爵家掌控大多数南部贵族，赫比斯公爵家控制部分中部贵族，剩下的一位则属于北部阵营，此外与沃兹华尔公爵在军队的掌控力上相对，赫比斯公爵家更多管控王国内的经济，并且与沃兹华尔公爵相反的是，赫比斯公爵是与尤利乌斯一样，坚定的人类至上主义，因此在绝大多数时候，这两位公爵都互不对付。

首先跨进门的是戴着眼镜，衣着讲究，莫约五十岁左右的男人，其次是一位身材消瘦，板着脸，不苟言笑的男性，与先前那名公爵比起来，最后进门的人明显更加年轻，只有三十岁到四十岁之间，双手插在胸前，一言不发的靠在门边，假如不是事先知道这位公爵的身份，人们只会把它当成一名目无遵纪的护卫。

刚送走伊丝的喜悦情绪在两位公爵到来后立即消失，看见这一幕的沃兹华尔公爵面色一沉，如果说最开始沃兹华尔公爵还以为这两个人只是在找自己的路上碰巧遇见，那么现在他可以肯定，这两人早已商量好今天的行程，第三位公爵虽然性格孤僻，不爱与人交流，但靠在墙边，不坐在桌上的行为，已经说明他把想说的话告诉了赫比斯公爵，今天来这里，只是为了表明态度。

｢呦，沃兹华尔，好久不见。｣如同走在自己家里一样，赫比斯公爵刚一进门，便毫无顾忌的坐在伊丝刚才落座的地方，瞥了眼面前还没来得及撤掉的餐具，｢刚刚招待了贵客？是谁？我们来时只看到两个女孩走出去，不会是她们吧？哈哈哈，连区区小孩子都要用这种礼仪，同时纳两个妾室，不愧是王国的将军，身体真结实。｣

｢比起某些让妻子夜夜在海草里找银针的人来说，是强了不少，｣沃兹华尔公爵的皮靴清点了点地面，罕见的露出看好戏的表情，｢我劝你赫比斯最好还是把刚才的话收回去，不然什么时候被人剜了舌头都不知道。｣

｢沃兹华尔，你——｣胡子被气的抖了抖，稍微有些秃头的赫比斯公爵很快调整好情绪，扶了扶眼镜，｢哼，区区两个女孩而已。｣

｢那你就尽管试试好了。｣

没有给对方好脸色，沃兹华尔公爵向家仆挥了挥手，让他们把桌上的盘子撤掉。

｢如果你们来这里只是为了找人聊天，那么还请回去吧，昨晚袭击东城墙的人和制造那两道金色光幕的人都没找到，随便乱晃，小心掉脑袋。｣

｢啧，沃兹华尔，事到如今你们还不知道我来这里的目的吗？与神教合作，等于把王国往死路上逼——｣

嘭。

拳头与桌面接触的闷声。

｢陛下同意了我的提案，你要违抗陛下的命令吗！｣

沃兹华尔公爵脸上的怒意已经表明，他不想在这个话题上继续下去。

但赫比斯公爵并没有被沃兹华尔的模样吓倒，身为沃兹华尔公爵的死对头，他早已习惯了沃兹华尔公爵的怒意，在大多数时候，这份怒意都只是一种恐吓，一旦触及王国的真正利益，这位王国的忠犬就会立即夹着尾巴认输，赫比斯公爵清楚，在沃兹华尔公爵眼里，王国与国王才是头等大事，只要条件足够，沃兹华尔公爵甚至能为了王国牺牲自己的女儿。

仿佛事先准备好了台词，赫比斯公爵冷静的说。

｢与神教合作，等于把尤弥尔教晾到一边，尽管尤弥尔教会一直以来都有许多小动作，但他们比与帝国联系密切的神教要强了不知道多少，况且王国内尤弥尔教信徒众多，假如王国与神教合作的事情传到下面，被那些信徒听见，恐怕不太好吧？陛下才刚登基不久，许多事情还拿捏不准，我们身为陛下的左右手，应当指出陛下不够成熟的决定，让陛下重新考虑才是。｣

｢陛下因病昏迷，你想怎么让陛下重新考虑？｣

｢陛下不在时，三大公爵可以代为管理王国内的大小事务，我们现在不就在做吗？只要事后好好对陛下阐明利害……｣

｢如果陛下降下惩罚。｣

沃兹华尔公爵看似要妥协的模样使赫比斯公爵喜形于色，生怕回答晚了会让沃兹华尔公爵改口，微微探出前身，赫比斯公爵连忙说。

｢如果陛下降下惩罚，责任由我一个人承担，怎样？｣

抬起眼轻蔑的瞥了赫比斯公爵一眼，沃兹华尔公爵冷冷的吐出两个字。

｢做梦。｣

脸色由黄变红，再由红迅速变黑，赫比斯公爵忽的拍向桌子。

｢沃兹华尔，你到底想怎样！？｣

｢怎样？国王陛下的医师是你请的，医治也是由你的人在做，国王陛下醒不过来，谁知道是不是有谁在里面做了手脚。｣

｢你——你的人不也没看出毛病吗！｣

对面赫比斯的大吼，沃兹华尔公爵索性把双脚翘在桌子上，背靠椅背，缓缓闭上眼睛，摆出假寐模样。

｢那你倒是说说，以王国现在的状况，除了神教伸过来的橄榄枝，我们还能找谁帮忙，连宫廷魔法咏唱者都无法修补的封印结界，那些三教九流的魔法咏唱者就更不可能有主意。｣

｢如果神教的人不是为了修好结界，而是破坏结界，让尘世巨龙出来毁灭王国该怎么办？那些所谓的勇者根本不可信，况且宫廷魔法咏唱者已经指明了恢复结界的方法，只要用足够分量的魔力填补结界上的空洞，结界就会像打上补丁一样被修好。｣

｢足够的魔力？在陛下昏迷的现在，没有人可以调动国王之塔。｣

说到这里，沃兹华尔公爵十分明显的皱起眉，任谁都能看出他脸上的不耐。

一副『终于来了』的表情，赫比斯公爵笑着伸出食指，一字一顿的、以格外清晰的声音说。

｢爱丽丝，爱丽丝·沃兹华尔可以做到，只要让她用堕魔者的恩赐，就能填补结界上的空缺，那种能够迅速填满最大型魔力炮的纯粹魔力，只要反复使用几次，就可以把结界填上，十次不够就一百次，一百次不够就用到能够填上为止。｣

为了说服沃兹华尔公爵，赫比斯公爵假惺惺的改用温和语调。

｢那孩子是为王国的安危出力，她是王国三大公爵之一的沃兹华尔家族的一员，从恶龙手中保护王国，既是她的义务，也是她的荣耀，这件事一旦成功，爱丽丝·沃兹华尔的名字就会被记录在王国历史上，多少贵族梦寐以求的事情啊，沃兹华尔，不要耽误了女儿的前程——｣

｢你在放屁！｣

终于忍不住爆发的情绪，沃兹华尔公爵收回翘起的腿，右手重重砸在桌上，包含了魔力的一击瞬间在桌上制造出大洞，为了躲开飞散的木屑，赫比斯公爵差点从椅子上摔下来。

｢我绝不允许任何人带走爱丽丝，你以为我不知道陛下当初会提议让爱丽丝加入军队，就是因为你们这帮人在陛下身后撺掇？除非我死了，否则没有人可以从我身边夺走她！｣

｢沃兹华尔，你这是什么话，｣拍了拍飞到脸上的灰尘，赫比斯公爵恼羞成怒的站起身，｢反正她也没几天日子，在最后为王国捐躯有什么不好！堕魔者与恶魔做过交易，这种肮脏存在，如果出生在教国，现在已经死了，让她去填上结界，这是给她名留青史的机会！说到底，以前不就是你亲手把爱丽丝送进军队的吗？在王国最需要她的时候又扭扭捏捏，还说什么已经死过一次，上次我看见的时候，纹路就已经长到手上，最多今年，她就会埋进土里——｣

仿佛突然想起了什么，赫比斯公爵的脸色突然一滞，接着又面露喜色。

｢等等，我记得堕魔者纹路长满全身以后，堕魔者就会陷入暴走，那时候自身能力也会最大化的发挥出来，如果把那时候的爱丽丝丢进结界里，岂不是可以一次性填补……咿呃！｣

当赫比斯公爵反应过来时，一只手已经如同铁钳般死死钳住赫比斯公爵的脖子。

是沃兹华尔公爵。

由于沃兹华尔公爵逐渐在手中用力，赫比斯额间的青筋瞬间暴起，拼命挥舞着双手，试图从沃兹华尔公爵手中挣脱出来，但在战士出生的沃兹华尔公爵面前，赫尔斯的挣扎与普通人无异。

｢爱丽丝被我用神之泪治好，她已经在你们这帮唯利是图的人嘴里为王国死过一次，我不会再让她死第二次，现在，我会作为一个父亲保护她，没有人可以打爱丽丝的主意……｣微眯的双眼中施放出危险视线，赫尔斯公爵深呼了口气，接着又缓缓吐出，低沉的声音让人感到如坠冰窖的刺骨寒意，｢……没有人。｣

｢沃兹华尔。｣

站在门边，一直没有说话的第三位公爵终于开口，与赫比斯公爵不同，沃兹华尔与对方的关系不好不坏，如果做得太过火，会把这位公爵推到对立面，沃兹华尔沉默了片刻后，松开钳住赫比斯公爵的手。

｢咳咳、咳咳咳，沃、沃兹华尔，你疯了，你疯了！居然对一名公爵动武，我……我一定要让你付出代价！｣

剧烈咳嗽着，倒在地上的赫比斯公爵双手捂住脖颈，涨红着脸，一边后退一边试图站起身。

沃兹华尔不为所动。

｢滚，别让我再看见你。｣

｢你会后悔的！走！｣

目送狼狈离开的赫尔斯公爵，沃兹华尔的拳头握的发青，没有人知道，那双如鹰隼般的锐利眼睛此刻在想什么。

◇

离开沃兹华尔公爵的宅邸后，伊丝便带着依蒂丝径直回到神殿，虽说时间已经到当天下午，本就乌云重重的天空变的更加阴沉，但真红与芙兰的惩罚却还是没有停止。中途伊丝曾在好奇心驱使下，使用『隐匿』魔法，悄悄接近房间，不过就在快要听到房间里的声音时，伊丝又因为被良心谴责，认为偷听/偷窥不是绅士——说淑女也行——该做的事情，于是伊丝又按原路悄悄摸摸返回。

值得一提的是，伊丝发现当自己接近到房门时，把守在门口的蒂芙尼以一种仿佛发现了自己的目光，一直盯视着自己的方向，即使自己左右走动，蒂芙尼的目光也会跟着左右摇摆，因此哪怕知道自己用了『隐匿』，蒂芙尼看不见自己，伊丝也有十足的心虚感。

当然，这些都是过去式，反正自己没有真的去偷听，大概不需要为这件事坐立不安吧，蒂芙尼不可能发现自己，嗯。

紧张让走在大街上的伊丝忍不住在手上微微用力，被伊丝牵着的玛丽疑惑的歪了歪脑袋。

｢主人大人，您在紧张吗？手上都出汗了。｣

｢呃，没、没有，是王都的天气太闷热，又是仲夏又是雨季，啊～，好热。｣

｢装的太假了哦。｣

｢……｣

如果这句话是由其他人说，自己顶多只是觉得有一点尴尬，但被玛丽这么说，就有种微妙到难以言喻的感觉，虽说从很早以前就有这种直觉，但直到现在才清楚感受到，玛丽其实很聪明，尤其是在一些没有必要的，诸如查知她人心情，八卦恋爱对象的方面。

｢咳哼，堕魔者已经可以在王都自由行动了啊。｣

转移话题，伊丝左右观察街道上的人，全知地图显示街上有零星几个正在买菜的堕魔者，哪怕数量很少，放在以前，也是绝对不可能的事情，由于尤弥尔教会的统治，堕魔者被迫害到几乎不敢出门，只能躲在阴暗角落苟且，虽说这些走在街上的堕魔者，印记还没有到会被人发现的地步，但这已经是很大进步。

稍稍思考了一会儿，伊丝轻握了握玛丽柔弱无骨的娇小手掌，明明是以大盾作为武器，玛丽手上却没有任何硬茧，简直不可思议。

｢玛丽，我有一件事想对你说。｣

｢什么事？｣

小小的脑袋上冒起大大问号，玛丽眨了眨紫色右眼。

｢唔嗯……就是上次说的，玛丽嫁给我的事情。｣

｢诶？诶诶诶！？主主主主……主人大人您是认真的吗！｣

声音高到让周围人纷纷投来怪异目光，伊丝连忙捂住玛丽嘴巴，但这种亲密动作只是让玛丽眼睛瞪得更大。

｢开玩笑的啦！其实是想问玛丽要不要试着把绷带取下来。｣

一边说着，伊丝一边用食指拂过玛丽左眼上的绷带，由于左边的红色眼睛在堕魔者能力发动时，会变成如同猫眼般的骇人竖瞳，玛丽过去也因为这项能力被人当做不祥的怪物，所以玛丽一直都用白色绷带蒙着左眼。

（30/30）

第二十一章 劝说与拒绝

伊丝的发言令玛丽身体一僵，怔在原地。

｢主、主人大人为什么突然想到这个……｣

果然还是有阴影吗？

忍不住在内心叹了口气，伊丝改用温和语调，指了指街道上的几位堕魔者。

｢看他们，玛丽觉得他们和周围人比起来，有特殊的地方吗？｣

打满补丁的布衣，头发显现出长久没有清洗的模样，皮肤粗糙、身体精瘦，明显是干重体力活的人，这样的男人放在王国街道上比比皆是，倘若以上面的条件去找人，不到一刻钟就能挤满好几间屋子。

只要不脱下衣服，谁也不知道他们就是堕魔者，目前人们鉴别堕魔者的方式只有一种，那就是让对方脱下衣服，以此检验身份。

玛丽稍微观察了一会儿后，踮起脚，以非常小的声音悄悄说。

｢他们都是堕魔者。｣

咦？

按照剧本，玛丽不应该回答自己｢没有区别｣吗？

准备好的话被玛丽强行塞回喉咙，伊丝尴尬的清了清嗓子，｢为什么？玛丽怎么看出来的？｣

｢他们身上很奇怪哦。｣

难道因为堕魔者总是自觉低人一等，神色与行动鬼鬼祟祟，所以才会被玛丽察觉吗？

伊丝不由得多瞥了这些堕魔者一眼，以刚才的想法去观察那群男人，根本无法得到他们就是堕魔者的结论，这几名男性的表情与走路姿势十分正常，仅凭细微动作，不可能想到他们是堕魔者。

似乎猜到了伊丝的想法，玛丽从衣服里拿出国王形状的金色挂坠举到伊丝面前。

｢是它告诉我的……那几位堕魔者先生身上有股黑色的东西，爱丽丝小姐也是这样。｣

又是这个挂坠吗？

时至今日，自己都不知道这是一个怎样的存在，即使使用『上帝之眼』鉴定，得出的结论也只是一连串问号，如果能把这串项链戴在自己身上，自己或许可以弄懂，不过每当自己想把挂坠从玛丽身上取下的时候，挂坠就会变得如同山岳般沉重，尽管不是不能动用暴力强行扯断，但这是对玛丽有益的东西——时至今日都只在强化玛丽，扯断以后很可能会失去作用，加上这是玛丽的私有财产，而非自己给予玛丽的物品，所以伊丝对这枚挂坠一直都停留在观察层面。

除了长期增强力量，可以在短时间内提供极高爆发力，提升升级速度与学习魔法的速度以外，现在又多了个辨识堕魔者吗？

越来越搞不懂这个挂坠了，或许这真的是神明留给玛丽的宝物吧，那时候尤利乌斯在看见女神雕像放出金色光芒时，表露出过一瞬的大惊失色，假如尤利乌斯还活着，自己现在就能去问问他到底想到了什么，可惜尤利乌斯已经被伊芙琳处死，想要得到答案，根本无从谈起，毕竟除了上帝，也就是女神自己以外，自己再也找不到与上帝一样全知全能的存在。

等等，全知全能？

在目前掌握的信息里，以全知全能为标准，其实还有一个类似的东西。

福音。

如果福音真的知晓一切元素，那么这枚挂坠的由来自然也就不在话下。

伊丝摇了摇头，将杂念驱逐出去。

｢那玛丽看自己呢？也会有黑色的东西吗？｣

｢不是哦，是和主人大人一样的金色。｣

｢金色？我？我不是堕魔者。｣

可能是玛丽看错了吧，伊丝并没有把这件事放在心上，重新把话题拉回正轨。

｢我是想说，玛丽就算把绷带取下来，也没有人能发现玛丽是堕魔者，那只红色的眼睛很漂亮，像这样遮着，太可惜了。说到底，现在就算被人发现是堕魔者也没有关系，迫害堕魔者的教会已经宣布堕魔者不再是十恶不赦的人，就像玛丽看到的这样，堕魔者可以随便在街上行走。｣

这也正是自己努力让尤利乌斯下台的原因，只有改变了大环境，才能让玛丽从过去的阴影里走出来。

｢但我的能力和他们不一样……｣玛丽畏怯的低下头，漂亮的紫色眼睛被栗色长发遮挡在后，｢如果不小心用了能力，眼睛就会变成很可怕的样子。｣

是指竖瞳吗？

伊丝陷入迟疑，不得不承认，当玛丽红色的那只眼睛变成竖瞳时，如鲜血般刺目的红色十分骇人，但玛丽现在应该可以好好控制自己的能力，不让它擅自发动。

当然，这种事情需要时间去适应，自己不可能让玛丽突然一下摘掉绷带，万一玛丽因为紧张不小心让眼睛变成竖瞳，接着被不知情路人看见，大喊怪物一类难听的词的话，之前的努力就都付诸东流，玛丽又会变成一副怯怯的燕子。

｢嘛，玛丽可以先从我们这几个人开始，先试试只在神殿的小房间里摘掉绷带怎么样？｣

｢主人大人这么命令的话……｣

内心升起一股哭笑不得的感觉，伊丝惩罚似的弹了一下玛丽额头，如同触电了般，玛丽条件反射的双手捂着头露出吃痛表情。

｢痛。｣

｢好啦好啦，让我揉揉，｣将附加了治愈魔法的手心覆盖在玛丽额头，伊丝无奈的叹了口气，自己拿这么一个可爱的女儿完全没办法，｢我不是在命令玛丽，而是一种建议，如果玛丽愿意从小的地方开始尝试，我非常支持，如果玛丽不想摘下绷带，我也不会强求玛丽一定要把绷带摘下来，命令和建议不是一种东西，知道吗？｣

｢呜……知道了。｣

这副眼泪汪汪的模样，到底是知道了还是不知道啊。

很快用甜食哄好玛丽，伊丝二人来到昨天与辛西娅造访过的地方。

铸造师协会。

有神之泪做铺垫，自己很顺利的从沃兹华尔公爵手中拿到引荐信，能够打造绯金级武器的铸造师艾维斯只接受预约的客人，但即使是最近的档期，也排到了五年以后，在无人引荐的情况下，就算搬出主教身份也很难见上一面，不过，假设有军方的沃兹华尔公爵亲自做介绍人，即使艾维斯再怎么不情愿，也不得不给沃兹华尔公爵一个面子，这是沃兹华尔公爵对伊丝说的原话。

只要有这封信，就能拿到触发式魔法武器的魔力液配方了，尽管让艾维斯担任自己的导师才是最佳选择，那样不管什么问题，都可以随时随地请教艾维斯，但艾维斯的时间看上去不那么宽裕，所以伊丝改为希望能从艾维斯手里买到各种魔力液的配方，只要艾维斯肯开价，钱方面就不是问题。

然而，当伊丝把信交给门口护卫，让护卫代为转交给艾维斯时，得到的回复却不尽人意。

恭恭敬敬的将信折好，护卫深深低下头，双手将信封交还给伊丝。

｢十分抱歉，这位客人，艾维斯大师今天不招待任何人。｣

｢有沃兹华尔公爵的推荐也不行吗？｣

护卫的头低的更深了一些。

｢是的。｣

｢那我们明天……｣

｢明天也不行，自从艾维斯大师今早送走了那三位客人后，就再也没从房间里出来过，在您之前，艾维斯大师已经拒绝好几位客人的会面请求了，艾维斯大师还说要推掉这个月内的所有预约。｣

难道被下毒了？

伊丝将目光移向全知地图，名为艾维斯的人HP呈满值，状态栏也没有任何异常。

｢那你知道艾维斯大师不见客人的原因吗？｣

卫兵面露难色。

｢这……我们有规定，不能把协会里的秘密传出去。｣

伊丝将一枚金币放进卫兵手里，感受到手心传来的沉甸甸的触感，卫兵吞咽了唾沫。

｢是、是三个披着黑纱的女人，她们来的时候手里提着一把没有剑鞘的剑，整个铸造师协会的人都在看那把武器，我还是头一次看见那帮心高气傲的家伙露出那副表情，艳羡的眼睛都要掉到地上了。｣

｢说重点。｣

｢是、是，我听那些人说，那把剑叫杜兰达尔，是昨晚在拍卖会里流出的武器，艾维斯大人把一生的时间都花在铸剑上，看见那种被誉为神器的武器，肯定就像见到初恋情人一样，我估计在弄懂那把剑之前，艾维斯大师都不会从那个房间里出来了，唉，那可是从神代流传下来的武器，艾维斯大师只是一个凡人，怎么可能弄懂里面的原因，可惜了，希望艾维斯大人能早日认清现实，诶？人呢？｣

发现站在面前的人不见踪影，卫兵连忙望向四周，但下着小雨的街上只有零星几位行人，唯一能证明刚才不是幻觉的，只剩下士兵手中的那一枚金币。

｢怎么办，艾维斯大师不愿意见主人大人……｣

比起伊丝的淡然态度，玛丽皱起眉，一副格外担忧的模样。

撑着伞的伊丝不禁莞尔。

｢这就不是玛丽操心的事情了。｣

没想到杜兰达尔除了给真红与芙兰她们添了麻烦以外，还砸到了自己的脚，虽说解决办法很简单，只需强行把艾维斯从房间里抓出来即可，但解决办法是解决办法，与被人拒之门外是两码事，更何况像艾维斯这样的求知者往往有极强执念，动用暴力容易起反效果。

至于直接表明杜兰达尔是由自己铸造这件事，伊丝一是担心艾维斯不相信自己，一个能打造杜兰达尔的人居然要索求简单武器的配方，简直和会跑步的人却不会走路一样可笑；二则是认为会给以后带来麻烦，和在塔里斯侯爵领时隐藏实力的道理一样，一旦宣布铸造杜兰达尔的人就是自己，以后来找自己打造武器的人只会越来越多，哪怕一一拒绝，也会逐渐身不由己。

思考的时候，衣服突然被人拉了拉，但这个方向明显不是玛丽。

伊丝看向身后。

一个穿着白色纱裙，留有金棕色长发，头戴花冠的少女。

王国之花，辛西娅·沃兹华尔。

对方正以看好戏的表情打量自己。

｢呦，你看起来好像遇见了一些麻烦，需要我帮忙吗？｣

第二十四章 另一种战斗法

很快，伊丝二人进入战斗场地。

辛西娅在战士协会里属于十分出名的人，当那位被辛西娅叫住的男人大声宣告辛西娅要与伊丝战斗时，整个训练场的战士都一同结束训练，将场地让给辛西娅与伊丝，本人则在一旁围观。

不知不觉间变成被人瞩目的状态了。

感到有些不自然，伊丝手心微微发汗。

明明薇尔的状态下被人瞩目就没问题，用真正的样子却会难为情啊……

大概因为薇尔是自己捏造出的存在，所以就算有一些小动作或者说错话，也不用担心丢脸吧，在自己眼里，薇尔是薇尔，伊丝是伊丝。

而且看样子也不能用一开始想到的战术了。

伊丝将冈格尼尔斜拿在手心。

自己之所以与辛西娅约定『这次比试以后，辛西娅不许再发出挑战邀请』，是因为自己打算在比试一开始就认输，但现在直接认输，就难免有种太过丢脸的感觉。

先假装打的十分激烈，然后刻意露出破绽落败好了。

｢战斗里可以随意使用咏唱魔法与魔法道具，失败的方式只有三种，认输、无法继续战斗和离开比赛场地，｣右腿向后退出一小步，腰部随之下沉，摆出异常稳固的姿势后，辛西娅双手将长剑比在身前，本应柔和的脸庞此刻充满战意，｢准备好了吗？｣

｢嗯。｣

｢那么——战斗开始！｣

负责担任裁判的男人话音刚落，伊丝便捕捉到耳边传来的风声。

在右边。

向右侧身。

就在伊丝侧身的下一秒，长剑悄无声息的从伊丝刚才站着的位置划过。

明明是战士，出剑却像暗杀者吗？

看着因为奇袭失败而与自己侧身而过的辛西娅，伊丝在心中暗自吐槽，如果是没有接受过拉克西丝教导的自己，自己现在会选择与辛西娅拉开距离，要么用『空间禁锢』锁住对手，要么用冈格尼尔进行还击——『Ragnarøk』中的玩家大都如此——但现在的自己和往日有了很大不同，战斗技巧已经可以和卡米拉相提并论。

在这种几乎要贴在一起，并且还是辛西娅背对自己的情况，最快的出手方法只有一种。

用拳头。

放弃使用右手拿着的冈格尼尔，伊丝左手挥向辛西娅后背，但令伊丝奇怪的是，辛西娅没有任何反抗，简直就像等待伊丝进攻她一样。

陷阱？

在拉克西丝的教导中，有一种表面卖出破绽，实则引诱对方主动踏入陷阱的策略，虽然说起来简单，但实际使用时却相当困难，即使拉克西丝也很少使用。

『上帝之眼』

果然么。

强行中断挥向辛西娅后背的左手，转而使用踢击，伊丝踢向辛西娅臀部，然而因为变换动作的时间太长，辛西娅已经调整好姿势，同样朝伊丝踢出一脚，短暂的碰撞后，旋即分开。

｢你和我想的一样，虽然全身都是破绽，但真正被攻击的时候又无懈可击。｣与伊丝拉开距离，辛西娅撇了撇嘴赞叹道，｢刚才怎么突然改变动作了？｣

｢陷阱。｣

｢啧。｣

辛西娅之所以故意把后背暴露给自己，就是为了等待自己上钩，在辛西娅朴素的白色长裙下，有一件可以吸取对方魔力、冻结进攻者的道具，虽说任何吸取魔力的魔法或物品都无法吸收自己的魔力，但自己担心的是被辛西娅这种有着敏锐直觉的女性察觉到自己的实力，万一从无法吸收魔力反推出自己级别很高，那样就糟糕了。

｢你不使用魔法吗？主教大人。｣

｢等我使用的时候，你就已经输了。｣

｢切。｣

再一次，辛西娅向伊丝发起进攻。

冈格尼尔与辛西娅使用的长剑接连碰撞，对大多数普通观众而言，他们根本无法捕捉到两人武器的碰撞，往往听见空气中响起的金铁交响的声音后，两人就已经拉开距离，只有那些稍微有一些实力，精于武技的人，才能将两人的战斗彻底收进眼底，不过即便如此，所有看客也都沉醉于平时难得一见的切磋上，生怕弄出声音打扰到二人，连呼吸都小心翼翼起来。

｢你比我想象中强多了！｣

｢我也一样。｣

以冈格尼尔阻挡辛西娅又上至下的挥砍，战斗带来的畅**让伊丝眼睛里亮起异色，辛西娅的战斗方式与拉克西丝完全不同，带给自己的感觉也更新鲜。

拉克西丝使用的剑技更着重在接连战斗中逐渐压倒对方，依靠累积起来的绝对优势，从正面稳扎稳打的击败对手，辛西娅则侧重于从力量与速度上一击制敌，即使那样会把破绽暴露给对方也没关系，甚至绝大多数时候是一环扣一环的陷阱，看似取得优势，实际却是辛西娅刻意留下的陷阱，而当自己发现那是陷阱时，因为已经出手，不论继续攻击还是改变进攻手段，都会变得相当被动，所以后面每次攻击前，自己都得认真思考辛西娅有没有后手，这即使对自带慢动作播放的自己来说，都有种游走在刀刃上的紧迫感。

这种紧迫感正是『Ragnarøk』玩家们梦寐以求的东西。

再次战斗了一段时间后，伊丝放弃还手，进入被动防御姿态，在辛西娅连续进攻下，后退到场地边缘。

｢还不使用魔法吗！｣

大口的喘息暴露出辛西娅剧烈消耗的体力，但即便如此，辛西娅也只是挥剑速度稍微慢了一些。

｢辛西娅不也没怎么用魔法么？｣

｢你会后悔的！｣

以长剑挑开冈格尼尔，辛西娅趁伊丝胸口大开的时机欺身扑入伊丝怀中，以手肘击打伊丝胸前。

终于等到了。

放下心的同时，伊丝在辛西娅手肘刚刚触碰到自己胸前的时候，右脚向后跨出一步，踩出场地范围。

｢胜者！王国之花，辛西娅·沃兹华尔小姐！｣

｢等等！这根本不是我的胜利。｣

身为裁判的男人才刚宣判结果，辛西娅便大喊着阻止，比起入场时的优雅，现在的辛西娅不仅呼吸凌乱，头发与衣服也乱成一团。

裁判面露难色。

｢可是大姐……这位小姐刚确实离开了场地。｣

｢她连魔法都没有使用，怎么可能是我的胜利？｣

｢您不也没有用魔法吗？大家都看到您和她竭尽全力在战斗，老实说，我眼睛都要看花了，这种精彩的切磋我还是第一次看见，这才是真正的武者间的战斗啊！｣

｢我的魔法和主教的魔法根本不在一个层次，你——｣

｢辛西娅，确实是我输了哦，你的剑技很精彩，｣连忙中断对话，伊丝轻咳两声，｢而且按照约定，你该把东西给我了。｣

第二十六章 蠢蠢欲动之物

这是一处深不见底的幽暗洞穴。

零星分布在洞窟内的幽蓝矿石如同星辰般将洞窟点亮，映照出的藤蔓歪歪扭扭的攀在洞窟边缘，仅仅只看这一幕，一定是一副充满浪漫色彩的风景，但令人恐惧的是，这些散发着蓝色光芒的矿石现在仿佛获得了生命一样，光芒有规律的闪动着，加上洞窟深处隐隐传来的浑浊空气，不论谁来到此地，都会以为自己进入了某个巨兽体内——洞窟正在呼吸。

｢检查的怎么样？｣

一名军官打扮的人带领一队士兵走进洞窟深处，大概是在害怕这处充斥着不祥空气的地方，士官的动作显得畏手畏脚，声音也有明显被压抑的感觉。

｢我们才下来不到一刻钟，再多给我们一些时间。｣

探出的手从蓝色矿石上收回，说话的紫发少女站起身，皱起的眉头向外人说明，她正处于思考，不过军官明显没有再等下去的耐心，遍布着不安的表情逐渐被焦急替代。

｢这里是封印尘世巨龙的结界，再深入下去，就要到最危险的核心区域，一旦魔力喷发，我们都得被魔力撕碎，你们应该清楚吧！｣

这就害怕了吗？

尽管打心底里蔑视军官，但紫发少女并没有将这份轻蔑表现在脸上，在任何时候都保持温和笑容，这是她受人欢迎的最大原因，在亲和力面前，就连诱人的发育都得靠后，而只要受人欢迎，许多不成立的事情便会理所当然的方便起来。

留有一头深紫色长发的少女展露出微笑，而看到这份从微笑中显现的体贴，军官的焦躁不由得减少几分，语气稍稍缓和。

｢你们还要多久？｣

｢如果等不及的话，大人可以先去外面等我们出来……呵呵，您知道剖析魔法阵是一份需要耐心和时间的工作，我们这些人身为魔法咏唱者，懂得怎么保护自己，大人不用担心我们。｣

｢好吧。｣

虽然觉得就这样出去很没面子，连比自己小的女人都敢待在洞窟内，自己这一群士兵却要灰溜溜的逃离洞窟，但比起这份颜面，军官更在乎自己的生命。军官对手下招了招手，以一种身后仿佛有什么恐怖东西在追赶它们的模样，逃也似的离开大厅。

至于沃兹华尔公爵交给他们的任务，保护并监视着三位少女，军官则完全没放在心上，在这三位少女刚来军队驻地的时候，驻地里曾有一些许久没有见过女性的士兵试图向她们搭讪，结果十分凄惨，所有动手的士兵无一例外，全部被其中的红发少女撂倒在地，而因为三位少女是沃兹华尔公爵请来的帮手，又是士兵率先动手，因此反倒是那些被撂倒的士兵遭到处罚，这也给驻地内的所有士兵一记猛击——这三人强的过分，不要随便招惹。

所以所谓的保护任务，其实只是象征性的说辞，他们这群人更多是负责监视，但这样一个深不见底的、封印着巨兽的洞穴，军官实在难以相信这三位少女能做出什么事情，即使她们很强，也不可能在随时都有可能井喷的封印里乱来，要知道，现在笼罩着王都的乌云就是从这处封印而来，其中蕴藏的魔力，自然也大到人类无法承受，稍微触碰到一点，就会被魔力乱流撕成碎片。

不过才走出没几步，军官就以想起了什么东西的模样回过头。

｢那个红发和黑发呢？她们怎么不在你身边？｣

｢啊，她们去更里面的一些地方了，她们不像我这样擅长解析魔法结界，所以我就让她们去做些观察魔力走向的杂活。｣

｢原来是这样，记得不要太深入，不然你们出了事故，我们也得被公爵大人处罚。｣

｢谢谢大人关心。｣以微笑彻底送走军官后，拥有一头深紫色长发的少女脸色很快被轻蔑填满，不屑的撇嘴，｢嘁，贪生怕死之徒。｣

｢不要太苛求他们，他们和我们不同，这才是普通人该有的样子。｣

冷淡的声音从洞窟深处传来，与之一同的是两人份的脚步声——名为琳的黑发少女与另一位红发少女。

转过身，深紫色长发的少女面露无奈。

｢琳，就算他们是普通人，也该多多努力一些，这样才可能在以后为我们做出贡献，你总是惯着他们，就算好心，也用不着以辛苦自己为代价。｣

｢就是这样，｣红发少女附和道，｢我觉得紫说的没错，琳你太累了。｣

没有理会两位少女，名为琳的黑发少女淡淡的说。

｢里面我已经探查好了，随时可以开始准备。｣

｢又在转移话题，琳，你要是能像我一样，把那些人类当成猫猫狗狗，就没有那么多烦恼了。｣

｢等等，琳你刚才说开始什么？｣红发少女敏锐的察觉到同伴对自己有所隐瞒，｢你又和她在我不知道的时候悄悄做决定了吗，我生气了。｣

仿佛在撒娇般，红发少女从后面抱住黑发少女的身体，黑发少女平静的推开红发少女，另一边的紫发少女笑着说。

｢以红你的性格，要是知道我们商量的计划，肯定会暴露在脸上，所以还不如不告诉你，让你当个降低其他人警觉的吉祥物。｣

｢怎么能这样！｣

｢好了好了，把计划告诉她吧，这次行动很危险，所有人都得打起精神来。｣

仿佛打开了某个开关，琳的话令两位少女收回刚才的轻松，神色间充满严肃，全身散发出一种随时可以为命令送死的决意。

紫发少女开始认真解释。

｢现在距离我们抵达驻地已经过去一周时间，在这一周时间里，我和琳摸清楚了这处结界松动的地方，只要琳用死之力稍微拨弄一下，就能让好不容易平衡下来的封印因元素紊乱再次出现豁口，到那时，我们就能趁结界出现豁口，悄悄溜进封印里，获得与尘世巨龙头部接触的机会。｣

｢找尘世巨龙做什么？｣

｢当然是激怒它，让它再次暴走，那样一来，本就松动的结界就会变的更糟，这场雨之所以下个不停，原因不是尘世巨龙使用了魔法，而是尘世巨龙的冲撞让封印它的水元素结界出现松动，最后结界溢散出的庞大魔力，才导致了这场大雨，因此只要结界更加紊乱，王国的暴雨就会更厉害，进而使王国贵族越来越焦躁。｣

｢可那样不是对我们也很不利吗？我们本来是来修补结界，结果不但没有修好，反而让情况更糟糕了，如果被沃兹华尔公爵发现是我们在作祟，肯定会对我们不利，而且我们也不能寻找天使了。｣

红发少女的话令紫发少女摇了摇食指，露出猎食中的猫科动物的戏谑表情。

｢提出找天使的条件是为了让王国贵族相信，我们彼此间是合作关系。只要我们在事发时制造意外，『一队贪生怕死的士兵试图在执行任务的过程中骚扰我们，在他们对我们动用暴力的时候，触碰到了洞窟里的魔法结界，导致魔法结界井喷』，将这样的理由告诉沃兹华尔公爵，在有先例并且证据充足的情况下，沃兹华尔公爵只会把错归结到那对好色之徒身上。｣

｢制造意外倒是没难度，只要在他们动手的时候让琳悄悄做手脚就没问题，但你确定那群贪生怕死的人会骚扰我们嘛。｣

面带微笑的，紫发少女面向红发少女拉开胸前衣襟，一道诱人的雪白沟壑顿时暴露在众人面前，倘若这里存在男性，一定已经开始吞咽口水。

｢我对我的魅力一直很有自信。｣

｢可让王国贵族焦躁，对我们有什么好处？｣

｢只要王都外的难民越来越多，那些贵族就会越来越焦躁不安，如果他们还想保证自己的安全，就得想方法解决难民问题。方法无非两种，第一是直接从难民身上下手，安抚抑或是镇压难民，但这只是延缓难民爆发的时间，第二种则是从源头上解决问题，也就是解决这场暴雨。｣

黑发少女接过话题，替紫发少女解释。

｢解决方式只有两个，第一是走沃兹华尔公爵的路线，相信我们可以解决封印，如果这样，我们只需一直用『正在填补结界，再多等等』做借口拖延时间，让贵族们更急躁，第二种是用王国宫廷魔法咏唱者给出的方案，用纯粹而强力的魔力像打补丁一样封住漏洞，而如果采用这一种方案，贵族们就必须要像过去一样，联手逼迫沃兹华尔公爵交出爱丽丝·沃兹华尔，以牺牲堕魔者爱丽丝为代价，填上这个漏洞。｣

｢噢噢噢！我知道了！｣听到这里，红发少女眼中冒出星星一样的光芒，｢这就和教皇大人的解读对上了！想要牺牲爱丽丝，贵族就必须要说服沃兹华尔公爵，而一旦沃兹华尔公爵牺牲爱丽丝，宠溺爱丽丝的辛西娅就会与她的父亲沃兹华尔公爵决裂，最后沃兹华尔公爵也会在对女儿的愧疚中失去对王国的忠诚，然后心怀仇恨的辛西娅带着起义军在王国内作乱，我们再趁王国疲敝之机，攻打尤弥尔领，是这样没错吧！？｣

｢正是如此。｣

｢那还等什么，我们快点开始，我早就想回自己的小窝了。｣

十分期待的，红发少女催促着二人，琳与紫发少女相视一眼，眼中流露出笑意。

｢琳，我们开始布置吧。｣

｢嗯。｣

第二十七章 被改写的封印结界

一小时后。

｢琳，我准备好了，随时可以开始。｣

换上一身红白配色的战斗服，红发少女一副摩拳擦掌的期待模样，与琳持有的镰刀和紫发少女手中的法杖不同，红发少女的武器是她的双拳——以魔刃包裹拳头，那么拳头就会变成比钢铁更坚固的武器，当然，红发少女还做不到像伊丝一样让魔刃出现在双手上，她只能创造出类似魔刃的『伪魔刃』，虽然一般情况下硬度不如魔刃，使用前还需要好几秒准备时间，但好处是魔力消耗少，只要注入的魔力够多，硬度还可以短时间内追上魔刃。

｢紫那边也准备好了么。｣

｢一切都没问题，那些士兵看见我就像狗看见骨头一样，一边流着口水一边冲上来，不过他们现在已经睡着，我们只要保护好其中一部分人，把他们留作口供就没问题——是他们色性大发的时候触碰魔力矿石，由此导致洞窟里的魔法结界紊乱。｣

听到『一部分』，琳面具下的眉头轻皱了皱。

｢一部分？剩下的人？｣

｢剩下的就让他们消失在魔力乱流里吧，保护的人越多，对我们负担就越重，本来这项任务我们就没有必胜把握，能保证自己安全就很不容易了。｣

一边说着，紫发少女一边将大厅门口绑着的几名士兵丢到琳身边，这群人在精神魔法介入下失去了意识，今天一整天都无法醒来。

无言的沉默片刻，琳再次抬起头。

｢外面留下了多少人。｣

｢琳，你不会想保住所有人吧？他们就算活着也只是蛀虫一样的东西，我们也没能力保住所有人，教皇大人不是经常告诉我们吗，当两边都需要救援的时候，只能选择其中一方，如果两边都想救下来，最终只会谁都救不了。我们正在做的事情虽然像恶人，不过只要最终结果是好的，只要能让大陆上的所有生灵免于毁灭，过程怎么样都无所谓，不是吗？教皇大人特意派我着琳，就是为了在这种时候提醒你，不要太善良了。｣

紫发少女的无奈叹息再次让琳沉默下去。

｢……再多带两个人过来。｣

｢琳，比起他们，如果你受到无可挽回的伤势，人类就真的完了。｣

｢我也这么觉得，琳，紫说的没错，你才是我们的希望。｣

氛围一时僵住，在思考了足够长的时间后，琳终于长长呼了口气。

｢呼——那好吧。｣

平伸出手，琳将手心对准洞窟尽头的一处蓝色魔法阵——这处尽头是一个能够容纳近万人的宽阔大厅，和外面的洞窟一样，这里分布着星辰般的蓝色矿石，但与外面不同的是，这些蓝色矿石有规律的分布在地面、墙壁与天花板上，并且每个矿石上都铭刻有十分明显的符文，将其组合起来，便形成一个立体的大型结界，这些放出光线的结界仿佛在呼吸般，光线强度有节奏的进行变化，并且这种变化会从魔法结界一直传播到洞窟外，单是身处这处大厅，就能感受到一股难以形容的庞大压力。

｢触碰者将招来死亡……｣默默念出结界下伫立的石碑，琳轻轻摇头，｢如果不这么做，才会真正招来死亡，你们的失败将由人类来改写。｣

｢琳，天使听不见你的话，别和她们浪费口舌了。｣

红发少女话音刚落，琳便向手心灌注魔力，紧接着，一股细微到仅有手指粗细的灰色气流从琳手心窜出，如同正在捕捉空气中猎物味道的毒蛇般，左右摇摆一阵后，脱离手心，猛然钻进蓝色结界。

仿佛在平静深潭里投入深水炸弹，在灰色气流钻进结界的下一刻，刚刚还平静呼吸的结界瞬间沸腾，蓝色光纹忽明忽暗的迅速切换，缓缓波动的魔力流在此刻变成旋涡一样的危险存在，这样的画面只持续了半分钟不到，伴随一道接一道的呲呲声，蓝紫色电芒开始穿梭于魔法阵内，跳动的电光让人联想到超载运行的电子器械，似乎只要再过一会儿，这处大厅就会化为火焰的乐园。

｢魔力要爆发了，红，准备魔力屏障！只要撑过第一波魔力喷发，我们就冲到里面！｣

｢我知道！｣

向前跨出一步，有着一头红发的少女站在所有人前方，以她向两边伸出的手臂为界线，一道如同红宝石般的朱红色墙壁出现在一行人面前，而也就在魔力屏障展开的下一秒，占据了整面墙壁的巨大魔法阵第一次喷射出紊乱魔力。

轰！

浓郁到可以用肉眼看清的蓝色魔力流重重撞击在朱红色魔力屏障上，正面承受了这一击的红身体不受控制的连连后退，哪怕刚才的魔力浪潮仅仅只是这处结界溢散出的一小丝力量，也让红不得不拼上全部力量。

她们三人之所以让红展开魔力屏障，并不是随便挑了个人，而是特别选择的结果，早在调查这处由众天使联手打造的结界时琳就发现，以现有的魔力屏障，根本无法阻挡哪怕一小丝魔力乱流，只有红用『伪魔刃』组成的屏障，才可能撑住最初的一波魔力浪潮。

然而，即便如此，琳也很快发现自己的计算有误，魔力浪潮根本没有停下来的意思，反而愈演愈烈。

｢红，这种强度和说好的不一样啊！｣

｢我知道。｣

心沉入谷底，站在红身后的琳只能用死之力形成尖锥挡在魔力屏障前，尽可能减少红的压力，但这只是徒劳之举，她的死之力往往刚暴露在魔力浪潮下，便迅速被巨浪撕得粉碎，根本形成不了尖锥。

｢紫，快想想办法，我撑不了多久了！｣

｢撑不下去也得撑，我们这里只有你能展开魔力屏障，我的魔法药都给你，能不能成功全靠你了！｣

｢这不是魔力多少的问题，是我一次最多只能输出这么多魔力！｣牙关紧咬到鲜血从嘴角溢出，苦苦支撑却只能眼睁睁看着魔力屏障浮现一道又一道龟裂的红，在紫协助下一口喝下魔法药，｢该死的，如果我突破了四十级，就不会是现在这样子！｣

｢全神贯注，不要分心。｣

｢我也很想啊！｣

咔嚓、咔嚓。

如同被重锤砸过的玻璃，屏障上的裂纹越来越多，整个大厅墙壁也在魔力浪潮洗刷下，发出像是钢铁扭曲般的嘎吱声响，似乎只要力度再大一些，大厅便会连带着洞窟一起轰然倒塌。

再次坚持了不足五秒后，魔力屏障终于开始缓慢崩解，首先是屏障边缘一块接一块剥落，接着仅仅只过了不足半分钟，整个魔力屏障终于无法支撑，发出轻微却让人恐惧的｢砰｣声后，轰然破碎。

｢｢琳！｣｣

下意识的，红发少女与紫发少女共同呼唤黑发少女的名字，前者转身抱住黑发少女，后者则在两人与魔力屏障间展开一层又一层几乎无法起作用的魔力盾，而这种挣扎明显是无用功，魔力浪潮最终还是卷携着排山倒海的力量，重重轰击在三人身上。

｢嘎啊。｣

仿佛要把胸腔压碎的冲击拍在后背，接着身体猛的撞在墙壁上，双重挤压令红发少女发出不似人声的惨叫，尽管这对比她过去经历过的种种苦难而言并不算什么，但痛苦并不是说承受就能承受的东西。

喉咙里涌现出甜腥味，恶心呕吐的感觉跟着一同涌上，无法控制的，红发少女将溢到嘴里的血液吐出。

然后，她很快发现了异常。

｢嗯？｣

魔力乱流已然停下，与之一同的，刚才爆发出电芒的结界现在正放出平稳光芒。

她们没能趁魔力乱流出现的时机钻进结界内部。

失败了。

安静到死寂的环境令红发少女内心涌现出恐慌。

｢琳，琳！你在哪！｣

｢我没事。｣

踉踉跄跄的，黑发少女一步步从黑暗里走出，大概是在冲击中受伤，黑纱上有着明显的血迹，而在这位黑发少女背后，则是已经昏迷过去的紫发少女。

看到这一幕，红发少女大大松了口气，擦了擦嘴角，满是痛苦的脸庞浮现勉强笑意。

｢呼……你活着就好。｣

｢我们失败了。｣

｢这也是没办法的事情，如果我再多个两级，不，一级就够了，如果我能突破四十级，刚才的魔力屏障就不会破碎，｣说到这里，红发少女吐出一口带着血沫的口水，｢该死的，如果尤弥尔教的那个混蛋没有从树妖手里抢走甘露，我们现在就不会这样。｣

黑发少女先是看了一眼红发少女，接着又将目光放在重归于寂的魔法结界上，绀紫色眼眸中充斥警觉。

｢或许如此。｣

｢或许？琳，你觉得就算我用甘露突破到四十级以后，也还是不能挡住刚才那种程度东西吗？｣

｢不，这里的魔法结界被改写了。｣

｢改写？｣

｢这只是我的猜测，如果魔法结界没有被改写，刚才那种势头的魔力浪潮不可能刚好在我们被冲走后就停止，结局应该是我们被魔力浪潮撕碎，但事实是我们才刚被冲散，魔力乱流就停止……不仅如此，魔力乱流结束后，结界入口也自行关闭，按照我们之前一周的观察，封印结界虽然会自愈，但速度缓慢到可以忽略不计，现在我们应该能通过松动的封印进去。｣

｢那琳的意思是……｣

红发少女眼中浮现动摇之色，琳摇了摇头，目光看向远方。

｢从长计议。｣

第二十九章 诱惑

在卧室换好衣服，并且经由卡米拉检查，一直等到太阳落山——尽管天空被乌云覆盖，但白天依旧是白天——外面漆黑一片后，一袭黑衣的伊丝才走出房间，接着在全知地图指引下，绕开神殿护卫，公然从正门走出神殿。

在那些信徒眼里，自己应该是一个怪异的人吧，抱着这样的自觉，伊丝旁若无人，或者说堂而皇之的走在大街上，自己现在的着装——身披带有兜帽的黑色斗篷，脸上也戴着遮住半边脸的银色面具，外人除了可以从体型上分辨出自己不是很高以外，连性别是男是女这样的信息都无法获取，在这样一个月黑风高的雨夜，即使说自己是一个正走在路上的暗杀者都不为过，被巡夜士兵拦下也十分正常。

｢姑且还是不希望那种事情发生啊。｣

行进的脚步在一处古朴建筑前停下，伊丝抬起头，从街道向建筑内窥探，富丽堂皇的大厅即便从远处看也十分耀眼，整洁明亮的样子与积满雨水的街道相比，简直是两个不同的世界。

下意识的，伊丝瞥了眼守卫在铸造师协会门口的两名士兵，由于自己可疑的打扮，两名卫兵都用警惕的、随时可能走上前盘问的审视目光看着自己。

要是在这里畏缩，现在的打扮就白费了。

在胸中鼓起勇气，伊丝向下拉了拉兜帽，低下头走进铸造师协会。

｢站住！｣

然后理所当然的被拦下来。

｢这里是铸造师协会，把面具和披风摘下来，接受检查！｣

伊丝不禁在内心叹了口气。

预料之中的结果，自己这一身打扮，不被人拦下来才奇怪，好在出发前卡米拉提醒了自己，提前做好准备，伊丝沉默不语的从披风下拿出下午辛西娅带来的魔法道具，将其交给卫兵。

｢沃、沃兹华尔家族的家徽！？您是辛西娅小姐……｣一名卫兵打量起伊丝，｢不，这个身高应该是爱丽丝小姐，可爱丽丝小姐也没有这么高，您到底是……｣

｢哼。｣

没有开口，伊丝刻意发出恼怒的冷哼，自己现在是以薇尔身份示人，不需要与普通人多费口舌。

｢还不快把家徽还给这位大人！｣

察觉到情况不妙的另一名卫兵赶紧把花瓣形道具从同伴手中抢走，用自己的衣服擦了擦，先是左右瞥了两眼，确认没有小偷之类的存在，然后才战战兢兢的双手将魔法武器捧到伊丝面前，这个铭刻了沃兹华尔家族家徽的道具一看就不是便宜货色，假如在递还的过程中被人抢走，这两名护卫用不了多久就会被送上绞刑架。

｢大人您请。｣

一言不发的取回魔法道具，伊丝径直走进大门，而为了凸显出自己的存在感，伊丝刻意从仓库里拿出一柄外表燃烧着火焰，剑身如同宝石般通透的红色单手剑，破灭之剑不是自己仓库里最好的一把剑，但绝对算得上最绚烂，最引人注目的武器之一。

当这把剑出现在一楼大厅后，整个大厅的温度都上升了几分，不论是阅览武器菜单的贵族，还是那些低头思考的铸造师，都在这一刻扭过头，寻找让大厅温度发生变化的东西，而当他们看到伊丝挂在腰间的朱红色宝石剑后，表情各自出现堪称精彩的变化。

贪婪的、渴求的、讶异的、不可思议的以及无比震撼的目光，带着种种欲求的视线一同集中在伊丝腰间，随后又缓缓移到伊丝这个人身上，但十分可惜的是，他们除了能从体型上判断出伊丝并不高以外，就连伊丝的性别都分辨不出来。

｢神啊……那到底是什么武器。｣

｢光是站在这里，我就能感受到那种温度，快把我烧化了！｣

｢为什么火不会点燃他的衣服？｣

｢空气的温度都变高了！全是那把剑的缘故！我敢肯定，这不是人类能打造出来的东西，简直就像恶魔……哦不，是天使打造的神兵！｣

｢燃烧火焰的宝石剑，等等，这不是传说里堕天使阿撒兹勒的武器吗？那把斩杀无数天使与恶魔的，可以吸收灵魂的神器，为什么会出现在这里，难道那身黑衣下隐藏的是堕天使！？｣

｢就算堕天使又怎样？我要去看一眼，不然根本不配被称为魔法武器的铸造师！｣

｢啊啊，只要能摸一下剑刃上的优美曲线，我就心满意足了。｣

｢会被烧死的吧？阿撒兹勒的宝石剑会吸取伤者的灵魂！｣

｢订正，只要能摸一下那把剑，我就死而无憾了。｣

一句话说出在场所有铸造师的心声。

与大多数行业一样，在铸造师行业里，从业越久的人，铸造工艺就越强，并且与铁匠不同的是，魔法武器的铸造师不仅要有稳重而有力的双手，还要求有深厚的魔法学知识与足够的巧思。

一把剑再怎么锋锐，只要没有附加魔力，就不能被算在魔法武器之列，无法单独打造一把魔法武器的人不能被称为铸造师，这就是铸造师与铁匠的区别，因此等到一名铸造师积累了足够知识与作品，成为人人赞颂的存在后，人生往往已经走过大半。

而到了这个年纪，不再被生活困扰的铸造师们对武器的执念只会越来越深，就像魔法咏唱者协会里那些想要探求魔法真谛的学者一样，铸造师们也会寻求武器的极限，随之而来的则是强烈的求知欲。如同困了以后想睡觉，饿了以后会想着吃饭一样，铸造师探索自己未知的领域，而这份求知欲已经代替**，成为他们的第三大欲求，如果可以让他们窥见知识的海洋，那么就算代价是知晓答案后会立刻死去，也无法阻止他们的热情。

不过伊丝的目的并不是吊起这群铸造师的兴趣，之所以这么做，单纯是为了宣扬薇尔这个存在。

在艾维斯不见任何人的现在，想要让艾维斯从杜兰达尔上转移视线，除了像辛西娅说的，用一件比杜兰达尔更厉害的武器吸引艾维斯注意以外，还有着用实际行动告诉艾维斯，自己就是杜兰达尔的铸造者的方法，比起前者，后者明显更有话语权。

倘若采用前者的方案，用伊丝的身份，拿着辛西娅送来的绯金级武器给艾维斯——姑且不提沃兹华尔家的绯金级武器可能没有杜兰达尔强——一旦艾维斯弄懂了武器原理，很可能就不再理会自己，这个过程的主动权并不在自己身上，并且还存在艾维斯带着武器逃走的可能性，所以伊丝才会选择后者，也就是用薇尔的身份，向艾维斯表示自己就是杜兰达尔的铸造者。

于是这样会陷入一种十分微妙的矛盾，薇尔虽然是可以铸造顶尖绯金级武器的铸造师，但却无法铸造触发式魔法武器，尽管艾维斯可能会因为强烈的求知欲而忽略这个矛盾，但伊丝并不希望可能给未来埋下祸根，并且还十分丢脸的情况出现，因此这里就需要引出伊丝·恩雅的存在。

以薇尔的身份表露铸造师身份，那样一来，将一生都用在钻研魔法武器身上的艾维斯一定会为了知识而听命于自己，进而自己就能限制艾维斯，让艾维斯只有在特定时间才能从薇尔手里拿到通往更高阶的钥匙，其他时间则需要接见那些有求于他的人，如此一来，主动权就到了自己手中，什么时候以薇尔身份会见艾维斯，每次又向艾维斯透露多少信息，只要自己不想说出来，艾维斯就只能一直按照自己的命令行事。

而因为分出了两个不同的身份，所以既不会出现『会跑步的人不会走路』的矛盾，外人的视线也不会过分集中在自己身上，在外人眼里，艾维斯会接见伊丝·恩雅，是因为伊丝·恩雅手中有王国之花辛西娅给的魔法武器，这一逻辑理所当然，并且也交代了武器来源，因此不会有人在意伊丝·恩雅的存在。

当然，伊丝承认自己的行为有种无赖的味道，不过自己学习铸造学知识是为了伙伴，自己也没打算一直把艾维斯吊着，等事成以后，就把艾维斯想知道的知识告诉他，这样一来，双方就等于达成了一场交易，只不过主动权全部在自己手里。

无视大厅中那些垂涎欲滴，不断吞咽口水的铸造师，伊丝径直走上通往铸造师协会二楼的楼梯。

与之前和辛西娅一同造访时一样，伊丝被门口卫兵以艾维斯没有时间为由阻止前进，但伊丝并没有把卫兵放在心上，既然自己现在是薇尔，那么稍微出格一些也没关系。

先是一把推开拦路卫兵，接着在卫兵举起武器，朝自己冲过来的时候，伊丝在右腿灌注力气，一脚踹向高度超过五公尺的大门。

嘭。

沉重的，需要四个成年人从里一起推开的坚实大门就此被人从外踹倒，剧烈轰鸣与扑面而来的强风迫使卫兵不敢前进，伊丝则在一阵搜寻中，在遍布书架的二楼藏书库内找到艾维斯的影子。

在众多书架中，距离自己大约二十公尺的位置，一位头发泛白的老者正专心研究桌前铁剑，即使外面发生了铁门被人踹倒的事情，老者的注意力也没有从铁剑上移开，一边低声喃喃着什么，一边自顾自的点头。

果然是铸造魔法武器的大师。

在内心暗自赞叹的同时，为了让艾维斯从研究中回过神，伊丝向手中的破灭之剑注入魔力，先是让火焰内敛至剑身，接着举起破灭之剑，猛地朝艾维斯面前投掷，朱红宝石铸成的单手剑从众多书架缝隙间穿过，稳稳刺进木桌上。

咔嚓。

突如其来的变故终于让艾维斯回过神，艾维斯先是全身一震，然后才感到害怕的接连后退几步，滑稽的是，当艾维斯看见桌上火焰内敛，在魔法吊灯照耀下熠熠生辉的破灭之剑后，又着魔似的以比后退更快的速度，大跨步的跑到破灭之剑面前，仅仅只是在瞥见的第一眼，痴迷与狂热之色便遍布艾维斯双眼，如同发癫了般，艾维斯手脚一边痉挛般的颤抖，一边朝破灭之剑投来的方向举起一只手，颤颤巍巍又迫切十足的大喊。

｢等、等等再杀我！先让我看看这把剑！｣

把自己当成暗杀者了吗？

伊丝不禁弯起嘴角，看来自己成功钓到了艾维斯的兴趣。

也就在这时候，之前因铁门倒塌而被吓止的卫兵终于再度鼓起勇气冲进二楼，在灰尘弥漫的门口处大声呼喊。

｢艾维斯大师，您没事吧？｣

｢都给我出去！｣

｢可是有暗杀者……｣

｢滚出去！这是神明大人派来的神使！再打扰我，就把你永远逐出王都！｣

声音中的迫切与惊喜之意溢于言表，此外还有着对卫兵的强烈敌意，仿佛卫兵再多说一句话，艾维斯就会将卫兵从二楼推下去。

｢呃……｣

卫兵一阵犹豫，伸出去的脚不知是迈出还是收回，最后只能看向旁边的伊丝，伊丝无感情的开口。

｢出去，我对艾维斯的命不感兴趣。｣

｢好、好的……｣

｢顺带叫人把门装好。｣

背对着士兵摆了摆手，伊丝径直走到围着破灭之剑，兴奋到几乎要流出眼泪，着魔似的低声喃喃的艾维斯面前。

右手握住剑柄，将没入桌面的破灭之剑一下子抽出。

｢咿呃！｣

嘴里发出不像人声的惨叫，刚才还激动万分的艾维斯如遭雷击般怔在原地，视线跟随破灭之剑移动到伊丝身上后，之前的兴奋不但没有减少，相反变的更加热切，一个箭步迈到伊丝面前，毫不犹豫的双膝跪地，用喜悦而恳求的目光向伊丝祈愿。

｢暗杀者大人，再让我多看看这把武器，只要让我看够，我的所有财产都给您，哦不，我会自己拿着剑……剑，｣像是为了表明决心，艾维斯颤颤巍巍的趴在地上寻找武器，想起桌上还有那把杜兰德尔以后，一下子直立起上半身，从桌上拾起杜兰德尔，挥舞着手比出剖腹姿势，遍布皱纹的苍老脸庞上充满期待，｢只要您愿意给我多看几眼，用不着您动手，我、我会自己拿着剑自我了断，啊，让我写一封遗书，伪装成自杀也完全没问题！｣

如果不是事先从辛西娅那里了解到艾维斯异常痴迷于武器铸造，伊丝现在一定会把艾维斯当成疯子。

故作冷漠的后退一步——实际上也确实想后退，艾维斯的样子让伊丝觉得他随时可能趴下来抱住自己的腿或亲吻自己鞋尖，伊丝冷哼一声。

｢我并非来取你性命。｣

艾维斯苍老的脸上浮现疑惑。

｢为、为什么？您为了不让我观摩这把剑，连我的命都不想要了吗？｣

｢……｣

一时间，伊丝有种不知道该说什么好的感觉，这样看来，即使自己不在艾维斯面前表演亲自铸造杜兰达尔，艾维斯也会惟命是从吧，但为了让艾维斯更听话，还是隐约透露一点比较好。

伊丝清了清嗓子。

｢我不会让你研究这把剑。｣

艾维斯瞬间面如死灰，紧跟着的是逐渐浮现的狰狞之色。

｢为什么？为什么不交给我！我可以把我拥有的一切都交给您，只要您给了我把剑！我只要这把传说里第一堕天使阿撒兹勒用过的武器！这才是真正的神明的武器啊！｣

伊丝顿了顿，以一种像是故意玩弄艾维斯的语气缓缓开口。

｢因为，我来这里的目的是为了嘉奖你对魔法武器的痴迷，如你所言，你可以把我当做女神受你感动而派出的使者，你可以称呼我为神使，我会把通往神迹的钥匙交给你——｣嘴角浮现戏谑，伊丝将目光指向桌上的杜兰达尔，｢比如铸造这把剑的知识。｣

在伊丝话音落下的瞬间，艾维斯眼角不受控制的发热，四肢匍匐在地，额头也跟着紧紧贴在地面，他过去从不相信神明，但今天，准确的说是现在，他成为了女神最忠实的信徒，第一次，也是由衷的，向女神献上发自内心的诚挚祝福。

｢……我将永远追随于女神大人。｣

第三十章 收买与狂岚

｢这……这实在太奇妙了！如果连这都不能被称为神迹，世界上就根本没有神明！｣

亲眼目睹伊丝的铸造过程，艾维斯苍老的脸庞写满激动，高举双手，涨红着脸大喊的模样，倘若再手舞足蹈起来，一定会被人当成脑袋坏掉的人。

但只有这样，艾维斯才能表达内心的震惊，他大口喘息着，兴奋与狂喜充斥了全身每一个细胞，仿佛生怕遗漏某个细节般，眼睛瞪大到仿佛要从眼眶里蹦出，死死盯着伊丝面前的铸造台。

｢铸造界从未出现过如此铸造法，这是真正的革新！只要普及开，魔法咏唱者的地位将被魔法武器取代，为世界带来新的秩序！这是神明为我们带来的新世界！难怪……难怪我一直无法解读杜兰达尔的结构，原来因为秘密都藏在制作方法里，没有今日神使大人您的提点，恐怕我一辈子都会困死在这把剑上，十分感谢，十分感谢！！！｣

喜悦到老泪纵横，艾维斯全身颤抖着，用仿佛在抚摸情人的目光，温柔的注视着刚刚被伊丝从铸造台上拿起来的武器，和杜兰达尔一样，这也是一把外观没有任何特点的铁剑，但和杜兰达尔有区别的是，由于只是为了把技术展示给艾维斯看，所以伊丝没有采用那些高级材料，仅仅只用了一些十分基础的魔物素材，饶是如此，制作出来的成品也远超以传统铸造方法打造出来的东西。

轻掂了掂铁剑，伊丝不着痕迹的瞥了眼趴在旁边的艾维斯。

总觉得太夸张了一些。

在取得艾维斯的信任后，伊丝便在艾维斯带领下，在工坊里现场给艾维斯展示了一遍铸造杜兰达尔的过程，即，通过『铸造台·四阶』的辅助，将熔成水的铁锭组合成铁剑模样，与之同时的，再在铸造台逐渐给铁剑塑形的时候，用『铸造台·四阶』自带的魔力刻刀，在铁剑内部铭刻魔力回路，武器外形与内部的魔力回路同时开工，可以说，杜兰达尔的制作方法几乎无法在单独的人类身上复刻，即使伊丝，也需要在『铸造台·四阶』的辅助下，才能创造出杜兰达尔。

过去的魔法武器通常分为两种，第一种是将可以简单勾勒的魔法术式刻在武器表面，第二种则是将高难度的魔法术式铭刻在武器内部，通过这两种方式铸造的武器都可以叫魔法武器，但同样的效果，用第二种铸造法锻造出来的武器往往比第一种更结实耐用。

第一种锻造方法往往采用先打造出武器本身，然后再把魔法术式铭刻在武器表面的流程，等到武器表面的魔法术式成型以后，形成魔法术式的魔力回路便会自行隐藏起来。这样的制作法通常会面临一个难题，那就是魔力回路虽然被隐藏起来，但却依旧存在于表面，如果武器出现较深磨损，很容易就会破坏武器表面的魔力回路，使魔法武器中的魔法二字失去作用。

与之相对的，第二种铸造方法因为把魔力回路铭刻在武器内部，所以没有这样的问题，除非武器被拦腰斩断，否则魔力回路就不会遭到破坏。

当然，这样的铸造法也不是也没有缺陷，首先是术式的复杂程度高，只有对魔法学有深刻理解的人才有能力使用，其次是铸造的难度大，由于魔法术式要铭刻在武器内部，因此铸造师们往往要先把武器从中间劈开——就像将一把剑从剑刃处横向分成两份——在断面雕刻好魔力回路以后，再把劈成两半的魔法武器重新贴合，而这个过程相当繁琐，一个不小心，就会导致武器损毁。与复杂的术式结合起来，就导致了通过这种方式制作出来的武器少之又少的局面。

同样是铭刻了『火焰弹』的魔法武器，采用将魔法术式铭刻在武器外部的制作方式，成本可能只有五金币，而采用铭刻在武器内部的制作方法，成本至少得翻十倍，哪怕后者的质量十分优秀，在价格上也黯然失色。

因此铸造师协会里一直有两种声音，一方认为采用复杂的方法不可取，今后协会的发展应该往『在武器外部铭刻魔法术式』的方向延伸，另一方则坚持要把魔力回路铭刻在武器内部，认为只有这样才能创造出品质绝佳的魔法武器。

艾维斯虽然一心沉醉于探求魔法武器的极限，不喜欢参与这样的争论，但他无法否认的是，他无法脱离团队独自行动，许多魔法武器的创意都需要其他铸造师配合才有可能实现，而这种派系划分，无疑会拖慢魔法武器的发展。就像两个同样需要前进的人，结果因为一点鸡毛蒜皮的小事开始像拔河一样朝左右用力一样，不论最终谁取得胜利，都无法被称为真正的赢家，两人自始至终都在原地踏步。

而现在，神使的出现打破了这一局面。

想到这里，艾维斯本就要从喉咙里跳出来的心脏再次颤了颤。

跳过铸造武器外形与铭刻魔法术式的先后顺序，在铸造魔法武器外形的同时，就铭刻好内部的魔力回路，这是过去艾维斯想都不敢想的答案。

要知道，铭刻在武器内部的魔法术式之所以复杂，是为了保证分成两份的武器在彼此贴合后，仍旧可以稳定而紧密的结合在一起，而要实现这样的效果，就需要在原有的魔法术式上加以许多其他术式。

就像一把带有『力量提升』效果的铁剑，如果采用将魔法术式铭刻在武器外部的方法，那么铸造师只需要像附魔一样，把代表『力量提升』的术式直接铭刻在成品武器外部，即可制作出一把魔法武器。

但如果是把魔法术式铭刻在武器内部的方法，就需要在铁剑内部原有的『力量提升』基础上，附加『固化』、『坚韧』两种用来稳固剑身与魔法术式的术式，而想要让三种魔法术式互不影响的叠加在一起，难度绝不是一加一，而是需要铸造师累积大量魔法学知识，通过无数次的排列组合，才能将三个魔法术式融为一体。

但是，伊丝刚才所展现的一边铸造武器，一边在武器内部铭刻魔力回路的技术，彻底打破了这一僵局，武器从一开始就是一个整体，自然不需要再累加『固化』与『坚韧』的术式来稳固武器，而因为魔法术式就铭刻在武器内部，因此也不会像魔法术式铭刻在武器外部的魔法武器一样，容易因为战斗损耗而使魔力回路失效，完全解决了传统铸造法各自面临的缺陷，如果连这都不能称为技术的革新，那么艾维斯已经想不到还有什么可以被冠以如此头衔。

只有使用如此方法铸造出来的武器，才可能真正触碰到魔法武器的极限。

内心活络起来，喘着粗气的艾维斯抬起头看向全身笼罩在黑袍下的神使。

｢神使大人，可以让我看一眼您刚才打造出来的武器吗？｣

｢无妨。｣

伊丝将长剑递给艾维斯，在细细感受了剑身的完整后，艾维斯尝试着朝其中注入魔力，艾维斯虽然不会任何战斗魔法，但因为长期投身于魔法武器的铸造，在反复使用魔力的过程里，获得了超过三十级的等级，当他向武器注入超过两百点魔力，直到魔力接近枯竭后，武器终于有所反应——剑身迅速攀上一层散发极寒的厚厚冰层，但是，艾维斯本人没有任何寒冷的感觉。

渐渐地，艾维斯不可思议的瞪大双眼。

｢为什么我没有感到冷，这种感觉……是不会误伤使用者的魔法武器？只有山铜级魔法武器才有可能获得这种与生俱来的祝福，您居然只在短短不到一小时内就打造出一把山铜级武器！？神啊……过去我一直以为自己即将触摸到魔法武器的极限，但现在，我错的离谱，竟然胆敢与神明一较高下，我究其一生，连神明的影子都没能追上，今日如果没有看到您展现的神技，我恐怕一生都会沉浸在无知的自满里。｣

｢现在下结论还太早，你还有弥补的机会。｣伊丝淡漠的说，｢我已经演示过一遍铸造方法，你大可按照我的方法去追求魔法武器的极限。｣

｢不可能，｣先前的激动此刻荡然无存，仿佛一夜间输光了全部家产的赌徒，艾维斯怅然的摇了摇头，仅仅只是几息时间，伊丝就有种艾维斯老了几十岁的感觉，｢以我的能力，无法使用神使大人您刚才展现的技术，哪怕我只是看见您使用，没有自己尝试，也清楚这里面的对技艺的要求。在铸造武器外形的同时，在武器内部铭刻魔力回路，假如我再年轻个几十岁，或许可以尝试，但现在……我错过了一生中最有有活力的时候，不——如果我长了六只手，或许就能开始制作了吧。｣

意料之中的回答。

假如自己没有『铸造台·四阶』，想要一心二用，而且二者还都是需要集中全部注意力的活，自己也不可能达成这一技艺，但要是让艾维斯在这里死心，不利于之后以伊丝·恩雅的身份过来请教知识，伊丝接在艾维斯之后回答。

｢你还有机会。｣

｢什、什么？｣

刚刚还风烛残年的老者仿佛突然年轻了几十岁，艾维斯堆积着皱纹的脸庞上充满希冀之色，就像渴求重生的人那样看着伊丝。

伊丝侧过身，双腿轻轻蹬地，转身坐在铸造台上，接着微微仰起下巴，以从上往下的视角，俯视趴在地上的艾维斯。

｢确实，刚才我展现的技艺不是普通人能够学会的东西，不，应该说没有哪个人类能凭一己之力完成，就连身为神使的我也做不到。｣

｢可刚才您明明做到了……｣

｢那是因为我借助了器物的便利，除了女神大人，没有人能仅靠双手就创造出杜兰达尔。｣

如同得到了神谕，艾维斯的双眼逐渐亮起。

｢神使大人，您的意思是？｣

不怀好意的弯起嘴角，伊丝食指轻点了点铸造台台面。

｢想使用这样的道具么。｣

｢想！只要能让我窥见魔法武器的极限，我愿意付出我的一切！｣

｢嗯，不错的回答，只是现在我使用的铸造台，以你的等级无法驱使，但相对的，你可以选择用弱化过的，你可以使用的铸造台。｣

铸造台·四阶每次启动需要大量魔力，以艾维斯的等级根本无法驱动，想吊起艾维斯的兴趣，让艾维斯对自己惟命是从，至少要拿一个艾维斯可以用的东西，自己仓库里还躺着过去用过的铸造台，虽然艾维斯的实力连『铸造台·一阶』都用不了，但1级就可以用的『新手铸造台』对艾维斯来说并不成问题。

当然，新手铸造台相比四阶铸造台会缺少相当多的功能，不过单只铸造杜兰达尔这样的武器，新手铸造台完全够用，而且伊丝也不愿意把更贵的东西借给艾维斯。

｢在那之前，我想你需要理解一件事情。｣

｢什么？｣

｢女神大人的恩赐不求回报，但我不同，我还没有提出我的要求。｣

跳下铸造台，伊丝悄悄松了口气，接下来只需再编造一个足够巧妙的理由，自己明天就能以伊丝·恩雅的身份，来找艾维斯索要触发式魔法武器的知识了吧。

◇

解决艾维斯的事情后，伊丝直接以『高阶传送』出现在龙脊山脉上空。

一把摘掉披风和面具，迎面而来的暴雨令伊丝精神一震，大概是距离封印结界太近的缘故，龙脊山脉上的雨异常猛烈，狂风卷携着暴雨一起，钻进鼻子的雨滴差点让伊丝喘不过气来。

｢噗哈，咳咳。｣

『强气流』

环绕自身的气流让雨水与狂风无法侵入，虽然只在外界暴露了不到两秒，但伊丝全身还是被雨淋湿，湿哒哒的感觉令伊丝皱了皱眉。

｢可恶，这该死的雨。｣

自己之所以来龙脊山脉，就是为了解决这场下个不停的雨，只是没想到才刚踏入龙脊山脉的范围，对方就给了自己一个下马威，哪怕对方不是一个有意识的活物，伊丝也忍不住想发泄内心的怨气。

将右手伸向聚满乌云的天空，银色双马尾被雨淋湿的伊丝满脸凶恶。

｢为你的鲁莽后悔吧——『骤变狂岚』。｣

第三十一章 尘世巨龙的哀叹

漆黑、阴冷、仿佛没有尽头的地下空间。

空气里弥漫着被捂久的潮湿以及散不开的腐烂尸体味道，假如让毫无准备的人踏入这里，一定会当场呕吐出来吧，这处阴森沉郁之地是被神遗弃的角落，元素无序且不听命令的游荡于此，即使雷暴之海，也不会像这里一样死寂。

但在这样的世界里，却存在着隐隐的风声，如果仔细听，还可以发现像是某种语言的声音。

地下空间中央靠近的天花板的位置，一头散发幽绿光彩的，体长接近十公尺的『龙』正盘旋在空中，而在这道灵魂体的下方，则是一具被幽绿光芒映照出的，由无数蓝色锁链捆绑的腐败尸体。

神代时期被众天使以水元素封印的，曾妄图挑战神明的魔物，尘世巨龙。

倘若要说起这头巨龙的名字，就连巨龙本龙都回忆不起来，久远的时间让它忘记了它所经历的大部分事情，留下来的，只有一丝恨意、一丝后悔以及对自由的渴求与生的向往。

｢终于……这一天终于要来了么。｣

盘旋在曾经是自己的腐烂尸体上，化为灵魂体的尘世巨龙发出叹息，自从因为挑战神明而遭到众天使封印之后，它便待在这个暗无天日的角落。

在遭到封印之初，它还狂妄的想挣脱结界束缚，但很快它便发现这是徒劳的，不论它如何努力，以它现在的力量，都无法撼动结界分毫，它时常幻想着，如果自己能拿回失散的身体，这样弱小的封印根本不是它的对手，可惜的是，它的身体早在它遭到封印之前便分割成了数块，分别埋葬在世界角落，现在它连过去五分之一的力量都没有。

连头部都虚弱到如此地步，身体的其他部分——除了心脏以外，只会更加不堪吧，在经历了无数次越狱失败，度过漫长到几乎要失去自我的时间后，它才理解了自己十分无助的事实。

然后，无能的它渐渐开始憎恨女神，发誓出去后要将女神与天使踩在脚下，可无法出去就是无法出去，不论它怎样咒骂女神与天使，他都依旧被那些冰冷而蕴藏着巨大魔力的铁链束缚着，于是被孤独与无聊逼迫到快要疯掉的它开始向女神乞求，只要能放它出去，它就算给女神当牛做马也没关系。

结局依旧是凄惨的，在这个堪称大陆最强的封印面前，连女神也无法倾听它的乞求，最后，它便成为现在的样子，身体因失去魔力保护而逐渐腐朽，意识离开身体，成为残缺的灵魂，只能眼睁睁看着尸体崩坏。

只不过，身体的崩坏反倒让尘世巨龙开心无比，灵魂离体以后，它发现自己居然可以以灵魂体的形式在这个漆黑大厅内游荡，尽管这处被封印之所换一万个人来，一万个人都会说这里什么也没有，但尘世巨龙不会，在它被铁链的束缚的时候，它连扭头的动作都做不到，每天睁开眼，只能看到一成不变的漆黑墙壁，而现在，它可以紧贴着墙壁边缘，细数上面的斑驳纹路，偶尔还能拼着灵魂消散的风险，研究一下铭刻在墙壁上的魔法文字，这份新鲜感是它弥足珍贵的宝物，为了避免因为看的太快而导致乐趣很快消失，它甚至给自己规定，每天只能围绕墙壁前进一小小小步，再多的地方绝不触碰，不能让快乐消失。

然而，即便如此，快乐也终究有被品味完的一天，在将整个地下空间摸透以后，尘世巨龙便再次陷入无聊中，它重新渴望起记忆里早已模糊的天空与海洋。

又过了一段时间，它开始将希望寄托在过去它看不上眼的小虫子身上，尘世巨龙依稀记得，在它被封印之前，大陆上曾出现过许多叫不上物种名的生物，它们懂得创造工具，可以使用魔法，假如那些虫子还活着，并且在偶然之中找到了这处封印，不小心从外面把封印打开，这样一来，自己就有了获得自由的机会。

于是尘世巨龙利用自己腐朽尸体内残余的魔力与地脉连接，借此隐隐感知生存在遥远彼方的拥有魔力的生物——那些不起眼的虫子建立起了城市。

像是抓住了救命稻草般，尘世巨龙喜悦了整整一个月时间，它开始满心期待的盼望着这天到来，为了让名为命运的存在听见它的渴望，它甚至许下诺言，只要有人能放它出去，不论对方是谁，它都会永远为对方效劳。

而命运也仿佛真的听见它的祈愿，在它以灵魂体形式，面向遥远彼方许下承诺的时候，封印它的结界突然出现一丝颤动，尘世巨龙可以肯定，这绝不是结界因为时间流逝自行崩坏，它早已发现，只要不受外力干扰，结界形成的内循环便可以永远维系下去。而趁着结界松动之机，尘世巨龙——准确来说是尘世巨龙的头形成的灵魂，试图从结界松动处钻出。

然后失败了。

这是理所当然的结果，结界仅仅只是稍微松动了一点，要比喻的话，就像偌大粮仓里出现了一个仅能让小指插^进去的洞穴，尽管这样的存在后患无穷，但短时间内并不会出现太大问题，尘世巨龙现在的力量太过弱小，连出现缺损的结界都无法突破。

但是，这对几乎绝望的尘世巨龙而言，无疑是一个奇点爆炸般的重磅消息，它待在封印里满心期待着，希望外面的人可以继续破坏封印，那样一来，它就有了出去的机会，即使是给虫子一样不起眼的家伙当牛做马，也比待在这个暗无天日的地方强。

它开始不惜代价的驱动尸体上的残余魔力，尘世巨龙虽然可以与地脉相连，感知外面世界的魔力体，但代价是消耗它残破肉体里残余的魔力，过去它一直不舍得这么做，因为一旦尸体里的魔力消耗完，尸体就会崩坏，以灵魂体存在的它说不定也会跟着彻底灭亡。

当然，这不是最恐怖的事情，最恐怖的是它会彻底失去感知外界的能力，在这个寂静无声的地方，与世隔绝比死亡更恐怖，假如它没有和尸体一起消失，而是永生下来，它简直无法想象这究竟是一种怎样的折磨。

而现在，只要能出去就足够了。

在不惜代价感知外界的过程里，尘世巨龙很快便发现，确实有人在尝试破坏结界，这样的发现让它喜不自禁，它每天都在内心赞颂着对方，哪怕不知道破坏结界的人叫什么名字，它也打心底里为对方献上祝福的赞歌，只不过大概是尘世巨龙曾经得罪过神明，所以祝福只能起反效果的缘故，在它献上祝福没多久，破坏结界的人很快便消失不见，取而代之的，是遥远城市中出现的可怕怪物。

从尘世巨龙这个怪物口中称呼人类怪物或许不妥，但尘世巨龙可以以自己的龙格保证，除了阿莱克西亚之塔外，它从未见过如此强大的存在，曾经就连神明站在它面前时，它也没感受到如此庞大的魔力，倘若这样的存在出现在自己面前，自己说话一个不小心，就会被拍死吧。

即使换做全盛时期的自己来，也无法与如此存在匹敌，宛如太阳般刺眼的魔力覆盖了大半个城市，几乎要将自己的双眼刺瞎，从那以后，为了保住小命，为了今后的自由，尘世巨龙再也不敢将探查范围辐射到城市区域，转而只搜索山脉附近的领域，然后，它在最近几天发现了，就在这处封印结界的入口，有三个虫子正在调查并试图解开封印，这令它狂喜的同时，又忍不住心生担忧。

狂喜自然是因为即将获得的自由，担忧则是害怕那个强大无比的魔力体，谁能肯定对方不是过去那些封印自己的天使，亦或者是神明本身？那个强大无比的魔力体之所以在自己即将获得自由的时候到来，很可能就是因为她发现了结界松动，过来探查，假如她看见自己逃出封印，很可能不等自己求饶，就一巴掌把自己拍死。

因此尘世巨龙万分希望外面那三个虫子放慢脚步，等神明离开后再放自己出去，可惜虫子的意志不以伟大的巨龙转移，结界依旧被破解着，终于，迎来了现在被神发现的一天。

｢啊啊，不要过来！我已经死了，我只想看看外面的天空，神明大人，我知错了，放过我吧！！！｣

感受到狂暴魔力在外界天空肆虐，尘世巨龙的灵魂体发出哀声，痛苦的闭上双眼。

它怎么也没想到，在获得自由的前夕，它迎来了神罚。

……

看着被『骤变狂岚』驱赶拍散的乌云，伊丝满意的点点头。

｢哼，就算是结界的力量，也不可能强到连二十阶的魔法都能扛住，｣破开乌云的阳光照进眼睛，伊丝不禁伸手挡在额前，｢久违的阳光真好啊。｣

除了浑身被雨淋湿让自己不爽以外。

如果卡米拉在身边，就能立刻以生活魔法中的『烘干』，让衣服干爽起来吧，可惜这里太危险，自己没有带卡米拉出来。

｢这些事情想下去只会徒增烦恼，还是先看看是哪里出了问题吧。｣

将皮肤上湿哒哒的触感抛到一边，伊丝甩了甩末端挑染蓝色的银发双马尾，试图将上面的水甩掉一些，接着思考般的让拳头抵着下巴。

｢按照辛西娅的说法，封印结界是因为遭受尘世巨龙撞击，所以才会松动，又因为结界以水元素构成，松动后的结界，内部魔力向外溢散，所以才会形成现在的大雨，解决方法分别是用魔法学知识修补结界破损处与用纯粹而庞大的魔力强行填补结界。不过，不论哪种方法，如果找不到破损的地方，就无从谈起……｣

思索着这样的事情，悬停在半空的伊丝先是瞥了眼大地，然后看向全知地图。

｢呜哇，之前还没注意，这里居然这么复杂吗。｣

抛开山峦起伏的地形不谈，在山脉之下的地方，一片又一片，让人眼花缭乱的魔法阵勾勒在全知地图上，这些魔法阵全都是封印结界的一部分，站在伊丝的角度，它们就像刚刚被小猫玩弄过的毛线团，倘若只是这样，只要耐心的从头找起，也总有捋顺的一天，但这些毛线团的每一个小结，都由许许多多更小的魔法阵组成，换言之就是，无数只有巴掌大的魔法阵组合在一起，形成中型魔法阵的一节，而无数中型魔法阵组成的线，融合成了最大的魔法结界，最后这些最大的几个魔法结界组合在一起，成为一幅如同艺术品的画作，这副画作就是这处封印结界。

单从艺术角度欣赏，伊丝内心只有钦佩与敬仰，能够在大半个山脉之下勾勒出如此魔法阵，只有凭借无数人的通力协作，外加足够巧妙的构思，才有可能创造出魔法阵与魔法阵间没有任何冲突，整体却又庞大无比的结界吧，放在地球里，绝对可以排在奇观之列。

随后，伊丝脸上又浮现苦笑。

｢但站在解读者的角度，这种复杂结构绝对是灾难啊……｣

仅仅一眼伊丝就知道，自己绝对不行。

这已经超过了努努力就可以完成的界限，属于不论自己怎么做，都不可能解读出来的难题。

｢难怪那些宫廷魔法咏唱者无法修补这样的结界，就算没有与神代文明间的鸿沟，没有个几百年也不可能解读出来啊。｣

话到这里，伊丝突然想起辛西娅说的，像打补丁一样，用庞大魔力强行灌注结界，以此填补漏洞的方法。

伊丝忍不住又看了眼全知地图上的显示，然后吞咽了口唾沫。

｢那时候觉得没问题，现在想起来，用魔力填补的方法简直天方夜谭啊……｣

在这种复杂而庞大的结构下，不说即使把自己榨干都可能没那么多魔力填满魔法阵，首先自己连到底哪里出现了松动都不知道，如果要一个一个探查那些只有巴掌大小的魔法阵，恐怕直到自己老死都找不到出现问题的地方在哪。

｢那些宫廷魔法师到底在想什么，难道它们找到出现漏洞的地方了？而且就算找到，又打算什么方法凑齐填补结界需要的魔力，普通人根本不可能做到……｣

伊丝不禁皱起眉陷入沉思。

然后很快回过神。

由于『骤变狂岚』使覆盖头顶接近一个月的乌云消失，驻扎在龙脊山脉中的无数士兵纷纷把目光投向天空，一些人甚至指着伊丝的方向，大声说着些什么，｢再继续待下去会变得不妙啊，不论怎样，先下去看看再说。｣

第三十二章 无法探知之地与出乎意料的生物

｢首先是结界入口么。｣

利用『瞬间移动』出现在封印结界核心的山洞里，伊丝忍不住屏住呼吸，由于封印结界深埋地下，加上外面的洞口被两扇沉重石门挡住，内部空气无法与外界连通，空气里弥漫着一股令人窒息的，混合了浓重霉味的潮湿味道。

｢唔……有没有什么魔法可以让这里的空气与外界连通。｣

『Ragnarøk』中的魔法虽然多种多样，但再怎么说也只是一个游戏，哪怕制作者团队十分努力的想还原现实世界的各种感官，也无法与真正的现实媲美，比如像阿莱克西亚大陆上的生活魔法，『Ragnarøk』里就根本没有这样的设定，更进一步的说，除非一些特殊情况，比如被淤泥怪攻击，否则玩家的衣服永远都不会弄脏，既然衣服不会脏，自然也就没有需要生活魔法的理由，所以即便伊丝有超过四百级的实力，多到如同繁星的技能中也没有像『烘干』、『清洁』这样的小魔法，像是现在需要的，可以让屋内通风的魔法，当然也不在其列。

｢只能先把山洞打通，然后用气流魔法代替风扇，带走这里面的空气么……虽然麻烦，但总比一直憋着气好。｣

有全知地图指引，避开山脉中那些盘根错节的魔法阵，打一个可以通风的通道，对自己而言并不是难事。

花了近半小时在山洞内打通通风口后，嗅到外界新鲜空气的伊丝不禁露出满足神色。

｢刚才接近地面的时候似乎听见有士兵说恶魔降临之类的词。｣

总觉得是指自己刚才用狂风吹散乌云的事情，不过那些士兵应该没看见自己，就算不管他们，也不会有问题吧。

那么，接下来该把解决方向转移到躲在这处封印之后的东西上了。

或许是受到神明祝福的封印过于强力，又有可能是里面名为尘世巨龙的魔物等级接近自己，当自己看向本应是封印结界内部的地方时，全知地图上出现了一团什么也不显示的灰色区域，里面既没有复杂的魔法阵，也没有任何生物，如果不把地图放大的话，乍一看就像随处可见的空地。

｢怎么可能啊……｣

眉头微微皱起，刚刚还感到轻松的伊丝开始谨慎起来。

尽管『全知地图』是『Ragnarøk』中最最基础的探查技能，是游戏开发者为了防止新手玩家进入游戏后迷路设计的东西，但因为地图探查等级会随着玩家等级提高而提高，所以深受绝大多数技能点紧张，无法分出多余精力培养其他技能树的玩家的喜爱。

例如一个种族为熊人族的角色，天生就不擅长利用魔法探查周围环境，比起把技能点分配在侦查系魔法上，不如学习一些增加自身防御力与魔法抗性的技能，起到事半功倍的效果，反之如果强行培养侦查系技能，只要不是那些在游戏里有奇遇，接到特殊任务的幸运玩家，即使这位熊人族玩家在侦查系魔法里投入一百个技能点，魔法效果也相当于精灵族的数十个技能点，所谓术业有专攻，在『Ragnarøk』里就是如此体现。

｢就算『全知地图』的探查权限很低，按照我现在的等级，除了实力未知的两个魔王和那个连存在与否都不清楚的神明以外，也应该没有可以屏蔽我探查的生物了啊，难道里面的尘世巨龙是那种专职反魔法探知的职业？｣

如果是专门学习反魔法探知技能树的职业，即使尘世巨龙只有两百级，展开的魔法帷幕也足以逃过自己侦查，毕竟『全知地图』只是最最基础的探查魔法，从优先级上就有先天缺陷。

｢不对，如果是真正的反魔法探知帷幕，呈现在地图上的应该是被伪装出来的虚像，像现在这样什么都没有的一片灰色，只要稍微放大看看就知道里面有异常，除非它把施放探查魔法的人当傻子。｣

心生警惕的同时，伊丝换了一种思考方式。

用沃兹华尔公爵的说法，现在龙脊山脉所处的位置过去是一片什么也没有的平原，之所以成为纵贯大陆的庞大山脉，是因为众天使将尘世巨龙的身躯分成多份，然后将它们分别埋葬在现今龙脊山脉的位置，而由于尘世巨龙身躯内的魔力过于庞大，以至于向外失散的魔力引发地质变动，结果便形成了现在的龙脊山脉。

假如从这个角度考虑，基本上可以确定尘世巨龙有着极为庞大的魔力，说不定是因为尘世巨龙等级太高，所以自己才无法观测，这样的结论很符合地图上无法显示的一片灰色。

不过这种说法并非无懈可击，毕竟如果自己无法观测是因为尘世巨龙等级太接近自己，换一种说法就是尘世巨龙有接近四百级实力，那样一来，实在很难想象，天使们是如何凭借自己的力量制服尘世巨龙。

在拉克西丝的阐述里，拉克西丝在天使中属于中游水平，那么夸张一点，把顶尖天使定在70级，按照拉克西丝的编号10043假定，神之国有一万个70级的天使，就算一万个70级的天使一起出动，也很难对自己这个超过400级的人造成伤害，更不用提还没等到敌人攻击自己，自己就会先手制服对方。

换言之就是，尘世巨龙不可能有接近自己的实力，否则天使们根本无法收拾。

｢嗯……只可能是结界的作用了吧，那么庞大复杂的魔法阵，可以在一小块区域里产生屏蔽低级探查魔法的结界，也不是太出格，就算过去的尘世巨龙可能有很高等级，被分成好几份后，实力也肯定大打折扣。｣

当然，嘴上这么说，伊丝并不打算就这样放松警惕，一边悄悄给自己附加强化魔法，一边调整呼吸。

自己培养的所有角色里没有擅长侦查魔法的类型，现在除了亲自去进去看看，没有别的选项，把可能给自己带来麻烦的祸根放着不管，这不符合自己的性格。

｢先用传送魔法进去，如果发现有异样，就立刻把洞窟炸一遍。｣

封印在结界里的东西并不是人类，就算杀掉也不会给自己带来丝毫愧疚感，更不用提对方是可以被划在邪恶阵营的尘世巨龙。

好久没有像这样游走在刀刃上的感觉，伊丝手心微微发汗的同时，又忍不住感到些许兴奋。

｢传送魔法需要定位才能成功传送，像这样把光点移动到灰色区域……如果用『高阶传送』，失败率应该很低。｣

如果不成功，自己就会被随机传送到大陆的某个地方，不过自己知道赫尔斯王国王都的坐标，就算被传到大陆角落，只要连续不断的使用『高阶传送』，用不了多久就能回到神殿——游戏里没有哪个玩家敢这样尝试，万一被传送到boss房间，不等玩家反应过来，就会被boss拍死，死亡以后会损失等级不说，背包里的东西也会随机丢失。

先给自己附加防止他人探查自己实力的魔法，伊丝深吸了口气。

『魔力感知吞噬』

『高阶传送』

脚下传来漂浮感。

——传送成功了。

随之而来的是一片伸手不见五指的漆黑空间——应该是伸手不见五指，只是因为伊丝身为纯种，夜间视力十分优秀，所以不敢轻易下判断。

不过伊丝可以确定，结界没能阻挡自己，自己也没有被传送到大陆的不知名角落。

｢姑且成功了么……｣

忍不住握了握双手，反馈回来的真实触感让伊丝松了口气。

紧接着，耳边传来像是在吸气的｢嘶｣声。

放松的弦再次紧绷，内心敲响警钟，伊丝下意识朝发出声音的右侧挥出手刀，尽管没有附加任何魔法，但早在自己进来之前，就在双手附加了魔刃，如此快的一击对方几乎不可能接下。

然而，就在伊丝即将劈到对方的时候，发出｢嘶｣声的东西突然开始说话。

｢嘘——！小声点，别被外面那家伙发现了。｣

人类？

尽管口音很重，但伊丝还是隐隐能听出对方说的是赫尔斯王国语，连忙停下会把对方砍成两半的手刀，伊丝转过身。

映入视野的是一个盘旋在黑暗大厅里的，一个体长只有不到一公尺的幽绿色灵魂体。

令伊丝不知道该说什么好的是，除了体型较大，喙和蹼也呈灵魂体的幽绿色以外，这个灵魂体和自己认知里的家鹅几乎一模一样，连羽毛都栩栩如生。

这是什么？不小心钻进封印结界的小型魔物吗？自己刚刚明明听见了人言，如果是小型魔物，应该不会形成智慧生物特有的语言才对。

为了避免沟通出现障碍，伊丝悄悄从仓库里拿出从教会得到的翻译挂坠，悄然与对方拉开距离，一边用『上帝之眼』鉴定实力，一边通过对话获取信息。

｢你是？｣

｢快过来！不要离我太远，要是被外面那家伙发现，我们都得玩完！｣

这一次，伊丝确定了，说话的东西确实是面前这只仅有不到一公尺的家鹅，对方还十分人性化的对自己招手，示意自己再靠近一些，明明是一只动物，眼睛里却具有人类的知性，充满恐惧与害怕的感情。

｢你先回答我的问题。｣

｢好好好，不过我回答了你你就必须听我的，尽管我发下誓言，只要有人能把我带出去，我就给它当牛做马，但至少这时候不该鲁莽，我可不想在这里丢了小命。｣用白色翅膀遮在喙边轻咳了两下，家鹅以一种小心翼翼的，仿佛在害怕被人发现的语气说，｢虽然我不知道你是怎么进来的，但我没从你身上感觉到魔力，你应该和之前那三个想放我出去的人一样，是遥远彼方那些建造城市的普通人吧。｣

无法从自己身上感知到魔力，是因为自己在进来前附加了『魔力感知吞噬』，可以豁免魔法探知的反探查魔法，不过说出去以后可能会令对方改变态度，将自己视为敌人，伊丝沉默不语。

见到伊丝没有反驳，家鹅继续解释——语速快到让人觉得家鹅吃了烫嘴的山芋。

｢听我说，你不要害怕，只要外面那个神……不对，那个家伙，只要外面那个家伙没有发现结界被破坏，她应该就不会进来，等她走了以后，我们就能出去了。｣

｢你说的外面那个家伙到底是谁？｣

｢都说到这个份上，你居然还不知道吗！｣家鹅的语气不禁上升了好几调，不过语气中并没有责怪的意思，反而十分耐心的解释（在伊丝看来简直可以说开心的，因为这只家鹅浑身都散发一种终于找到知心朋友的喜悦氛围），｢你进来时应该感受到了啊，外面那阵恐怖的魔力波动，就算我被困在这里不见天日，我也能通过地脉感知到，那股好像要把天地撕裂的躁动，所有元素都在听她指挥，简直和神……总之，我在感知到那股魔力以后就再也不敢看外面，外面现在怎么样我也不想去了解，你应该也是逃难进来的吧？｣

｢唔……｣

如果自己没猜错，那个｢好像要把天地撕裂｣的形容，应该是在指『骤变狂岚』，｢那个家伙｣也肯定是在说自己。

从这只笨鹅全身都在止不住发抖的样子看，它或许很害怕自己，如果对它说自己就是外面那个人，它说不定会被吓得当场瘫软下去，笨鹅既然懂得语言，就可以被算在智慧生物一类，自己不太想吓唬对方，那样有种炫耀的感觉。

同时，『上帝之眼』也显示出了这只笨鹅的身份。

『尘世巨龙的残魂』

等级只有不到五十级，技能栏里什么也没有，魔力量少到连14级的蒂芙尼都不如，如果自己一拳打过去，这缕残魂甚至会当场消散，简直和婴儿一样脆弱。

嗯……完全看不到传说中威武的样子呢。

伊丝不禁在内心用玛丽天真的语气吐槽。

｢喂，你听到了吗，等外面那个恐怖的家伙走了以后，我们就赶紧出去。｣

｢嗯嗯，听到了，｣解除危机感，伊丝内心突然多了许多坏心眼的想法，附和着尘世巨龙的话说下去——或许叫尘世巨鹅更恰当，｢你不能再用魔法探查一遍吗？她可能已经离开这里了。｣

｢你是想让我死吗！｣愤怒刚说脱口而出，尘世巨龙便一副想起了什么的样子连忙低头认错，｢啊，不，对不起，我对我刚才的无礼表示抱歉，现在你是我效忠的君主，我不该用如此高傲的态度……我一向信守誓言。｣

一边流着不存在的冷汗，尘世巨龙一边悄悄观察起四周，它所说的信守誓言完全是假话，之所以服从伊丝，只是因为它相信命运，在它向命运许诺，只要有人能放它出去，它就愿意付出一切的时候，命运便指派人为它打开了自由的大门，所以它恐惧着如果它背离誓言，命运就又会把它抓回来。

伊丝的眉毛忍不住挑到一个怪异角度。

真是个奇怪的鹅。

不过为了防止这个小家伙被自己吓破胆——完全搞不懂这只笨鹅为什么会把自己想的和邪神一样凶恶，伊丝决定先让它相信自己是个善良的人，等时机成熟后，再宣布自己就是那个把乌云赶走的家伙。

伊丝装模作样的悄悄说。

｢那我先出去看看，你就待在这里？｣

｢呃，别、别走！别把我一个人丢在这里！｣

｢我只是出去看看，又不是永远不回来了。｣

伊丝苦笑着停下脚步，这家伙明明是男人的声线，怎么和女孩子一样怕黑。

似乎也察觉到了自己的失态，尘世巨龙先是脸红一阵，然后又支支吾吾的，嚅嗫着向伊丝确认。

｢主公……你真的会回来吧？｣

｢当然。｣

｢也、也对，啊啊，就是啊，我可是能毁灭世界的尘世巨龙，怎么可能有人愿意舍弃我，哼。｣

又变成傲娇角色了。

如果是美少女，自己说不定会觉得这只笨鹅很可爱，但这是一只用着男性声线的家鹅，自己一点兴趣也没有。

对尘世巨龙挥了挥手，让尘世巨龙背对着自己，伊丝再次以传送魔法来到结界外。

｢虽然一点都不可爱，但看上去挺可怜的样子，既然实力弱化到连玛丽都打不过的话，就算带出去也没问题吧，如果出了什么问题，就由我处置它。｣

就像看见了落水的小狗会连忙将其救起，看见被雨淋湿，躲在墙角瑟瑟发抖的小猫后会忍不住将其抱到温暖处一样，自己对这只可怜的小动物产生了同情。

｢回想起来，我从一开始就是个同情心泛滥的人啊，多救这么一个也没关系，观察一阵，确认没问题后就把它放到真红和芙兰声边吧，正好真红和芙兰她们没走，玛格丽特也缺少有探查能力的人，另外带走尘世巨龙，也正好省得它耐不住寂寞，继续破坏结界——话说回来，万一被外人发现封印里的东西消失不见就糟糕了，姑且加一点别的东西，防止有心人进去吧。｣

将破灭之剑剑尖抵在结界核心所在的墙壁上，伊丝花费了一点时间，在墙壁表面勾勒出一层阻隔他人进入的拒止结界，因为没有与墙壁内部的封印魔法阵接触，独立存在，所以两个魔法阵不会相互干扰。

至于拒止结界的作用，则是拒绝他人进入，将他人阻拦在结界之外，表现形式为一旦有人试图进入或破坏魔法阵，魔法阵就会喷射出强大无比的魔力流，将阻拦在前的一切破坏者冲飞，同时因为想到破坏结界的人肯定不是善类，所以伊丝刻意把魔力流的威力调高到会造成剧烈冲击，又刚刚好不会致命的程度，只要确认了闯入者被轰飞，魔力流就会自行停止喷射。

｢嗯……为了避免误伤，再立一块碑警告好了，『石造物创造』。｣

话音落下后，一块古朴石碑从地面冒出，为其颇具年代感的样子满意的点点头，伊丝在石碑上以尤弥尔语刻上一行字。

『入此门者，当放弃一切希望。』

｢好像不够直白，而且把结界说得像门一样能走进去也不太好。｣

用魔法将字迹抹去，伊丝又换了一种说法。

『触碰者将招来死亡。』

｢嗯，这样就简洁明了了，现在回去吧。｣

也不知道那个笨鹅有没有因怕黑吓得哭出来。

有种哭笑不得的感觉，伊丝再次以传送魔法进入洞窟。

第三十三章 被嫌弃的伙伴

「也就是说，你以前有可以毁灭大陆的力量，只不过因为你去找神明的不快，所以被神明手下的天使封印，变成现在的样子？」

当伊丝带着尘世巨龙回到神殿后，感到好奇、无事可做的卡米拉一行便立即开始对尘世巨龙的盘问，只是还没等好奇心上来多久，众人很快就失去了对尘世巨龙的兴趣，首先是因为尘世巨龙说的内容和它现在的样子差距太大，缺乏实感，其次是尘世巨龙总是用一种高高在上的态度回答问题，所以就连玛丽都不太喜欢尘世巨龙，中途如果不是伊丝拦着，卡米拉已经当场把尘世巨龙做成烤鹅。

至于现在说话的人，则是被通知来的真红与芙兰，两人此次来王都，一是为了把玛格丽特酒卖个高价，二是想在寻找伊丝的同时，在情报最丰富的王都打探究竟是什么人在收集伊丝的信息。

被问话的尘世巨龙把一只翅膀搭在肥胖胸脯前，闭着双眼高仰起头，一副不可一世的模样。

「在这片大陆还没有像你们这样直立行走的生物时，我就已经统治着这里，除了两个例外，我算得上所有魔物的始祖。」

「姐姐大人，您带回这只笨鹅，是想给玛丽当朋友吗，果然姐姐大人的眼光和我一样，也觉得玛丽和这只笨鹅很像。」

「完全不像啊！卡米拉小姐太坏心眼了。」

玛丽不满的抗议。

不过伊丝在意的是另一点——连玛丽都觉得把她和这只笨鹅放在一起是贬义。

做龙做到这个份上，实在太失败了。

如果要说在场所有人里最理解尘世巨龙的人，非伊丝莫属，因为伊丝也体验过对别人说自己有427级，别人完全不相信自己的经历。按照尘世巨龙的说辞，在被天使们分尸之前，它有接近两百级的实力，而它之所以会在与天使的战斗中失利，是因为当时的第一天使特丽诺1型带着她创造的福音书一起，预测了尘世巨龙的行动，率领众天使不计代价的发起突袭，尽管尘世巨龙反应及时，毁灭了众多天使，但结果还是没能战胜有着数量优势，并且悍不畏死的天使们，最终被天使封印。

虽说伊丝还是觉得天使们仅凭数量优势就能压倒两百级的尘世巨龙不可思议，不过就连当事人尘世巨龙自己都不情愿的承认，伊丝也只能把它当做事实，将主要原因归结于神造天使特丽诺1型的实力过于强大，远超其他任何一位神造天使。

当然，还有有另一个因素——自己或许太过小看福音书的力量，福音书预测了尘世巨龙实力最弱的时期，并且给出了能够击败尘世巨龙的方法，所以尘世巨龙才会落败，尽管战争的胜负主要靠决策者的头脑与执行者的行动力，但不可否认的是，种种细枝末节的巧合叠加在一起，也能改变战争结局，而福音就有着让这种细节优势倒向己方，借此让对方陷入不利的能力。

如果这样一本书落在敌人手里，不论哪个国家的君主，都会感到不安吧。

听着尘世巨龙喋喋不休的自我夸耀，伊丝不禁叹了口气，拿到福音书的人就像拿到剧本一样，不论敌人有何种实力，又要作何挣扎，拥有福音的人都可以做出最优应对，换言之，当拿到福音书的持有者想对某个个体或者组织出手时，那个个体或组织便已经被宣告了死亡。虽说自己比尘世巨龙强得多，神教的实力似乎也没有神之国强大，但得知对方有这么一个道具的时候，难免还是会感到些许微妙。

嘛，这种担忧完全是多余的吧。

伊丝摇了摇头。

自己是因为习惯了没有东西可以威胁自己的日子，所以才会为福音的存在感到不安，但换在正常人角度，这个世界上能威胁人类生命的东西数不胜数，倘若每天都要担心会不会有人来暗杀自己，用不着别人出手，自己就会把自己逼疯。

因此伊丝也没有要把福音撕毁或者破坏神教的想法，先不说当自己动这个念头的时候，福音可能已经预测到，并且做出了即使自己撕毁福音，也一样能让神教取得最终胜利的安排——说不定连撕毁福音都是福音安排的一部分，其次除了上次在水树下争夺甘露时，神教的人与自己发生了不愉快以外，至今自己和同伴们还没有与神教产生过节，只要对方不招惹自己，自己也不会过去把他们屋顶掀翻，仅仅因为对方可能威胁自己，就毫无其他理由的去把对方铲除，这和地头蛇与恶霸没有区别。

耐心终于被尘世巨龙耗尽的真红从沙发上起身，面无表情的转头看向伊丝。

「伊丝小姐，您刚才说要把这只笨……这只叫做尘世巨龙的东西送回玛格丽特，以此加强玛格丽特的守备力量，虽然我知道身为下属，不应该用这样的说法，但还请宽恕我的僭越，我不认为尘世巨龙可以强化玛格丽特的防御，相反，我认为它只会给玛格丽特带来数不清的麻烦，它的性格只适合像鸡鸭一样被端上餐桌。」

「什么！你居然对始祖说这种话，小心我一口吐息把你——噫！」

还没等站在茶几上的尘世巨龙把话说完，尘世巨龙身前便多了一把笔直**桌上的小刀，只需再向前挪动几厘米，水果刀就可以把尘世巨龙修长的脖颈斩断。

挥出小刀的蒂芙尼皱了皱眉。

「聒噪。」

「就算把它当成丑角，也完全不好笑，你还真是带回来个麻烦的东西。」

「呃……」

面对依蒂丝的嗤笑，伊丝只能选择将怒火发泄到让自己尴尬的尘世巨龙身上。

「真红，先等等，我们刚才只是问了它的出生，没有听它说它能做什么。」安慰了自己的下属后，伊丝一脸微笑的审问尘世巨龙，「你能做什么？看你的样子，洗衣做饭肯定不行，那使用魔法总没问题了吧？身为这片大陆的始祖，就算只剩下灵魂体，也应该有特殊魔法才对，如果你什么都做不了，我还不如把你丢出去自生自灭。」

如果这家伙可爱一点，像是毛茸茸的，像雪莱姆一样的魔物，自己绝对会把它包养起来，可这是一个不仅不怎么可爱，而且还奇吵无比的家伙，加上刚才真红的嫌弃——虽然真红只是针对尘世巨龙，但自己身为带回尘世巨龙并推荐它的人，也跟着有种颜面扫地的感觉。

尘世巨龙高仰起头。

「说得对！我可是这片大陆的始祖，即使现在只剩下灵魂体，也有很多毁灭世界的魔法，」说到这里，尘世巨龙的声音突然小了下去，「……只是现在魔力不足，用不出来而已。」

众人面面相觑。

果然这家伙什么都做不了。

伊丝一言不发的走到尘世巨龙面前，不由分说的一把揪住尘世巨龙脖子，接着径直走向窗户，虽说这里是神殿三楼，距离地面有十几公尺，不过尘世巨龙身为灵魂体，十几公尺的高度，根本不会摔死。

察觉到不妙的尘世巨龙立即挣扎起来。

「主公，你、你要做什么！我是活了数万年的尘世巨龙，你不能就这样把我丢出去，我、我能给你带来无尽的财富与万人敬仰的实力，只要把我留下来，只要把我留下来——喂！那边几个渺小的虫子，快说点什么啊！」

「玛丽，把弄脏的桌子擦一下。」

「是～卡米拉小姐、依蒂丝小姐、蕾菲娜小姐，需要新的茶吗？」

「嗯，给我和蕾菲娜各倒一杯，记得放一会儿了再端过来，血族喝不了温度太高的茶。」

「谢谢玛丽。」

「玛丽，我也，果汁。」

「嗯，之前正好在后厨看见有香果和荚兰，就给蒂芙尼准备香草味的果汁吧，真红和芙兰小姐呢。」

「我们随便喝点什么都可以。」

「好的，那就用泡有干枣的明子茶吧，真红小姐和芙兰小姐现在是商会的大人物，需要好好保养皮肤呢，请稍等，我一会儿就端过来。」

一副异常和谐的画面，没有人理会尘世巨龙的呼喊。

见状不妙，感受到生命威胁的尘世巨龙挣扎着扭头，家鹅一样的喙不断上下开合着向伊丝求饶。

「主公，这种高度，我会摔死啊！」

「你是大陆的始祖，区区不到二十公尺，怎么会摔死，毕竟你可是尘世巨龙，对吧？我们这里太狭小，没有你施展的空间，你还是去找更适合你的舞台吧，」一脸依依不舍的表情，伊丝把拎着尘世巨龙脖子的手臂伸到窗外，接着一脸突然想起了什么的样子，「啊，对了，我记得城市东区有很多屠宰场，北边是专门讨伐魔物的冒险者工会，记得不要走那边哦，那么，再见。」

说完，伊丝松开五指，任由尘世巨龙自由落体。

但尘世巨龙却扑腾着翅膀，在千钧一发之际，双脚踩在窗沿上，拼命扭动身子，试图挤进房间。

「主公、主公！听我说！我、我真的只是没有魔力了而已，如果让我恢复实力，我一定做到您指哪我打哪！请别把我丢到那个听名字就很恐怖的屠宰场里！」

「不，我们不需要打打杀杀的人——」

嘎吱。

当伊丝不断试图将尘世巨龙从窗沿推出去时，玛丽也拉开了房间门，伴随噗通一声，玛丽撞上了某种东西。

「啊。」

「玛丽？啊啊，对不起，忘记敲门了，没事吧？需不需要用治愈术？不，要是留下疤痕就糟糕了，果然还是用最高阶的『再生之术』比较好，我现在就去找神官长，让他准备仪式场所——」

「诶？拉、拉克西丝小姐？！用不着那种魔法啊，我刚才只是撞在拉克西丝小姐身上，完全没受伤哦。」

连忙朝已经跑出几步的拉克西丝大喊，玛丽一脸不知所措的表情，虽然伊丝也很关心玛丽，但比起拉克西丝而言，还是差了许多，拉克西丝身为第三位阶的司教之天使，还在神之国时就很照顾第六、第七位阶的未成年天使，天生就对小孩子没有免疫力，从为玛丽准备衣服，每天都会教导玛丽战斗技巧，在玛丽摔倒时拉玛丽起来以外，连家务方面都想替玛丽接手，过去还发生过拉克西丝拿着勺子，想一口一口投喂玛丽的事情，虽说后两件事玛丽全部拒绝，但在旁看在眼里的伊丝却不禁觉得惋惜，有时候甚至会产生『如果我看起来只有八岁就好了』这样的想法。

「天使，不，应该叫你拉克西丝芙妮雅，玛丽说她没事，用不着那么着急。」

辛西娅一把拉住身边准备离开的拉克西丝，拉克西丝这才回过神。

「啊，是么，我听说人类的小孩十分脆弱，稍微撞到就会受伤，所以下意识着急了，对不起。」

玛丽摇了摇头，漂亮的栗色长发跟着左右摇晃。

「没关系哦，我正好要去后厨泡茶，拉克西丝小姐和沃兹华尔小姐想喝些什么？」

「我和吾主一样就好。」

「那我和拉克西丝芙妮雅一样……话说回来，你们这是在做什么？」

视线越过比自己矮两个头的玛丽，辛西娅看向正在窗边争执不已的一人一鹅。

「主人大人正在处理一只很吵的鸭子。」

「是么。」

「是尘世巨龙、尘世巨龙！」

明明为了挤进房间就已经拼尽全力，但尘世巨龙还是要为自己的名誉分出力量辩驳。

「尘世巨龙？」拉克西丝挑起眉，「那不是被特丽诺大人率领众天使封印的家伙么，虽然那时候我还没出生，但我记得那一战里损失了几乎所有天使，特丽诺大人花了很长时间才让她们从核心水晶里复活，也是从那时候起，第一位阶天使意识到必须让同伴的数量多起来。」

「原来神代发生过这样的事情，之前还没有实感，现在听拉克西丝芙妮雅说起曾经的故事才觉得，拉克西丝芙妮雅真的来自神代啊，不过好在你们把尘世巨龙封印起来了，不然现在人类肯定只能躲在角落里苟延残喘，老实说，我对尘世巨龙也没有好印象。」

「天使……」

嗯？

原本一直在手中扑腾着的尘世巨龙突然停下动作，双目充满仇恨的盯视着伊丝身后的拉克西丝，幽绿色身体周围的空气逐渐扭曲，栩栩如生的羽毛则燃起一层如同地狱业火的绿色火焰，不仅如此，之尘世巨龙还散发出一种极具迫力的，仿佛来自亘古的威压，仅仅只是看上去，就让人觉得无法接近，似乎只要在场的所有人稍有动作，就会被尘世巨龙抹杀。

「封印了千年的痛苦……今天就从你开始偿还！」

如同来自深渊的低语，尘世巨龙仿佛离弦的箭矢般，猛地朝拉克西丝冲去，肉眼几乎无法捕捉的速度让在场的真红与芙兰下意识屏住呼吸，划破空气的锐利风声几乎要将两人的耳膜刺破，似乎只要尘世巨龙撞到拉克西丝，拉克西丝就会成为一具碎尸。

然而。

就在尘世巨龙即将重重撞在拉克西丝胸前时，身体却不受控制的停下来。

一把将尘世巨龙脖子抓在手中，拉克西丝挑起眉，一副莫名其妙的表情。

「……吾主，这是什么？野鸭吗？」

第三十九章 推向高潮的焰火

虽说难民营内生活了几千人，但却是一个十分狭小的地方，为了防止外敌入侵，达哈尔城被水环绕，城墙脚下只有很小一片土地，卡米拉与拉克西丝很快便找到了爱丽丝所在。

如玛丽所说，爱丽丝在难民营内格外受欢迎，当两人走到时，小小的露天广场上已经有超过百人挤在一起，爱丽丝则在这群人间说着些什么，由于密密麻麻的人墙遮住视线，二人只得踩上附近一处较高的石墩，才能看清楚爱丽丝在做什么。

在一群混杂了棕发与黑发的人群里，爱丽丝的金发与『梦游仙境的爱丽丝』的装束异常显眼，仅仅只是粗略扫视一眼，卡米拉便发现了爱丽丝。

｢聚集了这么多人，我还以为爱丽丝是要像神殿一样赈济，结果只是发一些小礼物么，比起小石头一样的东西，食物和衣服才是这些难民真正需要的物品。｣

从卡米拉的视角，没有带护卫的爱丽丝正拖着身后口袋，从其中拿出一个又一个绑有金色细线的发光石头，虽说石头本身被磨去了棱角，显然被人处理过一番，但也只能说处理的十分粗糙，除了可以散发淡淡的金色光芒外，石头没有任何其他可取之处。

｢那不是普通的石头。｣

｢是品质很差的夜光石，不进行加工的话，一块双人合抱的石料也只能卖一银币，一般把它磨成粉以后作为标记颜料带在身上，防止在迷宫或夜晚的森林里迷路，但这种粉末白天如果没有接受光照，发出的光最多持续一夜就会消失。｣

｢不能用在晚上照明吗？他们应该很缺蜡烛，这种石头刚好可以派上用场。｣

｢太小了，发出的光顶多只能发散一个手掌的距离，再远就会看不清，哈啊，真不知道这群人为什么热衷于一块毫无价值的小石头，一般就算送给别人，也没人会收，只有小孩子才会喜欢。｣

卡米拉叹了口气。

尽管难民们乱糟糟的挤在广场上，但只要一到靠近爱丽丝的地方，人们就会主动收起拥挤，有序且礼貌的从爱丽丝手中接过系着金色丝带的发光石头，在得到恩惠后，还会用充满感激与崇敬的目光向爱丽丝道谢，与其说爱丽丝是在发放赈济，不如说这里人已经把爱丽丝当成神明，只要是神明给予的东西，哪怕只是一块不起眼的石头，也是千金难买的物品。

从难民眼中瞥见感激与希望之色，拉克西丝若有所思的点头。

｢他们从爱丽丝小姐手里拿到的已经不单纯是物品，而是心理寄托吧，把爱丽丝小姐当成他们在苦难生活里的光明，只要每天能看见爱丽丝小姐，他们内心的苦楚就会少很多，应该是爱丽丝小姐之前太关照他们，时间长了以后，就变成现在的样子。｣

｢精神寄托……｣

拉克西丝说的确实没错，虽然温饱是基本问题，但在苦难中的精神寄托也很重要，二者没有上下之别，缺少了其中任何一个，就只是不会动的尸体与会动的尸体的区别，每天漫无目的的重复同一件事，某种程度上称呼其为不死者也不为过，对这些难民而言，爱丽丝就是他们的精神寄托，只要能看见爱丽丝，他们便可以为了今后的生活继续努力。

爱丽丝可能还没发现她在难民心中的地位吧。

那些系着金色丝带的发光石头应该是爱丽丝自己制作，尽管无法改变难民们面临的种种问题，但爱丽丝也在用自己的方法安慰这里的人。

拿出纸笔以及木板，卡米拉将看到的事情一一记录下来，既然意识到难民营是一个不安定因素，那么把它用最详实的话语记录并转交给伊丝，无疑是必须之举，放过细节绝不符合卡米拉的性格。

正当卡米拉记录的时候，一个陌生男音在二人身边响起。

｢你们也是来瞻仰爱丽丝大人尊荣的人吗？｣

｢嗯？｣

说话者是一个戴着鎏金单片眼镜，着装与难民营格格不入的男性，虽然没有中年男性常有的肥胖，反而十分精瘦，但地中海的发型以及鼻下的八字胡，却让男人有种十分滑稽的感觉。

应该是经常来这里的小商人吧。

卡米拉第一时间下了判断，对方的目光里有着胆怯、讨好、以及打量，只有家底不那么殷实，擅于占小便宜的商人才是这种表现。

没有理会商人，收回视线的卡米拉继续做记录，为了让场面不那么尴尬，拉克西丝代替卡米拉回答。

｢我们是神殿的帮手，来这里是为了看爱丽丝小姐在做什么——我们的同伴刚才和爱丽丝小姐在一起。｣

｢神殿的帮手……｣商人自顾自的喃喃，停顿了片刻后露出恍然神色，｢哦，我知道了，是那个栗发的小小姐对不对？她刚才还在和爱丽丝大人一起发放礼物。｣

｢嗯，就是她，她叫玛丽。你是？｣

｢我是经常来这片难民营，哦不，说难民营实属过分，这里的大家和住在城里的家伙同样都是人类，只是遇见了点困难而已，不应用难民这样的词侮辱，我更愿意称呼这里为……｣

｢为？｣

｢我也不知道该叫什么好。｣商人苦笑道，｢我是做一点小买卖的生意人，平时往来于周边村庄和王都卖点小物件。现在除了王都，外面哪也去不得，我就只好照顾下过去的老主顾，虽然我不像神殿一样能给他们送去食物与衣服，但像是给他们介绍工作的忙，能帮一点就帮一点。｣

拉克西丝满意的点点头。

｢嗯，做的不错，不过你帮他们没有任何好处，既然现在不能出去，你为什么没有为自己今后的生活为难？人类不像我们天使，可以不吃不喝。｣

｢过去做生意时还有一点积蓄，所以暂时不用为吃喝发愁，我只希望这里的村民能快点回到村子里，那样我就可以早点继续自己的营生。｣

说到这里，商人悄悄瞥了眼卡米拉手中的纸板，只是因为卡米拉站在石墩上，商人只能看见空空如也的纸板背面。

｢对不起，这几天只做了这么一点礼物给大家，已经发完了……不过下次我会多准备一些再来！｣

爱丽丝愧疚的声音从人群中传来，就像嗅到了猎物味道的猎犬，戴着单片眼镜的商人恢复正色。

｢天使大人，我要去爱丽丝大人身边了。｣

｢你的事情要紧。｣

朝拉克西丝拱了拱手，中年商人毫不客气的挤进人群，一边将拦路的人推开，一边大喊道。

｢都走都走，爱丽丝大人已经很困扰了，我们不能再劳烦爱丽丝大人。｣

｢是约里克。｣

｢约里克来了。｣

｢约里克说的对，爱丽丝大人连夜为我们做礼物已经很累了，我们不该再麻烦爱丽丝大人，要是爱丽丝大人累坏了的话，我们这群人死一万次都偿还不起。｣

｢是啊，明明是公爵大人的女儿，却和那群只会吸血的贵族完全不一样，既可爱又关心我们，之前要不是爱丽丝大人偷偷带我女儿进城治疗，我现在就是独身一人了。｣

｢啊啊，我也是。｣

｢我也被爱丽丝大人帮过。｣

｢这里谁没受过爱丽丝大人的恩惠啊，爱丽丝大人是我们所有人的恩人。｣

类似的话此起彼伏，人们一边兴奋赞颂着爱丽丝，一边缓缓离开广场，其中一些格外偏激的人甚至跪在广场上，将爱丽丝当做神明献上祈祷，奇怪的是，所有看到这一幕的难民不仅没有对偏激者投去异样目光，反而是司空见惯与赞许的神色。

｢爱丽丝大人，已经快到中午了，您要先回家一趟吗？马车就在营地外。｣

熟练的走到爱丽丝面前，中年商人的举止中充满关切，但这样的关心只是让爱丽丝为难，后者欲言又止。

｢不……午餐我想就在这里吃。｣

｢那要对大家说点什么吗？他们都很喜欢您，如果您可以对他们说些什么的话，他们会更有活下去的动力，您看，这些都是被您拯救的信徒。｣

听到信徒两个字，爱丽丝的表情突然阴沉下去。

｢约里克，我说过了，我帮助他们不是因为我想获得什么，我只是不愿意见死不救，我不希望信徒这样的字出现在这些人身上。｣

｢可神明大人没有在危难时刻拯救我们，是您在我们最需要帮助的时候对我们施以援手，如果您不能被当做圣人供奉，那还有谁可以担此重任？｣

商人转向那些向爱丽丝朝拜的难民，衣衫褴褛的难民们连忙点头，呼应商人的话。

｢约里克大人说的没错，女神大人已经忘记我们了。｣

｢只有爱丽丝大人才是真心想帮助我们的贵族。｣

｢爱丽丝大人万岁！｣

｢爱丽丝大人万岁！｣

不知是谁起头，场面突然变得整齐而又混乱，不少一开始只是在旁观的难民都加入了欢呼行列，刚才还想让约里克闭嘴的爱丽丝顿时陷入不知所措，对年仅十二岁的她而言，场面远远超出了她的掌控。

｢约……约里克，我不喜欢你们这样。｣

｢可只有这样，我们才能回报您的恩情，您就坦诚收下吧，这是您应得的回报。｣

在爱丽丝准备说些什么时，一名围着头巾的妇女走到爱丽丝身边，怀中抱着大量料理会用到的器皿。

｢爱丽丝大人，您刚才要的砧板和其他器具我都取来了，虽然是从各家借来的、东拼西凑的东西，不过用来做做料理应该够了。｣

｢谢谢，啊，我只是想向玛丽学怎么做料理，用不上这么多道具啊。｣

｢万一需要的时候没有就糟糕了，所以我就索性多找了一些，别看那些人平时吝啬的连一片菜叶都不舍得分出来，一听说是爱丽丝大人您要用到，二话不说就把东西拿出来了，走之前还问我要不要用他们藏起来的食物，爱丽丝大人您吃惯了贵族料理，怎么会吃黑面包那种硬的磕牙的东西，所以我就替您拒绝了。呃，东西有些多，这桌子太小，好像放不下……｣

被妇人手中夸张的器皿数量所吓，爱丽丝连忙上前，试图帮妇人扶住餐具，但因为堆起来的器皿数量有半人高，结构也非常不稳定，危险的左右摇晃，因此当爱丽丝把手放在器皿堆上时，就像压倒骆驼的最后一根稻草，堆成小山的餐具顿时哗啦的洒了一地。

｢喂，你怎么做事的！要是砸到爱丽丝大人怎么办！｣声音里夹杂怒意，仿佛在保护爱丽丝般，商人一步跨到妇人与爱丽丝之间，连带那些朝爱丽丝跪拜的人也跟着纷纷起身，看向妇人的眼中只剩下怀疑与敌意，｢爱丽丝大人，您没事吧？｣

｢我没事。｣

｢您没事为什么要把手藏起来？不会流血了吧？｣

｢我、我不是故意的，我只是想多帮爱丽丝大人一些，我没有想伤害爱丽丝大人！｣

仿佛触犯了某种禁忌，妇人惶恐的一步步后退，稍显肥胖的脸庞被惧意填满，全身颤抖着，一边乞求爱丽丝原谅，一边害怕的看向逐步朝她逼近的『信徒』。

但商人并没有给妇女获得原谅的机会，抢在爱丽丝开口前，以难以想象的洪亮声音大吼。

｢把她抓起来！她可能是妄图谋害爱丽丝大人的贵族爪牙！赫比斯公爵和沃兹华尔公爵大人一向不和，我们不能让爱丽丝人受伤！｣

｢要是有人想危害爱丽丝大人，我第一个不允许！｣

｢先从我的尸体上踏过去！｣

｢等等，她不是故意的！把她放下来！｣

仿佛被点燃的火药桶，场面瞬间陷入不可控状态，群情激奋的人们在商人引导下不顾爱丽丝劝阻，强行将妇女架到难民营更深处，剩下的男人则如同护卫般组成人墙，不允许任何人靠近爱丽丝。

卡米拉停下手中纸笔。

找到了。

自己的猜测并没有错，一切的一切确实早有人预谋，如今剩下的，只是将预谋者从黑暗中揪出来，将过程捋清即可。

一旁的拉克西丝收拢翅膀沉声道。

｢卡米拉，这里已经不安全了，我要带玛丽离开这里。｣

｢嗯，回去报告给姐姐大人，让姐姐大人定夺吧。｣

虽说王国人的死活与自己无关，不过能和姐姐大人一起处理事情，这样的感觉实在让人满足。

轰。

城内传来沉闷的爆炸声。

因为距离过远，所以声音不是很大，但这反而凸显出了爆炸的威力，在如此远的距离下都能听到，至少也是可以将房屋炸飞的魔法。

不管你们是谁，遇到姐姐大人和我，你们的结局就只有一个。

在内心宣判，卡米拉收起纸笔。

第四十二章 相遇的伏笔

这是一处紧依悬崖而建的，幽暗阴沉的古堡。

同时也是生者止步之地。

魔王，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯的住所。

尽管统治世界的三大魔王，乌拉诺斯、斯提克斯与塔尔塔诺斯分别被冠以统治天空的魔王、统治海洋的魔王与统治大地的魔王，但如此名号与这三位魔王的联系其实弱到可以忽略不计，拿大地的魔王举例，这并不代表塔尔塔诺斯站在大地上时近乎无敌，其实就算站在大地上，塔尔塔诺斯也无法战胜乌拉诺斯，人们之所以用这个名字称呼三大魔王，只是起源于一些偏见与猜测。

实际上用『住在天空岛上的魔王』、『住在海底的魔王』与『住在地上的魔王』称呼三者更合适，三位恶魔统治者都擅长元素魔法，同样为通晓古今的智者——通晓古今有待商榷。

另外，魔王们也并非永生不灭的存在，他们仅仅是活的比绝大多数生物都久，例如现在大地的魔王塔尔塔诺斯，其实已经更迭了超过三代。

此刻，在一个仅有火把照明，如同邪教集会场所的昏黄房间里，住在地上的魔王，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，正把玩着桌前的水晶球，水晶球里显示出几名装备简陋的冒险者的影子。

还是和过去一样，灰色长发两边生出黑色犄角的塔尔塔诺斯，里面穿着煽情内衣，外面则套有一件与其玲珑身材完全不符的宽大袍服。

「对，出口就在那边！再加把劲，只要把面前的魔物干掉，你们就能出去了！」

假设伊丝在这里，一定会以为塔尔塔诺斯——姑且用更可爱的名字称呼，假如伊丝在这里，一定会以为蒂娜在看游戏的实况直播，但很显然，异世界里不存在这样的东西，蒂娜手中的水晶球只是一种可以窥探外界的魔法道具，在担心被第一堕天使阿撒兹勒狙杀的现在，蒂娜只能缩在魔王城堡，靠观看水晶球解闷。

至于水晶球里显示的画面，则是戈塔城里的地下迷宫，上一代的塔尔塔诺斯将戈塔城矿区改造成迷宫，目的是为了培养更强的人类来挑战他，而到了蒂娜这一代，迷宫就成为了打发时间的娱乐节目。

站在蒂娜身后的堕天使赫蒂终于忍不住发问。

「魔王大人，这些人类不过是些等级不过20级的冒险者，恕属下愚笨，从刚才起，属下就看您为他们呐喊加油，属下不理解您为什么要这样做。」

「嗯？」

猛地从紧张刺激的冒险者生活中回神，注意到自己失态，蒂娜故作镇定的清了清嗓子。

「咳哼，身为魔王，应当注意任何一个可能成为挑战者的种子，今日的磨难会让他们受益匪浅，人类不会在同一个错误上摔倒两次，只要他们积累的人生经验足够多，就总有一天能够站在我面前，到那时，我会让这些自诩人类未来的蚂蚁认清自己，在他们以为自己就要迎来黎明的时候，狠狠捏碎他们的希望。」

「原来如此，不愧是魔王大人。」赫蒂少女的脸上浮现钦佩神色，旋即又变的迟疑起来，「可是魔王大人，倘若是想让人类更早抵达魔王城堡，您为什么不悄悄派恶魔把装备与武器以巧合形式放在人类面前，暗中培养他们？」

赫蒂无法理解，自己的魔王为什么只在口头上为冒险者加油，当然，这不代表赫蒂怀疑自己的魔王，她只是单纯的不解。

「唔。」

蒂娜喉咙里发出痛苦闷哼。

抱歉，赫蒂，我也不知道为什么，刚才那些话是我瞎编的。

蒂娜悄悄扶住额头——在赫蒂看来，那是魔王在为自己属下的无能悲哀——斟酌许久后才找了个牵强借口。

「只有让他们经历了足够磨难，通过重重挑战后站在我面前，他们的绝望才会更深，另外，我希望站在我面前的挑战者不是一只稍稍用力就能捏死的爬虫，刻意培养弱小者，让他们挑战我，是对决斗这一神圣仪式的侮辱。」

「原来还有这层考虑，是属下愚钝了。」

赫蒂露出发自内心的崇敬。

与之相对的，有着一头灰色长发，身披宽大袍服的蒂娜却头疼不已。

真是受够了。

虽说自己是魔王，可成为魔王的日子仅仅只有不到两年，最开始坐上魔王的宝座时，自己还兴奋不已，可随着时间推移，便越来越感到头顶的这份压力。

为了维系魔王的尊严，自己必须装出一副深谋远虑的智者模样，可自己属于连前几天说过哪些话都记不住的类型，要在一群崇拜自己的堕天使面前保持魔王姿态，大多数时候只能拆东墙补西墙，用新的解释覆盖旧有解释。

倘若只是这样，倒也可以勉强糊弄到新的魔王出现，可原初的塔尔塔诺斯，也就是塔尔塔诺斯一世给后来者添了不少麻烦，诸如在全体恶魔中培养起了对另外两大魔王的仇恨，集体的诉求使得自己必须装出一副与另外两个魔王敌对的样子。

如此一来，只要自己一提到对外事宜，手下的堕天使们便会联想到对外征战一类的事，自己又偏偏不好反驳他们说「不，我不想打架」这样的话，因此每次想将脱缰野马一样的堕天使拉回来，自己都得费不少脑细胞。

如果当初没有答应成为魔王就好了，蒂娜伤脑经的叹了口气，可惜自己没有选择的余地。

真想去外面的世界看看啊。

蒂娜长长叹了口气。

「魔王大人，您不开心吗？」

「像这样一直在城堡里憋着，太无聊了啊。」

不妙。

自己不小心把内心想法说出口了。

好在赫蒂没有在意。

「需要让下级恶魔去外面抓几个人类回来吗？人类的痛苦惨叫是最解压的美味。」

那是赫蒂你的兴趣吧。

不对，应该说是大多数恶魔的兴趣，就像人类抓到恶魔后会对恶魔施以火刑一样，恶魔抓到人类也会进行残酷虐待，当然，二者的出发点并不相同，人类杀死恶魔是因为害怕，而恶魔杀死人类则是为了取悦自己，尽管蒂娜不像大多数恶魔一样有着虐待人类的趣味，但蒂娜也不会阻止这种行为，人类与之恶魔就像家畜与之人类，家畜本就该为主人服务，长大以后被饲主杀死，这也理所当然。

察觉到蒂娜的无语，赫蒂连忙改口，忧心忡忡的说。

「现在外面太危险，万一阿撒兹勒——是谁？」

由于门外响起敲门声，赫蒂中止了要说出口的话。

「母亲大人，是我。」

「珊多拉么，」眼前一亮，蒂娜强行压抑住内心的期待，面无表情的说，「进来吧。」

拥有一头橙色短发的珊多拉走进门内，转过身的蒂娜先是上下打量珊多拉，确认其没有受伤与异常后，面带威严的抬起下巴。

「调查的怎么样？」

「和魔王大人您推测的一样，赫尔梅斯进入封锁状态，因为靠的太近会被里面的堕天使发现，所以我只在很远的距离观察，并没有看到恶魔或者人出入。」

「珊多拉，你确定这是真的？没有偷懒吧？」

赫蒂皱起眉质问道，尽管珊多拉是她的亲生女儿，可在大多数时候，赫蒂对待蒂娜比对待自己的亲女儿还好。

「是的，母亲大人，我愿意用一百年的禁闭保证。」

「魔王大人，您看……」

「赫蒂，不必多疑，阿撒兹勒他们失去了乌拉诺斯，自然不敢再出天空岛，我说过了吧，他们比我们更着急，恶魔必须要有魔王统帅，否则时间长了以后会失去理性，他们在加速让圣女登上宝座，没时间管其他事情。」

「啊！」赫蒂突然大喊一声，「那是不是代表我们可以趁机夺回自己的领地？之前在血族的失败，是因为属下漏算了可能出现的实力者，这次属下不会再犯同样错误，还请魔王大人派属下前往一雪前耻。」

不不不，还好上次的行动失败了，不然我都不知道该怎么和死去的乌拉诺斯交代。

在内心慌忙摆手，蒂娜摆出面无表情的样子。

「不必了，这次由我亲自出马。」

「可……」

「珊多拉调查了，天空岛赫尔梅斯现已封锁，在没有选出魔王之前，封锁都不会被打开，这段时间里我们可以随意行动。」

「但这或许是赫尔梅斯的阴谋，他们假意封锁天空岛，诱骗我们出去，实际上阿撒兹勒早已在天空岛被封锁之前就已经离岛，徘徊在城堡附近，等候您出现。」

好不容易找到可以出去的机会，自己不可能就此放弃，为了说服赫蒂，蒂娜刻意摆出一切尽在掌控的表情。

「我早已考虑到这种可能，所以为了以防万一，我们可以先做一些诱饵，检验阿撒兹勒是否在蹲守我。」

「魔王大人的意思是……」

「记得帝国的那帮人吧？」

「记得，他们与斯提克斯勾结，逃过了我们的监视，但在魔王大人您命令下，现已派人重新散布眼线。」

我有下达过那样的命令吗？

蒂娜脑袋上冒起一个大大的问号，不过这种事经常发生，蒂娜很快便将问号抛之脑后，只要保持镇定，装出自己了解了的样子，堕天使们便不会有违和感。

「赫蒂。」

「属下在。」

「把我上次交给你的传送石拿来。」

「是。」赫蒂从储物魔法中拿出一枚不规则的青色水晶，「魔王大人，我记得您之前把这枚水晶的另一半交给了大恶魔之子，现在拿出来是要……」

「这枚传送石与大恶魔之子手中的传送石是一对，只要其中一半被触发，持有传送石另一半的一方就会被立刻传送过去，大恶魔之子在上次任务里被帝国打败，那半块传送石也就落到帝国手里，以帝国的传统，他们一定会想方设法研究那半块传送石，而一旦他们触发传送石的效果，我就可以借机现身外界。」

「那样的话，即使阿撒兹勒就守在外面等您，您也能立刻使用一天一次的『无限门』回来？」

「正是如此，如果我传送以后周围没有动静，就证明阿撒兹勒也身处被封锁的天空岛里，如此一来，我们的士兵就可以随意出征。」

蒂娜不禁为自己天才般的想法连连点头，赫蒂绝不会知道，自己只是想借机出去透透气。

赫蒂疑惑的歪了歪头。

「可如果您要使用传送石出去的话，为什么不让属下带半块传送石出去，待属下确认周围没有危险后，再触发传送石呢？尽管这片大陆上没有能威胁魔王大人您的人类，可帝国那边有斯提克斯暗中协助，万一他们设下陷阱……」

带着赫蒂你一起，我还怎么自由自在的玩啊。

当然，蒂娜不可能将内心想法说出来——那样等于破坏了魔王的威严形象，思考片刻后，她想到了一个合理借口。

「先不说传送石属于珍贵道具，我们没有可以随意挥霍的数量，其次赫蒂你对我十分重要，如果阿撒兹勒就守在城堡结界外，你无疑会暴露在危险下。」

自己的魔王不惜冒险也要保护部下，被蒂娜说『你对我十分重要』的蒂娜立即热泪盈眶，着急抢过话柄。

「属下可以把本体放在城堡里，就算阿撒兹勒在城堡结界外杀了属下，寄生体死亡后，属下的灵魂也会回到本体内，我不会真正意义上的死去，过程里没有任何危险可言，还请魔王大人三思！」

「不，我意已决，难道赫蒂忘记上次任务失败的后果了么，那些血族为了困住你，没有把你的寄生的身体杀死，而是不断的折磨以后再治好，在寄生体没有死亡之前，你的灵魂不会回到本体内，我不想再看见赫蒂你为了我受苦，不，你受到的痛苦会放大十倍投射在我心里，所以这次不论如何我都必须亲自出马。」

「魔王大人……」蒂娜的一番话让赫蒂泣不成声，一边擦拭眼泪，一边弯膝跪在蒂娜面前，「能侍奉像您一样温柔的主人，是属下永远的幸运，即使现在就为了您而死，我也不会有丝毫犹豫。」

由于赫蒂跪在自己面前，蒂娜可以不使用飞行魔法就摸到赫蒂的头——蒂娜的外表只有八岁。

「唔，有赫蒂这样得力的部下，也是我的幸运，那么，把这个计划安排下去，一旦传送石被触发，你们就提高城堡戒备，我不会出去太长时间，下去吧。」

「是！」

目送赫蒂与珊多拉离开，演了一出戏的蒂娜如同耗尽了所有脑细胞般，大张着嘴，仰头瘫坐在椅子上。

「啊～啊～蒂娜啊蒂娜，为什么你偏偏要受这种苦啊。乌拉诺斯，你其实是受不了这种氛围，所以才先我一步离去吗。」

缓了半天神后，蒂娜才重新坐直身体。

「算了，费了这么大劲，能出去一趟也算不错，那个叫伊丝的家伙在赫尔斯王国，我去的是诺塔帝国，总不可能遇见吧。」

想起对方说要把自己先揍一顿，然后再绑成虫子一样吊在城门口的发言，蒂娜全身一个激灵。

「这家伙才是恶魔吧……希望一辈子都不会见到她啊。」

不知为何，蒂娜内心突然冒出一个声音。

打不过就求饶好了。

「嗯不，魔王就算死也绝不求饶，这是魔王的底线。」

将怯懦的想法抛之脑后，蒂娜摇了摇头，继续观察水晶球。

第四十五章 质疑与决意

伴随木门砸在墙壁上的砰声，房间里的两人一同将目光投向门口，在发现进门者是同伴后，又逐渐收回脸上的警惕。

「琳，情况怎么样？」

「时间不多了。」

将披在身上的蓑衣放到门口矮柜上，黑发被雨水浸湿的琳摘下脸上的狐狸面具。

那是一张与人类无异，却比人类妖艳许多的脸庞，除了那双仿佛能把人吸进去的绀紫色眼睛以外，最大的特点就在于脸颊侧面的少许鳞片，倘若这样的东西出现在一般人身上，人们一定会把长有鳞片的人当成怪物，但出现在这位拥有一头黑色长发，全身散发冷清气场的少女身上，非人的印象便化为妖异的诱惑力，就像罂粟一样，明知十分危险，却依旧抵抗不了她的诱惑。

平时之所以戴着狐狸面具，就是为了遮掩身上非人的特征吧，不论是谁，在看到少女的模样后都会做出如此结论。

两人先是为琳摘下面具的举动一怔，然后迅速变成一幅随时都可以进入战斗的紧张神色，首先开口的是性格张扬，拥有一头红发的女性。

「时间不多了？怎么说？」

「教皇来信，让我们终止现在的计划。」

「为什么？难道教皇大人的解读出错，导致福音改变计划？」

没有回答红发少女的发言，琳迅速从黑纱长裙里拿出一卷纸条——这个大小意味着是信鸽传信，为了确定自己没有看错，琳匆忙展开纸卷，借着房间里的昏黄烛光再次阅览了一遍，剩下的两名少女赶紧凑拢。

随后，仿佛发生了什么重大的、不可思议的事情，紫发与红发少女的眉头也跟琳一样皱紧。

「教皇大人让我们终止计划？虽然计划确实出现了预料之外的差错，可事到如今，所有准备工作都已完成，只剩下点燃引信，怎么能说中断就中断？紫，你也这么认为吧？」

红发少女看向一副思考表情的紫发少女，后者将目光转移到琳身上。

「琳，你和教皇大人一样持有圣福音，两本福音展现的内容完全一样，如果教皇大人是因为福音预言出现变化，所以才给我们传信，那么你手里的福音也应该发生变化才对。」

「不，」琳摇了摇头，由于外面夜里的雨势太大，蓑衣与斗笠无法阻挡所有水珠，因此当琳摇头时，跟着左右摇摆的黑发便将水珠甩到另外两人身上，但那两人完全没注意这个细节，只是死死盯着琳，「我确认过了，福音没有改变。」

「没有改变？还是我们从教会出来时的那样吗？可教皇大人为什么突然改变注意，福音的意志是绝对的，教皇大人怎么能擅自违背福音的意志！」

「等等，红，先听琳把话说完。」

「嗯，福音虽然没有改变预言，但教皇也不会无的放矢，他一定是发现了什么，而且到了必须让我们中止计划的地步。」

「发现了什么？这信上不是已经说的很清楚了吗！」红指了指纸条上的一行字，「他让我们把那家伙当成贵客请回教会！仅仅为了一个人就中止布置已久的计划，而且还违背了福音的意志，即使是教皇大人，我也绝不同意！」

神教之所以能在极短时间内聚集起教徒，把尤弥尔教赶出南方，就是因为福音的存在，在为数众多的底层信徒眼里，与其说福音是一个能指出未来方向的命运之书，不如说福音就是神明本身，而与尤弥尔教信奉的尤弥尔女神比起来，福音真实存在，且无时不刻不发挥着作用，因此教皇这个身为『神明代言人』的职位，在神教中的势力自然比尤弥尔教的教皇小许多。假设教皇的发言与福音的预言相矛盾，那么教徒一定会选择站在福音一边。

教皇的权力来自于神明，当他与神明相悖的时候，权力自然就消失不见。

由于情绪过于激动，整个房间都能听见红发少女的呼吸声，仿佛她随时都会因愤怒砸坏东西。

紫发少女把手轻搭在红发少女肩膀上。

「冷静点，红，琳都没有生气，你着急什么。」

「……我知道了。」

没有辩解，红发少女的愤怒被本人压下去。

尽管两个人陪伴在琳身边的时间算不上长，但两人都十分清楚，琳对福音的信仰比神教内的任何一人，甚至比教皇都还要深，即使说琳是因福音而生都毫不过分，如果有人想违背福音的意志，那么琳会成为第一个行刑者，有时候两人经常产生一种感觉，即使福音出现了让琳杀死两人的预言，琳也会毫不犹豫的执行。

至于其中理由，不是琳因福音得救，所以要报答福音，而是一种别的什么东西，和神教的终极目的——将人类救于水火很像，可琳相对于神教里的其他人而言，又显得太过仁慈。

推动和平的过程必定伴随战争，而有战争就一定会有牺牲，但只要能达成最终结果，牺牲也就变得能够接受，这并非神教夸夸其谈，假使这场战争胜利的代价是神教覆灭，那么任何一个属于神教的人都愿意为了未来而死，神教从上到下包括教皇在内，都会以悄无声息的方式自我了断。

正如此前在戈塔城里，身负夺回天使任务的瘸腿主教一样，他的死并非教皇旨意，而是福音的命令，福音传达了要让他死在戈塔城，所以他才会以顺从到令伊丝感到怪异的态度，期盼着被琳在众人眼前处死，神教的每个教徒都有着与这名主教相同的觉悟。

但琳是例外。

假设福音里记载要消灭某个组织，并且没有说明这个消灭的范围有多大，那么神教成员将不计一切代价，不但剿灭这个组织的全部成员，甚至还要把可能与这个组织有关的人清扫掉，将一切会影响福音预言的可能性掐灭，但假如换做琳来，可能就只会杀死这个组织的成员，而不会对没有被登记在册的人出手。

在外人眼中是善良，但放在神教这个大环境下，琳的仁慈却显得格格不入。所有人都知道，福音的主旨在于以尽可能少的牺牲，换取更多人的幸福，如果中途出现差错，福音固然会修正道路，可最终牺牲的人一定比没有付出一时仁慈的结局更多，与其说琳是仁慈的，不如说是残忍的。

当然，这不代表琳会违背福音的意志，只是说琳不会做局外人眼中的无意义的牺牲，琳和神教中的人既相同又不同，即使现在，红和紫也搞不懂琳的内心想法，彼此间就像有一层什么东西阻隔着，致使她们无法缔结更深的羁绊。

吞咽了口唾沫，红发少女问道。

「琳，我们要遵循教皇大人的命令，中断福音的计划吗？」

双手撑在桌面，双目死死盯着纸条，仿佛无法相信上面写的内容一样，琳沉默了许久才回答。

「……我不相信。」

「不相信这封信来自教皇大人？」

「嗯，即使上面有教皇的蜡印，我也无法相信那个人会违背福音的意志——如果只是这样就罢了，后面还让我们去把伊丝·恩雅请到福音面前，难以置信……尤弥尔教是记载在福音上的敌人，也是『天启』计划里面临的第一个大敌，在计划就要展开的时候，主动终止计划，邀请敌人的主教前往参观，我只能认为是有人打探到了我们的计划，现在想让我们自己混乱起来。」

「可惜那个想破坏我们计划的人不知道，琳你手里也有福音。」

紫发少女发出讥笑，侧身靠在桌上，慵懒的动作里充满成熟女性的诱惑力。

伴随紫发少女的发言，房间里的紧张氛围逐渐散去，凝固的空气重新流动起来。

红发少女点点头。

「嗯，既然福音的预言没有出现变化，我们就没有改变策略的理由，即使这封信真是由教皇大人所写，我们也不必遵守，更何况这很可能是奸人设下的陷阱，琳，下面的人已经准备好了。」

由于琳还是盯着纸条一动不动，红发少女只能再次呼唤。

「琳？你还在想信的事情吗？」

「唔……我只是在思考教皇为什么要这么做。」

「所以说，这是假信息啦，在琳回来之前，商人和我们汇报了，难民营那边已经准备就绪，只等我们敲定最终方案。」

摆在琳面前的最终方案有两种，两种方案的结局都一样，同样是爱丽丝死，王国内乱，但过程却不尽相同。

其一是任由事情发展，神教只需不断恶化结界，使结界变的越来越像尘世巨龙要从封印里跑出来，以此让贵族陷入恐惧，最后贵族自然会以各种方式，让沃兹华尔公爵交出爱丽丝，于是爱丽丝死亡。

第二种方法则是更加快捷的手段，趁爱丽丝外出的时候袭击爱丽丝的马车，在混乱中杀死爱丽丝，并伪造成是贵族出手抢走爱丽丝，结果却不慎杀死了爱丽丝的结局，接着在另一边挑拨贵族派，告诉他们失踪的国王就藏在沃兹华尔家里，上午袭击赫比斯公爵的人也是沃兹华尔公爵，以此引爆炸药桶。两种方法都能让王国陷入混乱。

当然，这一切的幕后黑手都是神教自己人，不论是让国王陷入昏迷，使魔法阵崩坏，还是将国王悄悄运进沃兹华尔家宅邸、上午袭击赫比斯公爵，这些都是神教一手运作的结果，神教成立至今已有两百年历史，有福音协助，在王国里甚至国王身边安插眼线并非难事，只要安插的人有足够实力——不论他是堕魔者还是实力强大的战士——便能神不知鬼不觉的将国王运出宫殿。

而一个月前让国王陷入昏迷的人，则是看着国王长大，深得国王与三大公爵信任的宫廷医师，国王之所以从小体弱多病，并非生下来就是如此，而是长期服用慢性毒药的结果，可以说，神教想什么时候让国王昏迷，就什么时候让国王昏迷。

至于为什么不直接杀了国王，而是以这种大费周章的形式让王国陷入混乱，即使问神教自己，神教也只会回答不知道，这一切都是福音的安排，他们在只是遵守福音的预言，福音预见到杀死国王的方式没有现在这样有效，所以才给出了现在的方案。

只是，执行计划的过程并非一帆风顺，在福音记述中，现在勇者一行应该有四人——多了一位天使，并且红和紫的等级也因为接受了树妖的甘露，超过四十级，可事实显然并非如此。

更要命的是，假如此前在结界洞窟的时候，红的等级超过了四十级，释放的魔力屏障就足以抵抗结界产生的魔力冲击，那样一来，她们也就能进入封印尘世巨龙的结界，激怒尘世巨龙，让『尘世巨龙要从结界中跑出来』这一谎言变的真实，令贵族更加焦躁，进一步加剧贵族与沃兹华尔公爵的冲突。

而这一连串失败的原因，均起源于那个名为伊丝·恩雅的存在，假如自己三人得到了那本该提升的两级，从迷宫得到天使，戈塔城的英雄将会是自己，同时，解放尘世巨龙的计划也能成功。

想到这里，琳再次陷入沉思。

那个名为伊丝·恩雅的存在到底是什么？福音会以热量的形式反馈周围人的实力，伊丝·恩雅显然不是泛泛之辈，但福音却没有任何反应。起初自己推断伊丝·恩雅是三大魔王中的塔尔塔诺斯——福音的序言里描述了福音存在的缺陷，福音无法探知魔王与女神的存在，可在战士协会，伊丝·恩雅经过自己，自己悄悄道出塔尔塔诺斯的名字时，伊丝·恩雅的脸上却只有诧异，如果她真的是塔尔塔诺斯，就绝不可能是那种疑惑不解的表情。

「琳，你怎么又走神了，我们该敲定计划了，到底是任由事情发展，借贵族的手让爱丽丝死，还是我们主动出击，亲手除掉爱丽丝。」

同伴的话让琳精神一振，长吁了口气。

不论伊丝·恩雅到底是什么，事已至此，自己只有一条路可走。

「我们主动出击，我不想让事情拖的太久，我有不好的预感。」

「好，就按照琳你说的做，我现在去让商人安排。」

「嗯，去吧。」点头许可红发少女的离开，琳将目光放到紫发少女身上，「紫，上次从帝国研究者手里截获的水晶，现在在你身上吧？」

「截获的水晶？」紫发少女一脸不解，旋即又很快恍然，「啊啊，是那个大恶魔之子身上掉下的半块水晶吧？我还没弄清楚那块水晶到底有什么作用，你要它做什么？」

「那是传送石，可以将持有水晶另一半的恶魔召唤到身边。」

「咦，你怎么知道？」

「福音的图鉴里有说明。」琳皱起眉思考，「既然大恶魔之子临死前把传送石当做救命稻草握在手里，持有传送石另一半的恶魔就不可能弱，如果我们遇见无法抵御的敌人，可以立刻使用传送石，借用召唤出来的恶魔拖住敌人。」

「可万一恶魔反过来攻击我们怎么办？」

「不也有攻击我们敌人的可能么，比起一定会被敌人杀死，不如破釜沉舟，尝试最后的可能性。不过说到底，这只是最后手段，不到万不得已，我不会使用。」

「哈啊，真是服了你了，换做我的话，说什么也不敢下这样的豪赌，给你吧，级的不要在我们睡觉的时候召唤了哦。」

语气里多了些玩笑意味，紫发少女将半块水晶交到琳手中，琳将其收进自己口袋。

脑海里闪过伊丝·恩雅的模样。

但愿不会有使用的一天吧。

第四十六章 辛西娅的秘密

『短距离传送』

与卡米拉商议，得到爱丽丝正身陷危机的结论后，伊丝便立刻以『短距离传送』来到沃兹华尔公爵宅邸，尽管吸血鬼的夜间视力十分优秀，但因为夏季的雨总是格外猛烈，伊丝还是很难看清夜里的环境，｢不在？｣

沃兹华尔公爵与他的夫人，包括上午发现的赫尔斯王国国王在内，全都在沃兹华尔公爵的宅邸，唯独缺少了辛西娅与爱丽丝。

现在已经到夜里九点，在这个缺乏娱乐活动的异世界，是人们即将躺在床上的时间，辛西娅与爱丽丝还能去哪里？

将全知地图的搜索范围扩大到全城，伊丝很快找到了两人所在。

拍卖场。

明明已经拿到了神之泪，为什么还要去拍卖场？

猛然间，伊丝突然意识到另一件事。

在自己拜访沃兹华尔家的时候，沃兹华尔家除了爱丽丝是堕魔者，还有另一个人也是堕魔者。

辛西娅与爱丽丝的母亲。

在沃兹华尔一家眼里，神之泪属于昂贵且稀少的东西，在已经找自己讨要过一次的现在，为了不消耗今后爱丽丝的份，他们不会再找自己索要更多神之泪去救爱丽丝的母亲，如此一来，也就有了去拍卖场的必要。

比起活不过今年的爱丽丝，爱丽丝的母亲可以支撑更长时间。

｢啧。｣

虽然沃兹华尔公爵一家的想法在情理之中，但伊丝还是有种不爽的感觉，自己最讨厌的事情之一就是在二者的牺牲中做出选择。

｢不……｣

现在不是纠结这些的时候，自己得尽快把刚才与卡米拉讨论出的结果转告给辛西娅，让辛西娅提起警惕。

再次发动『短距离传送』，伊丝现身拍卖场上空，由于拍卖会已经结束，场内的人正陆续出来，辛西娅与爱丽丝则刚刚登上回家马车。

还好，赶上了。

伊丝悄悄松了口气。

到底该说福音也不过如此，最终还是没能在时间上抢赢自己，还是该说自己想得太多，福音其实根本没预料到这一步？

｢不论哪个，只要爱丽丝还没死，就是我赢了。｣

选择一个阴暗小巷降落，伊丝犹豫片刻后，直接冒雨从小巷内走出，既然衣服和头发已经被雨淋湿，再撑伞只会显得奇怪，之后就顺道去辛西娅家里洗个澡，换身衣服吧。

这样想着的伊丝顶着雨来到即将启程的马车前方，大概是伊丝现在的模样十分狼狈，如同路边随处可见的奴隶，驾驶马车的车夫皱起眉。

｢去去，哪来的奴隶，这是沃兹华尔家的马车，找死吗。｣

没有与车夫多废话的念头，伊丝以车夫无法捕捉的速度，先是拍了拍车夫的肩膀，然后直接钻进车厢里。

｢谁？｣

进入车厢后不到一秒，一把短武器便抵在伊丝面前，伊丝不禁叹了口气，将被雨淋湿，遮住大半张脸的银发拨开。

｢是我。｣

｢伊丝？你怎么变成这副模样了？｣迅速收回剑柄，头戴花冠，穿着白色长裙的辛西娅一脸大惊失色，放开刚才搂在怀里的爱丽丝，站起身，一步来到伊丝旁边坐下，｢难道被人追杀了吗？拉克西丝芙妮雅呢？她怎么不在你身边？你到底遭遇了什么？｣

比自己还着急啊。

没想到辛西娅会这么关心自己，伊丝不禁苦笑。

｢别担心，我只是一时着急，出来时忘记带伞了，嘛，看见辛西娅和爱丽丝没事就好。｣

｢爱丽丝有我保护，当然没事，你才是，这个时间应该睡觉了才对，怎么一个人跑出来了，就算你的实力不弱于我，夜里独自出行也太冒险，最近王都不太安宁，上午还发生了赫比斯公爵遇袭的事故，万一伊丝你撞见那群在城里为非作歹的人，结果可不会好到哪去。要不是赫比斯公爵遇见了一个银发双马尾，使用长枪的女孩出手相助，他恐怕看不到今晚的月亮……等等，｣辛西娅打量起伊丝，柔和的脸庞逐渐被吃惊布满，｢伊丝，你认真回答我，那个女孩不会就是你吧？｣

只是对付几个不足三十级的人，没有隐瞒实力的必要，而且为了增加自己接下来的话的可靠性，承认了反而是好事。伊丝点点头。

｢嗯，就是我，而且我还调查出了那群人出自何方。｣

｢别的话先放到以后再说，先把衣服脱了。｣

｢哈啊？｣

明明接下来要说十二分正经的事情，辛西娅却让自己把衣服脱下来，伊丝很自然的感到莫名其妙。

辛西娅一副看傻子的表情。

｢『啊』什么，你觉得我会让你就这样穿着湿衣服到家吗？万一感冒了，浪费千冬是小事，变成更麻烦的病就糟糕了，神殿的治愈魔法只能治疗外伤和毒药，对风寒没有作用。｣

虽说辛西娅是一片好意，但要是在这里脱下衣服就糟糕了。

由于现在正值夏季，为了凉爽，自己只穿了一件外套，加上对女性内衣发自内心的羞涩，除了这条蓝色连衣裙以外，全身上下就只剩下一条和佩佩一样的安全裤，平时被拉克西丝看到裸^体并没有什么问题，拉克西丝是第三位阶，没有三大欲求的神造天使，看到自己不知羞耻的模样后，也不会用好奇或者教育的语气问自己，自己也适应了当着拉克西丝面换衣服的生活。

由于拉克西丝不需要睡觉，所以每天晚上自己睡觉时，拉克西丝都会以护卫的名义守在床头，每当自己以换衣服这种理由让拉克西丝离开房间时，拉克西丝都会用一种十分不理解的表情问自己，为什么要让她离开，弄得好像自己才是错误的一方，所以久而久之，即使一直有拉克西丝待在房间里，自己也还是保持了从最初来到这个世界后就有的、不穿内衣的习惯。

现在脱下衣服绝对很糟糕。

伊丝急忙看向坐在马车对面的爱丽丝，自从上次在沃兹华尔公爵家一见后，自己还没有与爱丽丝说过话。

｢那个，爱丽丝，你会生活魔法吗？像『烘干』或者『清洁』那样的魔法。｣

生活魔法是所有魔法中最简单的一类，即使只有一到两级的人，也能够使用生活魔法，只会生活魔法的魔法咏唱者甚至不配被称为魔法咏唱者，爱丽丝身为贵族千金，应该也会才对。

可惜，伊丝得到了令她遗憾的回答。

爱丽丝摇了摇金色双马尾。

｢我不会生活魔法。｣

｢好了，快点，这里又没有男人，磨磨唧唧的做什么，你看起来可不像是只能让仆人侍奉着换衣服的娇柔千金。｣

｢不，倒不是那种问题……还是等我去辛西娅家里以后，在辛西娅家里面换衣服吧。｣将刚才还在的紧张感重新拉回来，伊丝坐正后，摆出一脸严肃的表情，｢爱丽丝你们——｣

伊丝的话还没说完，视野便被一件散发香水味道的衣服盖住，伊丝下意识抽动了两下鼻子。

是辛西娅身上的味道。

原本自己并不认识这种味道，只是因为上午被辛西娅强拉着陪酒，所以才记住了这股香水味，伊丝连忙将盖在头上的衣服扯下，但映入视野的画面却让伊丝后悔起来。

刚才盖在自己头上的衣服是辛西娅常穿的白色长裙，而现在，辛西娅只剩下一身浅蓝色内衣。由于偏爱剑技，辛西娅全身没有一丝赘肉，身材十分匀称，不论身体曲线还是皮肤的保养，都能打十分，再加上比拉克西丝还要成熟的胸部，放在地球里，一定是能出现在时尚杂志封面上的人物。

突兀的，伊丝感到鼻前涌出一股温热液体，连忙摸了摸——还好，不是鼻血之类的东西，之所以感到温热，只是因为呼出的空气将身上还未干的水浸热而已。

老实说，实在有够惊险的。

万一身体真的因为画面太刺激而出现那种不堪反应，就尴尬到让人想找个地缝钻进去了。和以前看到伊芙琳在教堂大厅沐浴与给拉克西丝更换动力核心时不同，前两次自己都有心理准备，并且不论伊芙琳还是拉克西丝，都带有神圣氛围，不容易让人产生联想，而现在，自己和辛西娅距离很近不说，画面变化的也太过突然，自己没有任何心理准备。

差点就以为要被大姐姐吃掉了。

伊丝呆呆的表情令辛西娅皱起眉。

｢怎么了？首先说在前面，我是把你当成值得信赖的友人，所以才把衣服借给你，而且我也不稀罕贵族千金不能在马车里换衣服的规矩。｣

还好自己是少女，不然现在肯定会被辛西娅勒索啊。

暗中庆幸的同时，伊丝礼貌的将视线瞥向一旁，把辛西娅的衣服折好。

｢不……我只是没想到辛西娅会突然把衣服脱下来，另外，辛西娅的身材很棒。｣

尤其是小腹处紧致而光洁的肌肤，堪比那些给腹部特写镜头的绘画作品。

刚才的发言算是性骚扰吧。

伊丝忍不住暗自吐槽，不过自己现在是少女，说出口也没关系，只要自己确实没有性骚扰的意思，就用不着心虚，辛西娅的身材确实值得夸赞。

辛西娅意外的挑起眉。虽然没去看辛西娅的表情，但光从辛西娅轻快的语气伊丝就能听出，辛西娅在对刚才的夸奖感到高兴。

｢是吗？虽然家里的侍女一直夸奖我，但我一直以为那是她们的奉承，既然连伊丝你也这么说，事实应该就是如此吧，说起来，我一直以为我的身体异于常人，伊丝不觉得吗？｣

｢异于常人？｣

伊丝疑惑的歪了歪头。

｢是的，｣辛西娅少见的露出烦恼表情，｢战士协会的那些男人肚子上不都有结实肌肉吗？但我不论怎么练习剑技，都没有那样的东西，认识的贵族千金里，能讨论这种私密话题的人只有爱丽丝，可爱丽丝不喜欢锻炼，我也不好为了自己逼迫她。｣

｢嗯……没有问过仆人吗？｣

辛西娅责怪似的皱起眉。

｢身为王国之花，问仆人这种问题，岂不是会被笑话么。｣

确实。

就和部分女性会因为凹陷乳^首而不好意思，部分男性会因为……不好意思一样吧——这里还是不要深入说出比较好——尽管在其他人眼里算不上抬不起头的事，但本人却会因为自己与众不同而感到自卑，辛西娅大概也是如此。

辛西娅也会烦恼这种小事啊，伊丝不禁心生感叹，自己原本以为辛西娅不会在意这种细节。

｢不用担心啦，就我的审美来说，我觉得肚子上没有肌肉才好，嗯，像辛西娅这样就棒了。｣

｢真的？不是奉承？｣

｢当然啊，辛西娅实在不相信的话……｣

虽然有些羞耻，但为了让辛西娅不会因为没有腹肌而自卑，自己还是付出一点吧，毕竟如果不早点解决这种本人在意得不得了的事情，自卑很可能会影响到今后的生活。

伊丝拉起蓝白色连衣裙，一直到露出肚皮的位置——真是有够羞耻的。

｢看、看吧，是不是和辛西娅一样，我经常和拉克西丝切磋，肚子上也没有辛西娅说的肌肉。｣

｢哦哦……真的没有肌肉……｣用一种混合了好奇与顿悟的表情，辛西娅微微睁大碧色眼眸，俯下身，凑近看向伊丝肚子，为了检查伊丝到底有没有肌肉，还伸出食指轻戳了戳伊丝腹部——柔软的陷了下去，随后，辛西娅脸上闪过难以察觉的放松神色，｢原来如此，这样我就放心了，原来我不是特殊的那个。｣

｢咳哼。｣

为了掩饰害羞，脸上浮现绯红的伊丝轻咳两声。

这可真是……只有亲密的同性间才有这样的互动吧，不，或许女生中根本不会发生这样的事情，对心思细腻又敏感的女性而言，即使对方是医生，也很难说出生理上的与众不同，可能只有辛西娅这种性格比较随意的女人，才会对自己这个只是切磋过一次的人交流隐私。

另外，自己也真是有够大胆和好心的，伊丝迅速放下裙摆，下意识摸了摸肚子上被辛西娅戳过的地方。

｢所以都说啦，辛西娅没有问题。｣

｢只有男性的肚子上才有肌肉？｣

｢唔姆，也不一定是这样。｣也有长着很多块腹肌的女人，不过那是另一种审美，比如戈塔城就是以壮实为美，｢也有肚子上长肌肉的女人啦，不过辛西娅不必担心，我相信，绝大多数王国贵族都认为没有肌肉的女性更漂亮。｣

｢是么，那么以后可以不用一直穿长裙，而是能换成更贴身的衣服了。｣

辛西娅自顾自的点头。

｢哈啊？｣

难道辛西娅之所以只穿长裙，是因为害怕紧身的衣服会暴露自己没有腹肌这件事吗？这到底是哪门子的脑回路啊。

伊丝头上多出一团黑线。

照常理来讲，露出肚皮反而更诱人吧。

尽管那样会让王国之花从雪莲变成更妖艳的花种。

｢怎么，我说的不对吗？｣

｢不，没什么不对。｣

对本就是公众人物的辛西娅而言，受欢迎并非坏事，再说辛西娅本人也喜欢方便行动的衣服，没有人可以说三道四。

不知为何，伊丝觉得自己与辛西娅的距离近了许多。

大抵互相交流过彼此秘密的人，都会有这种感觉吧。

等等。

虽然钻进鼻子的香水味令自己想让对话更久一点，但自己不是为了交流女生间的情感而来。

不知不觉就被辛西娅带偏话题了，大姐姐的魅力真恐怖。

先是把怀里抱着的、散发香水味道的柔软长裙还给辛西娅，接着将拳头抵在唇边，伊丝煞有介事的咳嗽。

｢咳哼，我之所以冒雨来这里，是为了通知辛西娅和爱丽丝一件事情。｣

辛西娅以目光示意爱丽丝安静，然后皱起眉看向伊丝。

｢什么事？｣

｢有人盯上爱丽丝了。｣

伊丝一字一顿的说。

第四十八章 魔王降临

强的过头了。

这是琳对伊丝·恩雅这个存在的第一认知。

不论是停止的箭矢，还是令大地塌陷，都是琳闻所未闻，见所未见的魔法，前者或许是类似于红的劣化魔刃的技巧，可后者那种让大半个街区都震颤的存在，已经超出了琳对伊丝实力的预估。

四阶魔法？还是无限接近于五阶魔法的四阶顶端魔法？假设是后者，自己就必须把伊丝·恩雅放在与自己对等，甚至更高的位置，能够使用四阶魔法的魔法咏唱者有很多，但能在如此短的时间内反应过来，并且做出最优解的魔法咏唱者，绝对可以说凤毛麟角，加之此前在战士协会中看到的，她与王国之花辛西娅的战斗过程，这个人不仅在魔法上有相当造诣，就连近战格斗技都异常优秀。

魔法剑士。

琳握住长镰的手更加用力了一些。

对方与自己一样，是同时精通魔法和武技的魔法剑士，尽管魔法剑士容易出现既没学好魔法，也没精通武技的情况，可一旦大成，就会成为敌人的噩梦。

当然，这个大成的可能性微乎其微，自己是因为同时拥有海魔物与巨龙血脉，从出生下来就对魔法有极高适应性，身体素质也比人类强大的多，所以才有同时修习两条路线的资本。

但这个叫做伊丝·恩雅的人不同，即使她是纯种，也不可能在天赋上强于自己，不然以血族对人类的优势，即便有阿莱克西亚之塔，人类也不可能抵御血族袭扰。

不。

现在不是想为什么的时候，既然事情已经发生，当下需要注意的就只有如何击败她。

琳向自己的两个伙伴点了点头。

｢你们去管辛西娅，这个人交给我。｣

｢嚯。｣

抢在自己的两个伙伴回答之前，伊丝·恩雅发出饶有兴致的轻哼，这大概是对自己提出一对一决斗的发言感到不屑吧，对自身实力有着绝对自信的人都是如此，不论帝国里那些反对自己的人也好，还是现在的伊丝·恩雅也好，他们认为只有全部人一起上，才配得上他们的实力，可这些人往往会迎来惨淡结局，这世上能够屠戮血族与人类的存在并非屈指可数，因此不论何时，人都不该轻敌。

当然，自己也是。

踢踏的水声反映红和紫已经去管身后的辛西娅，以她们接近四十级的实力，对付辛西娅根本花不了多久，而自己一行也在出来时做好了准备，不仅佩戴了遮掩身份的魔法道具，全身也都用黑布裹紧，不会留下任何与身份有关的线索，至于如何让辛西娅认为袭击她妹妹的人就是贵族，这一点十分容易，那些角落里死掉的贵族士兵和他们的家徽，就是最佳的栽赃证据。

｢确定只有你一个人对付我吗？｣

伊丝·恩雅抛来疑问。

她就不担心辛西娅吗？

不过自己没有好心提醒她的余地，此次的任务目标只有爱丽丝，那么，剩下来的选择就只有一个。

琳毫不犹豫的转过身，与两名伙伴一同奔向辛西娅。

从一开始，自己就没有和伊丝·恩雅交手的必要，和她一对一的进行决斗，无疑是轻敌之举。

虽然大雨会令常人看不清东西，但因为自己体内流淌着深海魔物的血液，这种模糊不清只能说无妨。视野里，自己的两名同伴已经与辛西娅交手，辛西娅很自然的不敌二人，哪怕是做好准备的正面战斗，辛西娅都不可能战胜自己同伴中的任何一人，更何况她还想保护自己的妹妹，只要自己加入战场，一切就全都结束了吧。

这样想着的琳一步跳跃到空中。

『危机察觉』

如同下楼梯时踩空了一步，巨大的危险感瞬间充满琳全身。

在身后。

不躲开就会死。

可这里是没有落脚点的空中，究竟要怎样躲开？即使现在发动飞行魔法，也来不及了。

被摆了一道的不快让琳轻哼一声，紧接着，瓢泼大雨中响起布料被撕碎的声音。

琳的身后出现一对翅膀。

既不同于普通吸血鬼，和纯种的翅膀也有明显差异，那是比吸血鬼无法支撑自己飞行的翅膀大得多的，足以将人整个包裹其中的庞大龙翼，不顾可能会被辛西娅看到的风险，琳猛地拍打翅膀，强行在空中调头，而就在琳躲开的下一秒，一道如同陨星的红色流光划过她刚才停留的位置，夹杂着撕裂空气与雨水的风声，冈格尼尔骤然贯入废墟，大地响起近乎要将耳膜震破的轰鸣。

瞥了眼被破坏的乱七八糟的大地，琳皱起眉，如果没有『危机察觉』，自己即使不死，也会全身骨折吧，『危机察觉』是福音持有者特有的魔法，在预感到危险时，福音会提醒持有者危险来自何方。

落在屋顶的琳下意识扭头看向身后，但街道上已经没有伊丝·恩雅的影子。

去哪里了？

｢咕呃。｣

｢琳！｣

身后传来同伴吃痛的呼声。

不知何时，伊丝插^入到了辛西娅与自己的同伴之间，并且只在短短一瞬里，就令自己的两名同伴失去战斗力，红被轰进了废墟，而紫则像是被打晕丢在地上的样子。

伊丝拍了拍手。

｢呼，果然，比起你的两个伙伴来，你要难对付的多，我自认为刚才的冈格尼尔已经足够快，你是怎么反应过来的？我想就算换堕天使亚列，也不可能闪过刚才那一下。｣

堕天使亚列？

亚列属于乌拉诺斯阵营中实力排在前列的堕天使，伊丝·恩雅已经与那样的存在交手并活下来了吗？

琳对伊丝·恩雅的警惕更强了一些。

接着。

伊丝·恩雅再次消失在了自己视野里，『危机察觉』也再次发动。

来了。

在脚下。

双脚在屋顶上借力，琳跳跃到空中，随后，屋顶被人自下而上击穿，充斥着鲜血光芒的长枪与一名全身被雨淋湿的银发出现在自己面前，比起雨中的精灵，更像是沐浴鲜血的恶魔。

｢又躲开了吗？｣

伊丝不满的皱起眉。

琳微眯起双眼，所有想偷袭自己的人几乎都是这个反应，但唯独这次自己不再游刃有余——对方的速度太快了，自己甚至没有看到她是什么时候从废墟里拔起的长枪，和这样的敌人战斗，假使不提起十二分注意力，结局就只会是败北。

｢看来不是你的反应很快，而是提前预知了我要做的事情，是福音？我说的没错吧？｣

与声音一同袭来的，还有逆风而来的割裂声。

『危机察觉』再次发动。

同样是死亡的预感，但这一次，『危机察觉』却没有给琳准确信息，死亡威胁就像是从四面八方袭来一样，仿佛不论自己从哪个方向躲闪，都会陷入必死结局。

糟糕了。

｢哼。｣

鼻子里发出冷哼，琳不再遮掩自己的力量，以身体为轴，带动长镰向四周发起斩击。

｢『圆舞斩』。｣

铿！

迸射的火花令雨夜亮起一瞬。

如同一刀砍在了铁板上，长柄反馈给自己的力量令虎口发麻，假如不是悄悄在双手上覆盖了鳞片，光这一次碰撞，自己的大半条手臂就会陷入麻痹吧，可惜自己并非人类。

｢喝啊！｣

强行改变因反作用力回弹的镰刀，琳以比回弹时更加迅捷的速度重新斩向伊丝。

只要抓住对方的轨迹，便有了胜利的可能性，事实上，哪怕同样身为魔法剑士，对方也不可能像自己一样，拥有超越人类的肉体能力，自己能在极短时间内让回弹的长镰重新挥出斩击，但人类无论如何也无法做到，人类存在着『力竭』这样的虚弱时刻，现在的伊丝也同样如此，由于刚才的剧烈碰撞，冈格尼尔朝后方弹飞的伊丝被迫陷入片刻僵直。

然而。

｢什么？｣

琳发出了自与伊丝交手以来的第一句话。

那是混合了讶异与震惊，甚至还有些许慌乱的呼声。

与自己挥出的长镰一样，冈格尼尔同样以比弹回去时更快的速度返回，最终与长镰撞击在一起，而这一次，由于身处没有借力点的空中，琳被伊丝由上至下的一枪重重砸回屋顶，脆弱的屋顶仅仅只支撑了不到一秒，便在一阵咔哒咔哒的声音中破碎，最终与琳一起落在地上。

｢唔。｣

虽然及时张开翅膀，背部得到缓冲，但砸在地上的冲击也并不让人好受，地面恐怕被自己砸出一个大坑了吧，骨骼发出嘎吱嘎吱的呻吟，五脏六腑就像错位了般，胃液顺着食道一直涌到喉头，恶心的酸涩感差点让自己吐出来。

这是怪物。

大脑立即下定判断。

不仅不是人类，甚至连血族都不是，纯种根本只是她伪装出来的东西，这是彻头彻尾的，比自己更甚，强大到能一击击败自己的怪物。

｢果然是感知危机的魔法，我就知道，如果不是提前感知到我的动向，以你的等级，根本不可能躲过冈格尼尔，没想到福音变态到这种地步。虽然你是女人，但我也不会因为女人的身份饶过你，蓄意伤害爱丽丝与辛西娅的罪必须偿还。｣伊丝一步步走到琳面前，充满坚韧意志的眼角让人无法撒谎，｢我知道福音就在你身上，把福音给我。｣

对方的目的是福音。

一直与辛西娅往来密切，是为了钓上自己吗？之所以总是预判到自己一行人的动向，也是因为她持有与福音相似，甚至比福音更高级的东西？

脑海浮现一连串胡思乱想，这是琳从未有过的体验，并非是她经验不足，而是这短暂时间内发生了太多不可思议的事情，像是要从心理上击垮琳一样，伊丝更近一步。

｢危险感知并非万能，因为太依赖危险感知，一旦遇见危险感知处理不了的情况，就会陷入等死的结局，就像我刚才从四面八方施加压力一样，从我判断出那是危险感知的时候，你就已经输了，把福音交出来！｣

绝不能给这样的家伙。

或许是眼睛暴露了内心想法，在视线交汇、自己打算起身的一刻，对方不再迟疑。

为了防止自己逃跑，伊丝一脚踩在了自己胸膛上，接着毫不忌讳的在自己身上摸索起来，那是胡乱的、明显在找福音的动作，蓝色的眼眸中大部分是镇定，此外还有一小部分焦急。

焦急？

她在焦急什么？

在这个性命攸关的时刻，琳的大脑飞速运转起来。

难道说她的力量并不持久，之所以能战胜自己，只是因为她有与自己类似的，和『那个』一样的能力吗？

如果是这样，那么只需坚持到她力量耗尽，陷入虚弱的时刻就好。

无论如何，都不能把福音交给她。

琳尝试着在四肢上用力，强行从地上站起来，但踩在胸前的力量就像一座山岳般，不论自己如何用力，都无法得到自己想要的反馈。

该死的。

如果福音被拿走，自己，不，是这个世界的一切就全完蛋了。

许久没有体验过的恐惧再次涌上心头，过去让自己体验到恐惧的东西全都被自己手刃，但唯独现在，自己有种永远都不可能逾越这堵高墙的错觉。

不能交给她。

在无法挣脱，又没有遭遇生命危险的现在——没有生命危险就无法使用自己的特殊魔法，自己能做的事情就只剩下一个。

手指回握向手腕，抓住系在上面的石头，尽管自己对紫承诺过不会轻易使用，但现在就是到了那样迫不得已的时候。

握紧，然后捏碎。

咔嚓。

就像玻璃被什么人打碎了般，周围响起一连串咔咔声，无与伦比的强风自废墟刮起，摇摇欲坠的房屋也被瞬间掀飞，随后，原本什么也没有的半空缓缓浮现出一个巨大黑洞，滂沱大雨就像是遇见了某种恐怖东西般，纷纷改变下落轨迹，回避这个择人而噬的野兽。

那就是比大恶魔之子更强的存在。

大恶魔之子属于两名四十级才能对付的恶魔，而比大恶魔之子更强的存在，除了堕天使，恶魔阵营里就只剩下那么寥寥几个。

尽管自己背负着必须挑战他们的使命，但还不是现在，现在的自己还没有挑战他们的资本。

同样被环境变化吸引注意力，伊丝停止从琳身上搜索福音，抬起头看向空中那个仿佛要把整个城市都侵吞下的黑洞，片刻后，黑洞中响起故作老成的声音。

｢哦吼吼～终于从那个城堡里得到解放，这就是人类世界的空气吗，真让人迷醉。我——不，是妾身，妾身要奖励你，呼唤我的人类，你是想痛快的死，还是与我一起加入恶魔的行列？｣

出现在半空的，赫然是有着灰色长发与红色眼眸，身体娇小却只套着一件宽大衣袍的幼小女孩，女孩乍一看十分惹人怜爱，但只要把视线放在其头顶的犄角与身后的细长尾巴上就会知道，这个女孩并非人类，就连天空的雨点，都在畏惧这位魔王，哪怕没有任何防备的站在雨中，魔王身上也没有丝毫水滴。

如同在享受万众瞩目的视线，女孩停顿了片刻后才仰起头，刻意用高昂声音宣布。

｢妾身名为，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯！为妾身的出现恐惧吧，卑微的人类！｣

第五十一章 结束后的第一天

在毁灭般的魔王降临过去仅仅一天后，赫尔斯王国的王都，达哈尔城便终结了连续数日的大雨，虽说天空依旧乌云密布，但只要不下雨，对这些饱受梅雨之苦的住民而言，就已经十分满足，人们能够趁此机会风干衣物、外出购置必需品，当然，最多的还是前往教堂祈祷，城市中的绝大多数人都目睹了昨夜的魔王降临，一些距离废墟较近的住户还受到了波及，诸如马厩倒塌、储物间墙壁开裂之类的事。

因此从一大早，习惯睡懒觉的伊丝便被这群人吵醒。

｢啊啊啊，可恶，这群吵闹的混蛋！｣

终于受不了楼下传来的喧嚣声——受制于材料原因，哪怕是富丽堂皇的神殿，隔音效果也不怎么好——伊丝一把抓起捂住耳朵的枕头，猛地从床上坐起，由于糟糕的睡相和枕头蹂躏，伊丝披散开的银发此时和鸟窝一样凌乱。

一直守候在床边的拉克西丝习惯性道早安。

｢吾主，早上好。｣

｢好个——｣突然意识到对方是拉克西丝，伊丝连忙收住怒火改口，｢咳哼，早上好。｣

｢您似乎很烦恼。｣

｢啊啊，明明想睡到中午，但却被这群家伙吵醒了，神官长就不能让他们安静些吗。｣

｢因为昨夜的魔王降临，居民们都很不安，今天一大早，教堂门口就挤满了人，神官长已经在努力控制场面了。｣拉克西丝顿了顿，虽然在她认知中，人既然清醒了，就应该立即起床工作，但除了努力升级以外，伊丝并没有在其他时候有所懈怠，所以偶尔的发懒与撒娇，拉克西丝会当做没看见处理，｢需要我帮您把耳朵塞住吗？隔音效果应该比枕头好许多。｣

｢hao……不，还是不用了。｣

差点兴奋的把『好』字脱口而出，心虚的伊丝视线瞥到一边。

好险。

捂着扑通扑通跳动的心脏的同时，伊丝进行深刻的自我反省，以『外面声音太大，我睡不着了』为借口，让拉克西丝替自己堵住耳朵，即使拉克西丝觉得没问题，自己也会觉得问题很大，伊丝可以肯定，那时候的自己绝对不是在睡觉，而是单纯在享受大姐姐的温柔乡。

拉克西丝真是太危险了。

一边想着这样的事情，伊丝一边光着脚走下床。

随后，视线再次被拉克西丝吸引。

与以前披散着长发的样子不同，今天的拉克西丝把蓝宝石质感的头发绑成侧马尾样式，配合朴素的女仆长裙，给人一种相当擅长家务、十分善解人意的感觉，简单来说就是更贴近女仆人设。

拉克西丝歪了歪头。

｢我脸上有东西吗？｣

｢啊啊，没什么，只是拉克西丝突然换了一个造型，有种很新鲜的感觉。｣

｢因为蕾菲娜绑着这样的发型，所以我也尝试了一下，果然把头发绑起来以后，做事情更方便，不然头发总是飘到前面，遮挡视线，蕾菲娜果然是专业的女仆。｣

尽管懂得学习是好事，但拉克西丝的头发在自己见过的所有人里是最漂亮的一个，一直绑起来，有种暴殄天物的感觉。

不过现在的样子也很好看，还是先维持一段时间，以后再提醒拉克西丝吧。

伊丝开始对着镜子穿衣服——说是穿衣服，其实只是把连衣裙套在光溜溜的身上，真正麻烦的像是梳头这类工作，一直都由拉克西丝完成，站在伊丝的视角，镜子里的自己与身后的拉克西丝，就像贵族大小姐和她的女佣，只不过这个女佣有着天使一样的翅膀。

｢拉克西丝调查到了什么吗？｣

调查是指自己与魔王塔尔塔诺斯的战斗。昨晚回到神殿后，伊丝发现伙伴们全都去了废墟附近，理由则是拉克西丝过于想当然的说法，『魔王是来惩罚吾主没有完成挑战，要赶紧去救吾主』，虽说塔尔塔诺斯被自己阻击，伙伴们没有与塔尔塔诺斯遭遇，但一行人还是遇见了些许麻烦。

她们与撤退的神教成员撞在了一起，由于神教成员用黑布裹着身体，明显不是善茬，加上伙伴们又带着神殿圣骑士，导致卡米拉一行认为是这群黑衣人是来阻拦自己，而神教成员则以为圣骑士是得知消息后来剿灭己方，误会的双方几乎没有进行沟通，便向对方发起攻击。

作为结果，战斗过程比自己打败塔尔塔诺斯——现在应该叫蒂娜的时间还长，神教成员们因为被自己用『大地震颤』打伤过一次，人数也比尤弥尔教圣骑士少，在魔力消耗殆尽，彼此只能用格斗技的战斗里，最终败给了圣骑士，被连夜押回教会地下审判，同时因为自己赶到，放下心来的卡米拉与拉克西丝一行也回到了神殿。

唯一值得奇怪的是，伊丝并没有在押解回来的神教成员中发现琳、红发少女与紫发少女的身影，全知地图上也同样找不到这三人，仿佛她们已经离开了这座城市。

明明同属于神教成员，却见死不救，这在伊丝看来，简直不可思议，如果她们昨晚与这些被抓来的成员待在一起，这些神教成员就不会落到尤弥尔教会手里，当然，这不代表伊丝希望她们出现在昨晚的神教成员中，不然的话，哪怕圣骑士人数众多，伙伴们也不可能战胜神教成员，红发与紫发少女只差一级就抵达40级，而勇者琳则已经拥有超过50级的实力。

替伊丝梳理头发的拉克西丝停住手中动作，脸色不那么好看。

｢还没有调查到结果，只知道昨晚魔王降临的时候，有什么人阻击了魔王，最后两个人突然消失不见，不知道去了哪里。｣

｢有打听到和魔王战斗的人长什么样子吗？｣

｢没有，当时雨势太大，加上正值黑夜，我在废墟周围打听了一圈，都没有打探到阻击魔王的人的长相。｣说到这里，拉克西丝皱起眉，为伊丝梳头的力量也跟着加大，这让伊丝有些吃痛，｢……尽管那个人帮吾主您击退魔王，对现在的我们而言算得上幸运，但我并不认为这是一件百害而无一利的事情，阻击魔王，本该是勇者的职责，现在却被一个不知道从哪里来的无名之辈抢走功劳，这不利于您未来将人类团结在一起的使命。｣

前半句话还让伊丝莞尔，自己早就猜到，在那种雨势下，没有人能看清自己的样貌，但后半句话，伊丝却有种不知道该说什么好的感觉，拉克西丝说的确实没错，『一个不知道从哪里来的无名之辈抢走了勇者的功劳』，这句话本身没问题，问题在于勇者其实是琳，自己才是那个不知从哪来的无名之辈。

伊丝不着痕迹的转移话题。

｢那辛西娅她们呢，辛西娅和爱丽丝怎么样了。｣

｢爱丽丝小姐状态良好，但辛西娅小姐在战斗中受伤，需要一段时间才能恢复过来。｣

｢受伤？｣

自己明明把琳、红发少女和紫发少女都解决掉了才对。

拉克西丝点了点头。

｢是的，辛西娅小姐在撤退时被神教残党阻截，因寡不敌众受伤，只是据辛西娅小姐说，神教的人在听到魔王出现后，不约而同的选择撤退，所以事态并没有发展成不可收拾的地步，辛西娅小姐也只是腿部骨折，接受了神官长治疗，用不了多久就能彻底恢复。｣

｢那就好。｣

｢吾主今天有预定吗？｣

伊丝稍稍思考了一会儿。

｢有，不过拉克西丝不用做特殊安排，今天就在王都好好玩玩吧。｣

｢好的，那么我去准备早餐。｣

｢记得做两人份的，要足够香的那种。｣

｢您是要……｣

｢我突然想吃两人份的量。｣

｢我知道了。｣

当房门发出锁扣咬合的『咔』的声响后，伊丝打开全知地图，确认蒂娜的状况。

果然，就算是魔王，没了魔力以后，也和被拔了牙的小狗一样弱小，现在还被自己绑在教堂屋顶的十字架上当避雨工具——达哈尔城之所以有乌云却不下雨，原因就在于自己把蒂娜绑在了神殿顶上，稍微用了点魔法，把『避雨之加护』扩散到了整个城市，至于为什么没有人发现被吊在屋顶的蒂娜，则是因为自己用了幻象魔法，除了自己以外，没有人能看见蒂娜。

此外，为了增加惩罚要素，伊丝不仅按照最初想法，把蒂娜绑成粽子一样的毛毛虫，而且还是以脱掉蒂娜外套，让蒂娜只穿着原本那身煽情内衣的姿态绑上去，为了防止蒂娜发出声音，自己还在她嘴里塞了毛巾——过了这么久，口水说不定已经顺着毛巾滴出来了，不过这也算惩罚的一环。

现在，蒂娜应该正接受人类虔诚的朝拜吧，当然，那些信徒永远不会知道，十字架上绑着魔王。

｢还是暂时不去看她好了，等她认错之后再放她下来。｣

尽管败在自己手里，但蒂娜却相当嘴硬，不但不履行让伊芙琳自由的约定，而且拒绝告诉自己一切有关魔王、神明与天使的事情，为了激怒自己，蒂娜还刻意说明，她可以修好众天使布下的结界，可不论自己怎样威逼利诱，甚至用上了专对小孩子的极刑——比如狠狠抽蒂娜的屁股，蒂娜最多也只是强忍泪水，一个求饶的字也不说，由于表情那副异常可怜且委屈，自己在拍了两下后便不忍心的停手。

于是就有了现在的惩罚。

另外值得一提的是，原本伊丝只打算把蒂娜在教堂顶上吊一刻钟就放她下来休息，但在伊丝临走前，蒂娜嘴硬的说她身为魔王，拥有不死之身，仅仅只是吊起来这种惩罚，根本算不上什么，别指望这样就能让她屈服。

所以伊丝打算等蒂娜什么时候求饶，再什么时候放她下来，经过昨晚测试，魔王的身体确实十分结实，已经超过了巨龙，仅仅吊在教堂上，根本不会令她受伤——更不用说自己把她绑成了粽子，除了丢人一点外，不会有太多被勒住的疼痛感。

｢不过这样似乎还不够啊……｣

换好蓝色连衣裙的伊丝理了理裙摆，视线偶然瞥见窝在房间角落，呼呼大睡的尘世巨龙，想到自己被吵醒，这个整天没事干的家伙却睡得香甜，嫉妒令伊丝皱起眉，在指尖凝聚出魔刃，猛地朝尘世巨龙头顶丢去。

咔嚓。

硬物插^入墙壁的清脆声令尘世巨龙一个激灵，扑腾着翅膀在房间里乱窜。

｢什、发生了什么？天使打过来了？！｣

这家伙……

伊丝拍了拍手。

｢安静。｣

｢呃……主公，是您叫我？｣

依旧以家鹅外表，尘世巨龙一摇一摆的走到伊丝脚下，谄媚蹭着伊丝的白色吊带袜。

｢我要交给你一个任务。｣

｢乐意至极，主公，只是我现在没有魔力，就算想帮您，也无能为力啊。｣

｢不是什么太难的任务，之后我会让拉克西丝把早餐送过来，你把其中一份放到屋顶的十字架面前，记得，不要放得太远，要让十字架能闻到早餐的味道。｣

｢呃，您是要送吃的给那个小恶魔吗？｣

｢嗯？你知道？｣

伊丝低头看向脚下，自己使用的幻象结界虽然不算顶级，但一般人也看不出来。

｢是的，虽然我现在是灵魂体，但我的等级并没有随肉体消失而消失，只是没有魔力了而已，所以幻象对我不起作用。｣

｢原来是这样，不过我让你把早餐送过去，不是为了给魔……不是为了给那个小恶魔吃，而是让你诱惑她，让她只能闻到味道却吃不到，对了，如果你能吃的话，就当着她的面吃掉吧，吃相越香越好。｣

｢是！谨遵主公旨意！｣

得到尘世巨龙张开两边翅膀，放下身段行礼的保证后，伊丝离开房间。

虽说爱丽丝的危机已经得到解决，但这并不代表接下来无事可做，除了定期去艾维斯大师的工坊学习外，还有看望辛西娅、从神教人员口中问出神教大本营的事宜，尽管神教在帝国设立了神殿，但除了神教成员自己以外，没有人知道神教真正的大本营在哪，自己想要了解福音，直接从大本营入手，无疑是最简单直接的手段。

｢不过比起神教的人，这些日子因为下雨，一直没机会带玛丽和佩佩好好的在城市里玩啊，还是先陪大家好了。｣

满意的点点头，做出如此决定的伊丝来到走廊。

（20/20）

第五十二章 王都的游玩

从伙伴们的房间里一一找到大家后，伊丝便带领众人来到王都达哈尔城的街道上。

由于连日大雨，街道上积满雨水，换在平时，这绝不是一个适合出游的天气，但换在没日没夜下了一个月的达哈尔城，光是头顶上不会落下雨点，人们已经便相当满意，地上的积水根本不算什么。

走在队伍最前方，引起无数路人回头的依蒂丝扭过头，将视线放在左手边的伊丝身上，精致的脸庞满是狡黠。

不明白佩佩意思的伊丝下意识问道。

「怎么了？」

「你猜。」

对话就像传接球，如果在这时候回答『我怎么知道』的话，接球游戏无疑会进行不下去，伊丝假装思考了一会儿。

「因为佩佩找到线索了？就是这几天以来一直在王城里搞破坏的家伙。」

「不。」

「那是什么？」

「哈啊，看来你是故意装作不知道，昨晚的事情，和你有关吧？」

「什么事？」

「依蒂丝应该是想说姐姐大人您昨晚去找辛西娅，结果最后却没有和辛西娅待在一起。」

罕见的，卡米拉接上佩佩的话，与佩佩的狡黠之色不同，走在伊丝左手边的卡米拉一脸疑惑，红宝石般的眼眸里就差浮现出问号。

卡米拉应该是想问自己去了哪里吧，这不是什么值得隐瞒的事，伊丝先是回头看了眼被拉克西丝与蕾菲娜看管着，落后自己一些的玛丽与蒂芙尼二人，接着大大伸了个懒腰——结果因为会打到佩佩与卡米拉，伊丝伸出去的手到一半又收回。

「去和魔王战斗了哦，这件事要对辛西娅保密才行。」

「难怪找到辛西娅的时候，没有看见姐姐大人，原来如此，辛西娅当时还很担心您。」

「啊？我可爱的妹妹，你不会就这样信了吧？」依蒂丝微微张嘴，夸张的挑起眉，脸上充满了难以置信，「虽然我确实怀疑那个和魔王战斗的人就是伊丝，但如果真是伊丝这家伙，她根本不会像这样毫无顾忌的说出口。」

佩佩刚才之所以用不怀好意的目光看自己，原来是因为猜到和魔王战斗的人就是自己吗？

不过仔细想想的话，怀疑自己才是正常情况，先不说在佩西亚领解救佩佩的时候，自己不仅把极北之地的史莱姆大量传送到佩西亚领，而且后来还把佩佩快要破灭的灵魂修复，正常人都会怀疑自己能力非同一般，更何况昨晚自己又没有不在场证明，本来和辛西娅待在一起，后来却突然消失不见，紧接着天上又出现和魔王战斗的光团。

……这么一想，自己的嫌疑还真是大的惊人。

伊丝无奈的叹气。

「佩佩明明怀疑是我，等我亲口承认的时候，又不相信了。」

尽管这原本就是自己的策略。

就像自己对着拉克西丝说自己有427级的实力，拉克西丝却觉得自己是在开玩笑一样，如果自己对佩佩说自己有60级，佩佩应该会深信不疑，甚至在心里稍微把自己拉高到62至65级，60级的存在在这个世界里虽然稀少，但并不是没有，比如之前的水树树妖，就是有着60级以上实力的生物。

可换成427级的话，虽然伊丝不敢断言，自己就是那个独一无二的427级，但佩佩不一样，佩佩没有见过除了自己以外的427级，加上自己又从未在佩佩面前展现过声势浩大的四十阶魔法，在佩佩眼中，427级是不存在的东西，所以当自己说与魔王战斗的人就是自己时，佩佩才不会相信，这就和身边同学某一天突然说自己是亿万富翁一样，只会被周围人当成没睡醒。

「我只是觉得你可能和昨晚的事情有关系，比如帮那个赶走魔王的人打打下手之类，说起来，你有和那个魔王交手吗？」

「有哦，魔王还被我绑起来了。」

「啧，」依蒂丝不快的皱起眉，「你在耍我吗。」

果然不相信自己啊。

这样也省了许多事情就是了。

伊丝不禁苦笑。

「好吧好吧，我和她交手了，只是因为不敌魔王，被打败了，一时半会儿没有从废墟里拍起来，所以辛西娅才半天都没找到我。」

依蒂丝瞥了眼伊丝。

「那受伤了吗？神殿的治愈术虽然能治好多数伤势，但偶然会留下隐疾，受伤了的话……」

「就让佩佩用血族特有的血液控制帮我治好。」

原本想说唾液，可惜这个世界的血族没有唾液治愈伤口的设定。

「我只会战斗相关的魔法，治愈和援护都交给了蕾菲娜，我可以让蕾菲娜帮你消除隐疾。」

「诶。」

虽然不是佩佩本人来，但也算是一种关心，至少自己从没见过佩佩问除了自己和蕾菲娜以外的人有没有受伤。

「主人大人，要尝尝这个吗？蒂芙尼说有股爆炸的味道哦。」

与蒂芙尼一起，从小摊边回来，双手捧着树叶的玛丽小跑到伊丝面前，从下往上看的目光，让人想到一些可爱的小动物。

「爆炸的味道？」

那不是火药吗？

「是的，就是爆炸的味道，会在嘴巴里啪啪的炸开。」

「唔嗯……」

为了验证玛丽的话，伊丝接过玛丽迫不及待递过来的树叶，之所以用树叶做容器，是因为这个世界没有塑料，而换做木杯盛装的话，成本又会高到难以想象，所以商贩在售卖糖水与果汁这类东西时，通常会选择以树叶做容器，当然，大多数想买饮料的人都会事先自己备好壶或木杯，树叶只是商贩用来以防万一的东西。

打开树叶，伊丝把饮料分给卡米拉和佩佩二人，三人各自品尝了一些。

和玛丽说的一样，嘴里确实有爆炸的感觉，不过伊丝对这股味道并不陌生，她很自然的看向依蒂丝，后者也同样用惊讶目光回看。

「这不是玛丽血液的味道吗？」

「不不，是碳酸水啦，呃，应该说苏打水。」

「苏……打水？」

依蒂丝微微皱起眉。

总觉得当着玛丽的面说这就是她血液的味道，会让玛丽对这种饮料感到恐惧，伊丝斟酌着语言回答。

「就是没那么甜，但又有噼里啪啦感觉的饮料啦。」

「……确实，玛丽的血味道更甜。」

「诶？我的血是这种甜甜的味道吗？」

抢在伊丝之前，依蒂丝正色回应。

「是的。」

糟糕。

以后玛丽不会再喝这种饮料了吧。

只不过，玛丽的反应完全出乎伊丝意料，前者一副终于放下心的模样，小小的拍着胸口。

「太好了……原来我的血是这么美味的东西，之前一直以为很难喝，主人大人只是为了宽慰我所以才……」

这个反应从各种意义上都很奇怪啊。

伊丝有种不知道该说什么好的感觉。

「想要玛丽的，味道。」

蒂芙尼面无表情的对伊丝请求道。

所谓玛丽的味道，是指青涩苹果的芳香，蒂芙尼的意思是把果汁掺入到苏打水里。

对于这样的提案，伊丝理所当然的点头同意，自己从很早以前就想做苏打水，只是因为缺少材料，所以无从下手，没想到现在会以这种形式得到线索，这大概是商贩从附近山涧里得到的天然苏打水吧。直接问商贩恐怕会被拒之门外，还是这两天去找沃兹华尔公爵，从他手里直接包下产出天然苏打水的那一片地好了，兑入果汁后不仅能充当伙伴们的饮品，还可以作为玛格丽特的新产品，正好真红和芙兰还没有离开王都，商议起来十分方便。

暗暗将商贩的名字记在心里，伊丝视线很快被蒂芙尼手里的东西吸引，察觉到伊丝狩猎般的目光，蒂芙尼立马警惕的把零食缩藏在体内，但想了一会儿后，又把东西从身体里拿出来，向伊丝摊开小小手心。

「给你。」

要是换个人来，现在已经被蒂芙尼吓死了吧。

「谢谢。」

而且一般人也不会接受沾有史莱姆粘液的食物。

内心吐槽着，伊丝从蒂芙尼手中拿起五颜六色的零食放进嘴里，过了一段时间后，水果的甘甜慢慢在味蕾上化开。

伊丝看中的东西是果干。

明明看上去像葡萄干，吃起来却有股蜜桃的味道，而外表看起来像猕猴桃干的果干，尝起来却有一股肉松味。

难怪自己拿到手的果干上涂抹了盐和胡椒，原来味道更适合咸党。

作为餐后零食应该很不错，这还是伊丝第一次在异世界见到果干。

「美味？」

「嗯，很美味，蒂芙尼在那边商贩买的吗？」

浅葱色双马尾如同拨浪鼓般摇晃，蒂芙尼的语气依旧缺乏感情起伏。

「修女，送。」

如果自己没记错，修女的薪水应该不高才对，连修女都能拿来送人的零食，应该随便就能到手吧，仿佛看出了伊丝所想，卡米拉从伊丝手里拿起一个沾有史莱姆粘液的果干。

「姐姐大人喜欢这个味道吗？果干是很受平民欢迎的食物。」

「平民？贵族不能吃吗？」

「贵族一般会选择新鲜水果，赫尔斯王国盛产水果的地域在龙脊山脉以西，所以东面的平民很少能接触到新鲜水果，平民想品尝西面水果的味道，就只能靠运来的果干，新鲜水果容易在运输过程里烂掉。」

「交通很不方便啊……」

如果自己是赫尔斯王国的国王，一定会用魔法把山脉炸出一条路，不仅是为了美味，也是为了王国东西的沟通，龙脊山脉最高点的海拔超过一万公尺，平均海拔则在四千公尺左右，对两边的人民来说，实在太不方便了一些，如同一道天堑。

「而且即使是果干，也不是所有平民都能消费得起，一般一小桶果干的价格在一铜币左右。」

「那国王想吃新鲜水果怎么办？」

「会派王国骑士团，用飞龙运输水果。」

「真奢侈啊。」

如果找到更方便的运输工具，自己可以获取到暴利吗？

比如恶魔中那个名为挖掘者的魔物，载重量一定比飞龙多得多。

经过一段与伙伴分享美食的时间后，在路过一处巷口时，伊丝突然停住脚步。

「主人大人？」

动了动半精灵的尖耳，玛丽回头看向伊丝。

「啊啊，不用担心，我有点事要去那边的巷口一趟，玛丽和卡米拉她们先走，不用等我。」

「好～」

支开玛丽，伊丝神色逐渐严肃起来。

勇者琳在等自己。

第五十三章 落幕

越过人来人往的街道，伊丝踏入一个堪堪能让两人交错而过的小巷，由于连日大雨，小巷内积满污水，淤泥的臭味令伊丝皱了皱眉，只能踩着小巷里的几块石头作为前进路线。

走到小巷内的一个T字型路口后，伊丝停下脚步，目光直指小巷尽头——勇者琳三人正背靠墙边，明明身上穿着干净整洁的衣服，却完全没有爱惜的意思，只是她们给人的感觉并非是衣服弄脏了也无所谓的傲慢，而是仿佛习惯了这样肮脏的环境。

｢如果我没有能发现你们的魔法，你们特意待在这里，不是浪费时间吗？｣

｢你果然可以预知到我们在哪。｣

与平时不同，现在的琳既没有携带长镰，也没有用黑纱罩住全身，仅仅只戴着狐狸面具，服装则是一贯的黑色长裙，即使发现伊丝到来，也没有丝毫战斗的意思，相反十分平和，仿佛要和伊丝商量什么。

当然，琳身边的两位少女一副不好惹的模样，尤其是昨晚被伊丝轰进废墟的红发少女，如果眼神能杀人的话，现在已经多次触发伊丝的魔法防御。

拥有一头黑色长发的琳转身面朝伊丝。

｢这里不是说话的地方，我们去别处，当然，你想在这里说也没问题，我们习惯了到处是淤泥的环境，至于你选择的地方，只要不是布满陷阱的教会地下，我们哪里都可以奉陪。｣

｢是吗？那就在这里说吧。｣

万一伙伴们来找自己，发现自己不见了的话，让她们着急就不好了，另外琳的态度也让自己好奇，以昨晚的对立情况，自己还以为琳会一上来就攻击自己。

同样没想到伊丝会答应的这么快——在琳的预想里，伊丝应该会回答『我凭什么相信你』或者持怀疑与不信任的态度，如此坦然和轻松的神色，不禁让琳有种事情进行的太顺利的错觉。

如果伊丝·恩雅不是傻子的话，就只剩下两种可能了吧，一是她实力强大到足以应对任何突**况，二是她早就预知到了自己一行的目的，现在看来，应该是后者，伊丝·恩雅持有第三本福音，否则她不会知道自己三人就在小巷里等她。

最初以紫的想法，应该先雇人把邀请函送到伊丝手中，然后伊丝才知道自己一行在找她，但自己为了测试伊丝是否有福音（或者类似未卜先知的能力），特地什么也不说的待在小巷。

既然伊丝现在出现在这里，就证明自己的猜想没错。

仿佛要从伊丝眼睛深处揪出什么东西般，琳直勾勾的盯视伊丝眼眸。

｢你不是想从我这里拿走福音吗？现在我们给你这样的机会。｣

｢一定要战斗吗？｣

自己并没有一定要拿走的意思，昨天之所以搜身，目的只有两个，第一是不让神教奉行福音的旨意制造悲剧，第二则是为了了解福音到底是什么东西。

终于忍受不了伊丝『傲慢』的发言，红发少女皱起眉，重重踏出的脚步致使污水四溅。

｢喂，你不会以为我们会在你手里失败两次吧？昨晚你只是逐个击破，当我们三个站在一起的时候，就算遭遇堕天使，我们也能全身而退。｣

｢红，别给琳添乱。｣

｢啧。｣

在紫发少女劝解下，红发少女不耐的啧了啧舌，恶狠狠的瞪了伊丝一眼，眼神仿佛在说如果伊丝再惹她生气，她就会让伊丝后悔。

只不过，伊丝并没有把注意力放在红发少女身上，与暴躁易怒的人交流，只会让自己也失去冷静。

勇者摊上这样一个队友，真是够倒霉的。

｢我们没有与你战斗的想法。｣

｢那是？｣

｢虽然我不清楚这里面的理由，但我得到的命令是，邀请你去我们神教的圣地做客。｣

｢邀请么……｣如果只有一个『请』，等于包含了如果自己不答应，她们就会动用暴力强行把自己带回去的含义，但换做『邀请』两个字，请求的意味就大了许多，｢如果我不答应呢？｣

｢不答应也无妨，你继续做你的事情，我们也继续做我们的事情，邀请你是教皇的意思，福音没有请你去做客，只有福音说的话才是绝对。｣

｢琳，别和她废话，有这个时间，我们不如早点回去好好问问教皇大人，为什么非要请这样一个来路不明的家伙，万一因为邀请她，导致后续任务出现差错，教皇大人可负不起这个责。｣

没有回答红发少女咄咄逼人教唆，琳只是沉默着等待伊丝回答，瞥见那身黑色长裙与深不见底的绀紫色眼眸，伊丝不禁想起面具下隐藏的面孔——有着些许鳞片的妖异姿容，如果琳没有戴狐狸面具的话，这副沉默着的样子一定会给人死物的感觉吧，就像座敷童子那类缺乏生气的、本应出现在冥界的死者，当然，用在这里是褒义，抛开她做过的事情不谈，琳本身是一个相当漂亮、有着清冷气质的美少女，仅仅只是站着，就有让周围安静下来的魔力。

伊丝低下头稍作思考。

假如没有见识过福音的谋划，自己只会把福音当成神教蛊惑信徒编造出来的东西，但在见识过福音的预谋后，自己便很自然的对福音升起好奇心，想要了解福音究竟是什么，又为什么在计划里算漏了自己，倘若算漏自己是故意为之，这本身就是福音庞大计划的一环，那么福音又到底为什么要这样做。

当然，在这里对琳说『不』，不去了解福音也没问题，但好奇心一旦被勾起，就会像毛线球对猫咪的诱惑力一样，自己会随时随地都把这份好奇挂在心上，不弄懂就总是心里痒痒。

｢为什么要邀请我？我是尤弥尔教会的红衣主教，而你们是神教成员，我们本应是宗教敌人。｣

｢不知道，邀请你的不是我，而是教皇。｣

｢那我可以带我的同伴一起去吗？｣

｢……可以。｣

｢琳，教皇大人只说了要邀请她，没说可以带其他人！｣

｢教皇也没说不能带其他人，我自有分寸，我要看看教皇到底在想什么。｣

｢话先说在前面，如果不允许我带同伴的话，我会毫不犹豫改变路线，另外我奉劝你们别打我同伴的主意，否则福音也救不了你们——嗯不，我会把福音一起撕碎。｣

可以的话，自己更想把伙伴们放在血族王都，有查理斯保护，除非魔王降临，否则没有人能威胁自己的伙伴们，而且安德烈亚手里还有群体传送水晶，就算魔王降临，安德烈亚也能将她们带到自己身边。

之所以没这么做，只是考虑到伙伴们恐怕不会同意自己的提案，伊丝甚至可以想象到，对卡米拉或佩佩说｢我想一个人去神教大本营｣时，二者的反应，卡米拉一定会立即拒绝并担忧的抓着自己，后者则会以不能让未婚妻独自涉险为由跟上，玛丽、蒂芙尼与拉克西丝就更不用说。

｢我们不会做多余的事情，如果你想好了的话，就在一周后的南城门等我们，我们会准备好马车。｣

如果自己没有足够实力做盾牌，怎样都不会赴这场不论怎么看都像鸿门宴的邀请吧。

伊丝微笑道。

｢我会准备好的，另外我们自己就有马车。｣

｢就这样。｣

｢等等。｣

伊丝叫住转身的琳。

｢你们不会再对爱丽丝出手了吧？辛西娅已经知道你们的计划，如果强行继续，只会把辛西娅的怒火导向神教，虽然我不知道你们的最终目的是什么，但我想这不利于神教的未来。｣

｢……｣

琳停下脚步，似乎想说什么。

神色间有着一丝为难，紫发少女凑到琳耳边，低垂眼眉，小声劝告。

｢琳，我们交代的太多了，还是等她到教皇大人面前再说吧。｣

｢不，告诉她也无妨。｣琳轻轻摇头，｢计划已经失败，你们大可放心。另外，我们不会乞求原谅，但这一切最终都是为了让还活在安稳中的人继续安稳下去。红，我们走吧。｣

不再多言，琳与同伴一步步走出小巷。

◇

当伊丝带着卡米拉几人在王都游玩了一天后，积累了一身疲倦的的众人刚回到神殿，便各自去浴场泡澡放松身心，伊丝则趁此机会，回到自己的房间。

如同期待主人回家的小狗般，伊丝才刚推开门，尘世巨龙便摇晃着尾巴——假如它有尾巴的话——左摇右摆的慌忙跑到伊丝面前，沙哑的男性声线里满是激动。

｢主公，我把您交给我的任务完成了！｣

｢干得不错，那个小恶魔怎么样了？｣

｢呃，虽然她好像想说什么，但因为您把她嘴堵上，她什么也说不出来，不过我认为您的计划非常成功，在我把料理送进嘴里的时候，她就像泄了气的河豚一样，精神萎靡不振，还抽抽搭搭的哭起来。｣

｢是么……｣

尽管没有亲眼看到，但光听尘世巨龙的描述，伊丝就觉得可怜至极，有种胸口被揪紧的感觉，再联想到蒂娜那副八岁小孩子的外表，伊丝不禁认为自己才是恶魔。

因为想到蒂娜是寿命悠久的魔王——也许心理年龄并没有看上去那么小，所以自己才严苛了一些，现在看来，蒂娜的心理年龄说不定真的和外表一样，至少也是相去不远。

还是把她放下来，好好招待一番吧。

虽说自己对大姐姐没有抵抗力，但对太小的小孩子也同样没有，当然，这是两种不同意义上的。

这样想着的伊丝以传送魔法转移到教会屋顶，此刻太阳即将沉入大地，没有被乌云遮蔽的遥远彼方呈现出火焰般的橘红色，十字架长长的影子一直从屋顶拖到地上，空气中弥漫着尘埃的味道。

和尘世巨龙形容的精神不佳不同，在伊丝出现的第一时间，蒂娜便用凶恶的，仿佛要把伊丝生吞了的目光瞪视伊丝，挣扎的动作令绳子左右摇晃。

伊丝长叹了口气。

｢哈啊，我没有要虐待你的意思啦，是我输了，对不起，我太着急了。｣

注意着不让屋顶下方的人发现，伊丝从视线死角接近蒂娜，教会屋顶距离地面超过二十公尺，尽管自己如履平地，但如果是恐高的人，光是站在上面就会双腿发软吧，尤其时不时还有晚风拂过，给人一种要被风吹走的错觉。

才刚把塞住蒂娜嘴巴、沾满了蒂娜口水的毛巾放进仓库，蒂娜便以不服输的语气大喊。

｢我是不会向你屈服的，恶魔！｣

｢非要说的话，蒂娜你才是恶魔吧，而且还是魔王级别的，好了，别动，我现在放你下来，不过虽然我决定把你当成客人，但在你解除伊芙琳的限制之前，我不会摘下吸收魔力的道具。｣

一边说着，伊丝一边来到蒂娜身侧，抓好蒂娜后，以魔刃切断绳子。

然而。

｢你这个银发混蛋！啊——呜！｣

在伊丝将蒂娜夹在腋下的时候，蒂娜做出了当初与珊多拉一样的动作——一口咬向伊丝手臂。不过，与崩掉了半个牙齿的珊多拉相比，蒂娜的结果并无愧于魔王之名。

手臂传来一阵刺痛。

蒂娜的牙齿咬破了自己皮肤。

虽说刺痛感让自己差点把蒂娜丢出去，但反应过来的伊丝还是收住手，假装没有感到疼痛的样子，对付这种性格强硬的女孩，比起动用暴力，还是怀柔策略更有效，另外这样自己就和蒂娜扯平了，自己把蒂娜绑在了十字架下，而蒂娜也伤害到了自己。

至于蒂娜为什么可以在没有魔力的情况下，伤到427级的自己，伊丝猜想大概和魔王体质有关，经常有巨龙之角可以贯破一切防御魔法的传说，魔王的牙齿大概也一样吧，自己并没有时时刻刻使用防御魔法，在完全无防备的情况下被魔王牙齿咬中，HP-1也很正常，伊丝就这样保持被咬着的姿势不动。

当咬住伊丝手臂过去了大约一分钟后，嘴里发出如同小狗般呜呜声的蒂娜声音逐渐减小，一边抬起红色眼睛，小心翼翼的看向伊丝——那副样子让人想到做错了事、正在窥探家长反应的小孩——一边慢慢减少嘴上的力气。

｢……你不痛吗？｣

｢稍微有一点。｣

其实也就是HP-1的程度。

眉毛皱起一个可爱角度，蒂娜红色的眼睛里闪过一丝像是不忍的感情。

果然完全就是小孩子啊。

蒂娜假装成没有咬过伊丝的模样，当然，视线还是时不时瞥向伊丝渗血的手臂。

｢哼，你不是说把我当成客人吗，还不快放我……放妾身下来。｣

对搞错了说服方法的自己感到无奈，伊丝解开绳索，扶住有些站不稳的蒂娜。

｢是是，魔王大人。｣

然后，视线在蒂娜贫瘠的身体上停留了一秒。

之前就很想吐槽，这家伙身材明明没什么料，却非要穿这种像是煽情内衣的服装，之后还是先带这家伙换身衣服，然后让她好好饱餐一顿吧。

不知为何，伊丝有种自己又多了个玛丽的预感。

第五十五章 尾声

飘荡着管弦乐的金色大厅。

柔软而鲜红的地毯，满溢酒精与料理芳香的餐桌，洁白而柔和的墙壁上布满各式镶嵌了金边的框画，除此之外，还有同样为金色的烛台与大量花纹各不相同的浮雕，当穹顶上的古典吊灯放出暖色光彩时，整个大殿顿时呈现出金碧辉煌的景象。

在这富丽堂皇的光景下，无数贵族与即将成为贵族的人们正聚集在一起，已经娶妻生子的贵族家主们把酒谈论家族未来，而那些还未接过家族重担的年轻贵族，则如同蜂蝶般围聚在舞池周围，寻找心仪舞伴。

这里是沃兹华尔公爵宅邸，为了庆祝连续一个月的大雨停息、国王从昏迷中醒来，沃兹华尔公爵特地在家举办了这样一场邀请了王都各大贵族的宴会，当然，这并不是第一场，在沃兹华尔公爵之前，就已经有许多贵族陆续举行宴会，只是要论规模与到访的人数，沃兹华尔公爵举办的宴会绝对首屈一指。

毫无疑问，如此多宴会的出现意味着终于渡过难关，接下来很长一段时间都将趋于和平，证据就是前段时间因站队而犹豫不决的贵族，现在脸上都挂着相当灿烂的笑容——沃兹华尔公爵的五女爱丽丝没有为国捐躯，沃兹华尔公爵也没有与另外两个公爵翻脸，并且国王也从昏迷中醒来，简直是再好不过的完美结局。

｢哟，怎么躲在这里。｣

手中端着酒杯的辛西娅找到躲在舞池柱子后的伊丝，与以往的白色长裙不同，今天辛西娅换了一身被大量海浪般深红色褶皱装点的露肩礼裙，由于本人极佳的身材，礼裙胸前露出的沟壑与极为明显的光洁锁骨，有种让人无法移开视线的魅力。

被发现了的伊丝一脸伤脑经。

｢啊啊，就是因为不想被人发现，所以才待在这里啊，老实说，麻烦死了。｣

｢是吗？｣左手环绕在胸前——这个动作让本就呼之欲出的胸部更加明显——另一只手端起酒杯轻抿了口，辛西娅上下打量起伊丝，脸上多了些饶有兴致，｢啧啧，把双马尾盘起来以后不是挺漂亮的嘛，为什么要躲着，如果伊丝站在舞池，肯定是宴会里的皇后，嗯……这身礼裙还挺适合你。｣

伊丝先是左右瞄了瞄有没有人注意到这边，然后长长叹了口气。

｢先不说辛西娅的夸奖，宴会皇后什么的，我想都没想过啊，麻烦死了。｣

阅读过佩佩记忆的自己并不是不会跳舞，只是『会跳舞』和『跳舞』是两码事，当自己被沃兹华尔公爵作为贵客邀请并介绍以后，自己便成了晚宴的中心，不断有中年贵族上来打招呼。

倘若仅仅只是寒暄几句倒也没什么，但关键在于，这些中年贵族的打招呼明显别有它意，当他们做完自我介绍后，便很自然的拉着家中长子或次子上来介绍一番，接着便是邀请自己日后去他们家中做客，他们会让家中长子或次子招待。

抛开那些有政治目的的人不谈，其中绝大多数贵族都想撮合自己与他们的子嗣在一起，剩下的部分贵族则是自认不可能撮合成功，想与红衣主教兼沃兹华尔公爵派系的人混个脸熟，如果这些家伙只有一两个，自己苦笑着说｢以后有时间了一定去｣即可，但这些贵族多到数不胜数，如果要一个接一个拒绝，甚至会说到口干舌燥，连婉拒都变得麻烦起来，伊丝在发现情况不妙后，便立即找了个借口偷溜。

值得一提的是，这之间就连铸造大师艾维斯也掺了一脚，被沃兹华尔公爵邀请来的艾维斯在发现伊丝后，毫不遮掩的当着所有人面称呼伊丝老师，结果导致贵族们纷纷猜测，伊丝是比艾维斯更强的铸造师，尤其是那些本身就在沃兹华尔公爵家系、隶属于军方的贵族，为了求得一柄趁手武器，纷纷向伊丝示好，让本就混乱的场面变的更加混乱，以至于可以用水泄不通形容，伊丝甚至觉得，如果不是自己溜的及时，那些贵族说不定会打起来。

知道伊丝所指的辛西娅弯起嘴角，一副看好戏的表情。

｢王都里的贵族千金可是做梦都想像你这样受欢迎，她们要是知道你不喜欢受人欢迎，肯定会嫉妒到眼睛充血，咒骂你身在福中不知福。｣

｢那就让她们也体验一次好啦，反正我不喜欢。｣

尤其不喜欢和男性跳舞，只要想想就觉得头皮发麻。

不置可否的微笑，辛西娅低垂下目光，看向与伊丝一起躲在柱子阴影里，抱着果盘大快朵颐的女孩，由于个头很矮，又戴着一顶差不多把全身都遮挡起来的樱色礼帽，辛西娅无法看清女孩的长相。

｢这个女孩是谁？如果我没记错，上次见面的时候，伊丝你的同伴里还没有这个人。｣

｢啊啊，是我的一个远房表妹，家里出了一点问题，现在寄住在我这里，我来带她见见世面。｣

｢原来如此，看上去比爱丽丝还小，说不定可以和爱丽丝成为朋友，等等，记得你后天就要走了吧，是带着这孩子一起吗？去哪里？我可不觉得带着这么一个小孩子到处跑，有利她的成长。｣

｢嗯，是后天就走，要去王国和帝国之间的一个小国，辛西娅想说什么？｣

辛西娅神秘兮兮的把伊丝拉到身边，伸手挡住嘴，做出说悄悄话的动作。

｢把她放在我们沃兹华尔家怎么样？做我父亲的义女，那样我就多一个妹妹了，放心，我会像对待爱丽丝一样爱护她。｣

｢这个啊……｣

脑中开始酝酿拒绝的话语。

辛西娅说的女孩是蒂娜，倘若蒂娜是人类，哪怕是和玛丽一样的半精灵，伊丝都会放心的把蒂娜放到辛西娅身边，辛西娅是值得信赖的、会为所爱之人付出一切的大姐姐，但蒂娜是恶魔，是大陆一切生灵的敌人，犄角和尾巴根本不可能在日常生活里藏起来，要知道，自己之所以带蒂娜来宴会，除了让蒂娜尝到更多好吃的食物以外，剩下的原因就是避免神殿里的同伴发现蒂娜，不然后果会变得相当严重，这几天来自己不允许拉克西丝在晚上进入房间，白天则会带着蒂娜去外面——放在安德烈亚或玛格丽特里。

不论是蒂娜难以管教，还是吃的太多，都不适合成为借口，伊丝思索了半天，选择以最简洁直白的语言回答。

｢不行。｣

｢是吗？那就听你的吧，我只是看她吃相很可怜，想照顾照顾她，放在你身边也同样没问题就是了，话说回来，你的情况怎么样？｣

｢什么情况？｣

｢身体啊，自那天被神教的人袭击以后，我还没去神殿看望过你，虽然看你现在活蹦乱跳的样子，应该没什么问题，但万一留下隐疾就麻烦了。那天晚上父亲大人看见我和爱丽丝的样子后，差点没集结士兵冲到南方，好在我们都没大碍，事情才被暂时压下去，当时如果没有你帮忙，以我一个人的力量，肯定保护不了爱丽丝，所以如果你留下了隐疾的话，我们沃兹华尔家说什么也要替你治好，这是父亲大人的决定。｣

｢啊啊，这个啊，辛西娅就放心好了，我没问题，我可是神殿的主教，所有资源都压在我身上。再说，就算神殿的人治不好我，我的同伴里不还有血族吗？血液魔法的治疗效果可比治愈魔法稳固多了，虽然代价是减少寿命。｣

听到减少寿命，辛西娅好看的眉毛皱成一团，微微蹲下身，保持目光与伊丝平齐，仿佛要从伊丝皮肤上找到岁月的痕迹般，轻轻抚摸着伊丝脸颊，一寸一寸的仔细观察。

｢……看起来没有用血液魔法，可你是怎么做到的？那天和我战斗的两个人都比我强许多不说，那个黑发，就是被称为勇者的女人，实力甚至和父亲大人不相上下，你一个人打败了她们所有人？当时我精力全在战斗上，没注意其他，回过神来以后，整片街区的房子都全塌了。｣

｢这个嘛，｣被辛西娅的关切目光弄得有些不好意思，伊丝心虚的把视线移向地板，｢就是那样打败的啊，琳太依靠她的能力，结果没想到她的能力刚好被我克制，所以我赢了。｣

｢啧，你果然比我想象中强。算了，事到如今，再回头说这些也没意义，总之，谢谢了。｣

｢不用……｣

察觉到氛围有些不对劲，伊丝抬起眼睛，结果发现辛西娅正用无比认真的诚恳目光道谢。

要是在这里说｢不用谢｣，就是对辛西娅的侮辱了吧，收回到嘴边的话，伊丝老实接受了辛西娅的感谢，苦笑着回答。

｢辛西娅才是，腿上的伤好些了吗。｣

｢有神官的治愈术和侍女照料，虽然还没到可以立即与拉克西丝芙妮雅切磋的地步，但也只是时间问题，啊，对了，国王陛下最近在派人搜寻与封印结界有关的线索，如果谁找到修好封印结界的人，陛下就赏赐他一万枚金币作为感谢，另外还会授予修好结界的人赫尔斯王国棘花勋章，这可是堪比开国元帅的荣誉，伊丝有线索吗？｣

下意识瞥了眼仍旧坐在板凳上，抱着餐车大吃大喝的蒂娜，伊丝摇了摇头。

｢不知道哦。｣

｢连你也不知道，那到底是谁把结界修好……要说受益人，我们沃兹华尔家才最应该感谢他啊，你这是做什么？｣

面对伊丝突然递出的方盒，辛西娅稍稍后退一小步。

伊丝比出噤声手势。

｢嘘，这里面装的是神之泪，别让其他人听见了。｣

｢神之——！｣

没等瞪大双眼的辛西娅把话说完，伊丝便赶紧上前一步，捂住辛西娅嘴。

｢都说了小声一点啦，这里面盛装的量足够爱丽丝和你们的母亲度过十年时间，那时候神之泪也应该普及到王国了，辛西娅先收下吧。｣

｢十年……｣

碧色眼眸中充满了难以置信之色，仿佛面对的是比生命还重要的东西，辛西娅郑重其事的接过，接着小心翼翼的将其抱在怀中。发青的双手与异常僵硬的脸庞都说明，辛西娅非常珍重这份礼物。

过了好几个呼吸的时间，辛西娅才慢慢缓过神，不知道该说什么好，眼眸里充满复杂。

｢你这家伙……到底要让我们欠多少份人情啊。｣

｢嘛，都说了神之泪对我只是小事情啦，让我想想，就像金币对于辛西娅的意义一样吧。｣

伊丝轻松的挥了挥手，神之泪对自己而言确实不值钱。

抱紧方盒，辛西娅开玩笑的说。

｢那我可会把这句话当真啊。｣

｢当真就最好啦，如果辛西娅实在过意不去，就帮我问问沃兹华尔公爵，能不能把王都西南面，龙脊山脉上的那处山峰租借给我吧，价格好商量。｣

｢山峰？伊丝要那个做什么，那里没有人烟不说，连条山路都没有，如果我没记错，山峰附近还有魔物群。｣

因为那里是天然苏打水的产地。

虽然可以这么回答辛西娅，但要是告诉王国那里有好东西，国王恐怕就不会再租给自己，所以伊丝决定先保密。

辛西娅稍微思考了一会儿。

｢可以倒是可以，老实说，根据伊丝你的功绩，都可以让国王陛下给你一个勋爵头衔，然后再把那片什么都没有的贫瘠土地划做你的领地，可惜你是教会的红衣主教，程序上王国不能给你爵位，至于价格，我会争取让国王陛下送给你。｣

｢啊啊，就拜托辛西娅了。｣

对话一时陷入沉默，并非不知道说什么，而是即将离别的愁苦在嘴中蔓延。

轻轻摇晃杯中的红色酒液，像是忍受不了这份安静般，与伊丝一起背靠石柱的辛西娅隔了半天开口。

｢真的不多待一段时间吗？沃兹华尔家还没好好招待过你。｣

｢虽然我是想多待一段时间啦……｣

但琳因为这次事件，被王国列为头号通缉犯，光是有位置躲藏就很不容易，她们能给自己一周准备时间，已经相当宽容。

看出了伊丝的为难，辛西娅不客气的轻哼。

｢呼，你这家伙看起来漫不经心，果然，主教就是主教，也有各种各样的事情要处理。好了，我一直有一个问题要问你。｣

｢什么问题？｣

｢你是因为神教，所以才追到王国的吗？因为看穿了神教的阴谋，为了阻止神教，所以才来帮我们，啊啊，不回答也没关系，就算你只是利用我，我也认了，不论初衷如何，最终结果都是你帮助了我们。｣

没想到辛西娅突然蹦出这样的话，伊丝眨了眨眼，下意识回答。

｢没有哦，这一切都是巧合，我来赫尔斯王国，只是为了学习触发式魔法武器的铸造方法。｣

这么短的一句话，根本没有说服力吧，伊丝不禁苦恼。

但辛西娅的表现却让伊丝松了口气，仿佛卸下了心头重担，前者脸上的严肃神色瞬间消失，眉毛也跟着舒展开，忍不住轻笑起来。

｢呵呵……果然是这样，我没有看走眼，｣柔和脸庞显露出高兴与抑制不住的喜悦，翘起嘴角的辛西娅一下子攀住伊丝肩膀，强行拖着伊丝走出阴影，｢好了，在走之前，先陪我跳支舞如何？｣

｢哈啊？｣

｢嫌我礼数不够么，好吧，那我再来一次，｣松开伊丝肩膀，辛西娅后退两步，稍稍弯腰，极为礼貌的朝伊丝伸出右手，做出标准的邀请姿势，一举一动中都充满贵族的优雅感，明明是相当漂亮的女性，但此刻却有着令人迷醉的绅士风度，｢伊丝·恩雅小姐，可以与我跳一支舞吗？｣

这份微笑与现在的场合，自己已经无法拒绝了吧。

伊丝不由得在内心叹气，理了理快要拖到地面的裙摆，上前一步，一只手提起裙角，另一只手轻轻搭在辛西娅手心，同样微笑着的回答。

｢当然可以。｣

---------------

*第八卷毕

第二章 藏在贵族街的神教

步行了约一刻钟后，伊丝一行终于到达了一片清净之地。

这里是与奴隶和乞丐无缘的贵族区，干净整洁的同时，比来时的街道更加死气沉沉，铺着石板的街道过于清净，几乎没有声音，以至于给人一种这片街区其实根本没人住的错觉，假如半夜一个人走在这里，一定会觉得自己走在一座死城里吧，伊丝不禁回想起地球时的记忆，在部分刚刚开发的区域，由于道路过于宽敞，高耸入云的住宅内又没有足够住户，以至于大白天走在那里都有种惊悚感。

虽然确实安静而美观，但却不会让人想住在这里，实在太冷清了。

像是读出了众人的想法，率领数十名神教成员，稍微落后琳一些的紫发少女放慢脚步，向伊丝一行解释。

｢这里是贵族街，因为克洛伊王国的城市很少，除了那些封地富饶的贵族，大多数贵族都会选择居住在更加舒适的王都，这片贵族区聚集了王国三分之一的贵族。｣

｢他们不住在自己的封地里么。｣

｢在血族眼中，贵族不住在自己封地是奇怪的事情，但对克洛伊王国的贵族而言，不住在自己的封地才是一般情况，王国的土地大多为山地与丛林，不适合人类开拓城市和农田，比起守着那么一点点村落，一日三餐都吃豆子和猎户抓来的田鼠，还是住在贸易往来较为频繁的王都更舒适，当然，这不代表他们不管理自己的领地，通常他们会派家中长子管理领地，熟悉收税的同时，让领民认识自己的下任领主。｣

说到这里，紫发少女眼底多了抹像是轻蔑的东西，微微仰起下巴。

｢嘛，这些不生活在自己领地的贵族也不会好到哪去就是了，不仅不如帝国贵族，连喜好面子、追求华丽的王国贵族都比不上，家族底蕴、贵族礼仪这些东西一个也没有，只是一些生来比他人高贵一点的樵夫，嗯……这么说你可能觉得我夸大其词，我稍微细说一点，即使是子爵这样的贵族，不仅不会算数，连识字率都低的令人发指，十个人里有一个人懂得诺塔帝国语，就已经相当不错，他们大多数人连住贵族街的钱都掏不出。

至于原因，前几任国王头脑发昏，给不少往来王国的杂技表演者赏赐爵位，弄得本国贵族在他国评价普遍很低，哪怕是伯爵，在他国受到的待遇也比不上一个区区准男爵，既可笑又可怜。｣

｢那现在呢？｣

伊丝接过话题，现在神教才是克洛伊公国的主人，因此潜台词是在问紫发少女，现在在他们的管辖下，克洛伊公国变成了什么样子。

理解伊丝所指的紫发女孩耸了耸肩。

｢现在如何，还是通过客人您自己的眼睛去看吧，穿过这边这条街，就到我们的目的地了。｣

｢不先去觐见国王吗？｣

｢去了也只是白费时间，如果客人想去的话，之后我可以陪客人一起去，只需报上我们的名字，他就知道该怎么做。｣

听起来就和神教的仆从一样。

真是可怜的君主。

瞥了眼远处贵族豪宅尽头的城堡，伊丝内心升起廉价的同情。

右拐进一个除了大以外没有其他特点的贵族庭院，又顺着一条毫不起眼的走廊行进不到一分钟后，伊丝终于来到神教大本营的所在之处。

一个深达百公尺、直径超过三十公尺的室内地下天井。

恢弘的、绝无仅有的庞大设施。

黑漆漆的洞口就像择人而噬的野兽般，让人升起发自心底的惧意。

在没到达这里之前，伊丝绝不会想到地下居然存在着如此庞大的工程，垂直向下，如同深渊入口的圆形天井形状十分规整，内壁统一贴有严丝合缝的灰色石砖，从伊丝站着的走廊——距离天井边缘有大约十公尺——总览大厅，自己身处的整栋建筑都在为这里服务，就像巨人拿着圆桶倒扣在地上，然后将桶内的所有泥土挖走，接着又在深坑上盖了栋只有空壳房屋做掩护一样，神教大本营就是这样一个地方。

在天井四周，每隔几公尺就有一名戴着头盔，身穿银色铠甲的士兵，从全知地图的反馈，这些士兵等级全部在30级以上，虽然伊丝看不见他们头盔后的表情，但也能感觉到，此刻他们的视线全都放在自己一行人身上，假如自己有异动的话，所有人都会在同一时间做出反应吧，庄严肃穆、仿佛连空气都停止流动的地方。

真搞不懂为什么异世界的教会都喜欢把核心区域埋在地下，神教如此，尤弥尔教会也是如此。

悄悄在心中吐槽，伊丝牵起跟在身后的卡米拉，天井内壁有着一圈层层向下的螺旋楼梯，大概是为了防止入侵者大量涌入，仅有不到两公尺宽的楼梯并没有安装扶手，如果不小心摔倒，将直接跌入百公尺深的底部，化为一具尸体。

琳率先踏入天井边缘的楼梯。

｢跟我来，不要往下看。｣

｢下面有什么？｣

｢幻象结界和不死者，向下看的人精神会受到幻象结界干扰，主动跳下去，另外不要在天井里使用魔法，墙壁另一面有石像傀儡，它们感受到魔力以后会突破墙壁，把楼梯上的人撞倒，结局和受幻象结界影响的人一样，被下面饥饿的不死者当成食物，同化为不死者。｣

｢真是恶趣味啊……｣

没有理会伊丝的话，琳自顾自的前进，而为了避免伙伴们被幻象影响，伊丝先将玛丽与蒂芙尼分别交由卡米拉和拉克西丝看管，然后自己走在队伍中间，这样一旦遇见突**况，自己也方便救援。

前进了不到一分钟，伊丝便发现了卡米拉的异常，走在前面的卡米拉每一步都十分沉重，似乎不愿意继续深入。

｢卡米拉，不舒服吗？｣

｢……有股很讨厌的感觉。｣

｢我也是……｣

玛丽跟着低声喃喃，在其脖颈处，国王形状的挂坠——现在应该说神键，国王形状的神键正散发出淡淡光辉。

是在抗拒空气中的死亡气息吗？

天井底部大量不死者散发出的死气甚至具现化，将上层空气都染上一层雾蒙蒙的色彩，尤其是那只等级超过六十级的亡者大法师，很难想象，神教到底用什么方法把如此存在困在天井里。

｢如果是没有魔力的普通人，光走下去就会逐渐不死者化，实在受不了，我可以让紫带你们回到地上，进入正殿的路不止这一条。｣

｢不必了，比起这股气息，我更讨厌你身上的味道。｣

卡米拉的话语中充满厌恶。

卡米拉很讨厌琳吗？

伊丝内心升起疑惑，这大半个月里，琳几乎没有说过话，卡米拉也一直待在自己身边，她们从未发生过矛盾，并且和伊芙琳那时候不同，琳和自己保持了距离，彼此甚至连熟人都算不上，卡米拉就算要讨厌，也应该讨厌一路上不断试图靠近自己，打探口风的紫发女性才对。

回去以后再问卡米拉原因吧，总觉得没那么简单。

第四章 拿走福音的条件

同样有着高远穹顶与纤尘不染的白亚石地面，但神教正殿给伊丝的感觉却与尤弥尔教会完全不同，倘若说尤弥尔教会的内饰明亮且瑰丽的话，那么神教无疑称得上沉重而质朴，灰扑扑的墙壁没有任何装点，除了墙壁顶上为照明安置了许许多多拳头大小的魔法灯，整个正殿能称赞的地方就只剩下干净整齐。

与其说这里是神教正殿，不如说是某个不知名组织的祭坛啊。

伊丝不由在内心吐槽。

从伊丝站着的正门向内看，呈圆形的大殿里设计了一圈圈由内向外扩散的台阶，越靠近内圈，圆形台阶就越高，到最中心时，与门口的落差已经超过十五公尺——如果从顶上不小心失足滚下，肯定会全身多处骨折吧，伊丝不禁生出如此感叹——在大殿最中央的石柱上，摆放着仿佛是世界中心、将要与天上神明沟通的物品。

福音书。

整个大殿的魔法光都聚集在石柱呈现的福音书上，如同具象化的神圣般，福音书散发出如同天使加护一样的淡淡白光，柔和的光线令人感受不到丝毫敌意，在看见的第一眼，就会对它升起亲切，即使从客观角度上，大殿内任何一盏魔法灯的光芒都比它亮，但不论换做谁来都会认为，福音书才是这里最耀眼的存在。

这就是命运之书吗。

花了好几息时间才从福音书上移开视线，伊丝摇了摇头，福音书就像具有魔力一样，令自己无法移走注意力，但伊丝可以肯定，这绝不是精神干扰或幻象一类的东西，而是福音本身确实具有这样的魅力，就像男人看见赤身裸^体的美丽女性，又像穷尽一生追求美的极致的艺术家突然发现世界上最完美的艺术品，这是与生俱来的、不受他人意志影响的吸引力。

直到此刻伊丝才意识到，神教的正殿并不明亮，一些角落处的台阶甚至十分昏暗，只是因为福音书吸引了自己太多目光，所以自己才觉得这里采光良好——地下建筑哪有什么采光可言。

啪咔。

身后的沉重大门发出闭合声响，紧接着，偌大无比的正殿内响起充满沧桑感的老者声音。

「终于来了吗。」

虽说在进来之前，自己就通过全知地图了解到，神教教皇就站在大殿中央、福音书附近的石柱上，但当教皇主动现身的一刻，伊丝还是不由得感到惊讶，教皇并没有使用隐匿或幻像魔法，自己进来时却没有第一时间看见其身影，这种技术伊丝曾见过，那是消除自身气息，使存在感降低至没有的暗杀术，由于不会散发魔力波动，只是单纯的肉体技巧，所以对魔法咏唱者有着极大威胁。

当然，自己没能发现是因为教皇保持一动不动的姿势，周围又太过昏暗，福音书吸引了自己的全部注意力，只要以上三个条件缺少了任意一个，教皇都将无所遁形。

神教教皇和尤利乌斯一样，也不是容易对付的家伙啊。

「仅仅花了几息时间就摆脱福音的吸引，果然非同一般，记得我初次看到福音的时候，愣神了足足一天时间。」

老者走到大殿正中，彻底暴露在魔法光下，与尤利乌斯的严肃神态与华贵服饰比起来，面前这个声音苍老的教皇，和路边随处可见的和善老头没有任何区别，目光和蔼，语气也给人亲切感，毫不起眼的灰袍与矮小体型，如果不是有全知地图反馈，伊丝甚至会觉得自己是不是走错了地方，老者一步步走下台阶。

「我就是外人口中的神教教皇，名字是……呵呵呵，被教皇教皇的叫了太久，都忘记自己的名字了。」

「亚特伍德。」

「亚特伍德么……好像是这么个名字，真亏琳还记得，那么伊丝·恩雅小姐，可以请你称呼我亚特伍德么？」

「嗯，不过我想还是称呼您教皇大人更合适，教皇大人也请直接叫我的名字伊丝就好。」

完全感受不到敌意。

仅仅只是两句话的功夫，伊丝便放下了警惕，和尤利乌斯不同，这是真正的、胸怀坦荡的善良之人，哪怕只是初次见面，伊丝也敢于下如此结论，这是从一个人散发出的氛围看出来的东西，亚特伍德对面自己的目光时既没有躲闪也没有锐利，眼神中只有对忘记了名字的歉意以及一点点对后辈的关怀。

如果这份亲切是装出来的结果，那亚特伍德也太恐怖了一些，伊丝更愿意相信这是亚特伍德真实的样子。

只要拿出平时的态度就可以了吧。

伊丝不禁感到一阵放松，自己并不喜欢严肃正式的场合，她很自然的提问。

「就这样把福音放在大厅里，不担心被人偷走吗？虽然外面防卫森，但自从离开天井后，就很少再看到卫兵。」

天井内的螺旋楼梯每走一段，墙壁边就会出现一个接连走廊的入口，自己一行人来时就是从其中一个入口踏入。沿走廊步行了不到两分钟后便抵达正殿，中间没有任何岔路与机关，简直像打开门，欢迎盗贼进来偷东西一样。

至于整个地下设施的结构，如果说戈塔城地下迷宫的布局如同盘根错节的蚁巢，那么神教地下就是参天大树一样的地方，整个设施以天井为树干，走廊为树枝，构成巨大的立体网络——值得一提的是，直径三十公尺的天井不止这一处，整个王都的地下都被神教挖空了。

亚特伍德缓步站到伊丝面前两公尺的位置，尽管亚特伍德的头发早已花白，但脸上却看不见多少皱纹，外表远没有声音那样苍老，仿佛刚刚步入六十岁的人。

「呵呵呵……以前见到福音的人都会问我，福音为什么会吸引他们，问我福音会不会被偷走的人，伊丝主教还是第一个。普通人在见到福音后，会一直站在门口不吃不喝数天，直至身体衰弱而死，而且平时我一直把福音随身携带，今天放在正殿中央，只是例外。」

「例外？」

「伊丝主教是为福音而来吧？」

「……？」

事情的发展过于唐突，以至于伊丝一时间没能反应过来，自己从没有把来这里的真实目的告诉包括卡米拉在内的任何人，教皇没理由知道，自己其实是想了解并拿走福音才对。这个目的一旦暴露，自己无疑就成了神教的敌人，把福音奉为神明的教会，怎么会容许他人把自己的福音带走，这和侮辱他们信仰的神明没有任何区别。

这也是福音告诉教皇的吗？

脑中浮现出如此想法。

假设是这样，自己就不得不改变策略了，即，现在就发动『瞬间移动』，将福音从石柱上拿走，接着回到伙伴们身边，发动群体传送，彻底离开神教。

一开始以为福音的计划之所以被自己破坏，是因为福音观测不到自己，真是太大意了——不对，既然福音能观测并探知自己的想法，那么自己带走福音的打算，岂不是也被这群人提前知晓了？

电光火石之间，伊丝不着痕迹的瞥了眼面前的教皇与身边虎视眈眈的琳，问题是，即便他们知道自己的目的，又能做出什么应对？拿外面的玛丽她们当筹码吗？可有拉克西丝保护，支撑五秒并不成问题，而五秒已经足够自己同时带着福音与伙伴们离开，而且福音也应该清楚，万一自己的同伴们发生什么，神教就必定要承受自己的怒火。

「亚特伍德，我要一个解释。」在伊丝做出反应之前，琳一步跨到亚特伍德面前，附有鳞片、冷清妖异的脸庞此刻饱含质疑与愠怒，「为什么要我们终止计划，带这个人回来？福音的启示没有任何改变，即使你是教皇，也太独断了！万一带我们走上一条无法挽回的血路，你要如何是好！」

「原因吗……」逐渐收回富有亲和力的笑容，与普通老者无异的亚特伍德微微抬头，目光飘到极远的地方，沉默许久后才自言自语般的喃喃，「是啊……原因啊……」

而有了沉默的时间，琳也逐渐平静下来，深深皱眉。

「你不是这样的人。」

「我也不是没有自己的考虑，琳不是说过，按照福音行动的你们，在水树下遇见了意料之外的情况吗？所以，我想见见这位引发意外的人。而且，对王国的计划最终也以失败收尾，比起你们的独断，如果琳你当时相信我的纸条，就不会让数十人白白送死，也不会把王国推向敌对的一方。」

「我们只是按福音的意志行动。」

被教皇戳中软肋，琳的底气少了许多，正如教皇说的那样，在对王国的计划时，假如她在行动的那一夜听从亚特伍德命令，停止对爱丽丝的杀害，那么一同行动的数十名神教成员就不会被圣骑士俘虏，进而也不会让沃兹华尔成为神教的敌人，这是她无法辩驳的事实。

「福音的意志是绝对的……万一福音本就是想让沃兹华尔公爵家成为我们的敌人，停止计划就等于违抗福音，即使福音会修正道路，那样也会带来更多牺牲。」

「既然琳懂得这个道理，为什么不在过去的数次行动里，顺带杀掉那些有万分之一可能影响我们的人？」

「你——」教皇的话令琳窘迫起来，脸庞浮现不服输的红色，「我是在问你，为什么要把无关者带到福音面前。」

「琳，你不需要知道答案，时间会替我解答，现在先出去，这是教皇，也是你导师的命令。」

和善毫无预兆的消失，教皇的话语中多了些毋容置疑。

「……」

既没有摔下狠话，也没有发出不满的冷哼，琳只是盯视了一会儿教皇的眼睛，然后一言不发的离开。

大门发出哐当碰撞声。

通过刚才的话就能清楚，琳和教皇并没有事先串口供，只要自己看紧这里的教皇，外面的伙伴就不会发生什么，伊丝放下心，漫不经心的耸了耸肩。

「你们似乎并不欢迎我。」

「不，琳她没有讨厌伊丝主教的意思，只是对我的独断专行不满，说到对福音的执念，她才算是神教里最强的人，比我更甚。」教皇无奈笑着，眼中闪过一丝难以察觉的苦涩，「那么，该从哪里说起……先请伊丝主教跟我来吧。」

将伊丝抛在身后，教皇一步步迈上前往福音的台阶，尽管背已佝偻，教皇的步伐却十分稳健，如伊丝猜测的那样，教皇是一位久经训练的战士——至少是战士，也可能是魔法剑士。

「伊丝主教或许有很多疑问，不过，最大的疑问应该是，我为什么知道伊丝主教是为福音而来。」

「不怕我抢走福音吗？你看上去并不紧张。」

「因为这只是我的猜测，外界对我们神教的了解很少，只停留在做什么事都能达成结果，我们信仰一本毫无根据的书上，所以我猜想，伊丝主教之所以答应邀请来到这里，就是想见识福音，大抵所有想来这里的人都是如此。刚才伊丝主教警惕和猜忌的也眼睛告诉我，我猜对了，不过那种眼神太过凌厉，在外人面前最好还是遮掩一下为好。」

伊丝不禁尴尬的摸了摸鼻子，刚才一想到双方会成为敌人，自己就不自觉的紧张起来，以至于生出过分的误解，现在被人看穿想法，实在太尴尬了。

「对不起。」

「嗯……很意外吗？」

「意外？」

「为了达成目的可以不择手段的神教，他们的教皇居然是这么一个糟老头子。」

「没有，我一开始就觉得教皇会是老者，只不过——」

「只不过没想到教皇既没有威严也不够庄重，简直和路边随便抓来的农夫差不多，这样？」

伊丝老实的点头，尽管还搞不清教皇的目的，但对方展现出这种坦诚态度，又是个比自己大得多的老者，自己很难单方面的升起敌意。

「是的。」

「呵呵呵，你也是个坦率的孩子。和尤弥尔教不同，我们神教信仰的不是神明，而是切实存在的福音，我们每个信徒都是被福音切实拯救的孩子，凝聚力也自然比掺杂了世俗的尤弥尔教强得多，而且我们不追求外在荣誉，只按照福音旨意做事，所以也不需要像尤弥尔教会的神官和传教士那样，需要有体面的仪容和适当言行，只要保证在关键时刻不出差错即可，所以教皇是什么样子的人，并非要事，只要能做到这一点，即使是伊丝主教你，也能成为神教的教皇。」

「那为什么坐在教皇位置上的是您而不是别人？」

「是啊……为什么是我，大概因为我比其他人更能看透人心、更能解读福音的意思吧，我从不觉得自己适合成为教皇，『上代教皇大人真是看走眼了』，我相信现在琳心里也是这么想。」

未免好说话过头了。

现在教皇给伊丝的感觉就像一个孤寂许久的人，终于抓到可以说话的同伴一样，因为有太多想说的东西，所以哪怕是陌生人，也可以无话不说。

「那在知道我是为了福音而来以后，您打算怎么做？把我赶走吗？」

走到一半的教皇停下脚步。

「怎么会赶走，不如说我认为这样最好，如果伊丝主教只是因为好奇我为什么邀请你而来，我反而觉得难办，伊丝主教会对福音感兴趣真是太好了。」

搞不懂教皇到底要说什么，伊丝没有发言。

「我邀请伊丝主教，只是我的个人想法，与福音没有关系，我听闻伊丝主教曾在福音有预言的情况下，抢先勇者一步，得到树妖的甘露，不仅如此，还把在福音记录里的天使也收归麾下，老实说，伊丝主教是第一个破坏了福音预言的存在，所以我就想着，如果是这样一位脱离了福音预言的人，是不是可以给我们带来些许变革，哪怕只有一点点变化，也足以……」

「足以？」

说到这里，教皇回过头，并不怎么苍老的脸上浮现捉摸不透的笑容。

「这是秘密，等时机到了，我再告诉伊丝主教。」

「嚯，那我拭目以待。」

「啊啊，拭目以待吧。」教皇继续前进，以不紧不慢的语调诉说，「所以，我希望伊丝主教能在我们这里、克洛伊公国待一段时间，等伊丝主教走的时候，我会把伊丝主教想知道的福音的一切都告知于你，当然，把福音暂借于你也无妨。」

「待一段时间么……」

伊丝微微皱眉，自己虽然没有要紧的事情，但教皇并没有说明期限，万一这『一段时间』是好几年，自己和伙伴们的青春就白白浪费在这里，与其那样，不如现在拿起福音就跑。

伊丝瞥了眼距离自己只有不到五公尺的、摆放在白色石柱上的福音书——不知为何，福音书现在呈打开的模样，似乎并不担心被外人看到内容，可惜自己站在台阶下，视线被白色石柱遮挡大半，看不清上面的内容。

「我们要在这里待多久？」

「这个嘛……」

教皇微笑着摇了摇头，没有立即回答，而是带着伊丝来到仅有半人高的、摆放福音书的白色石柱前，轻合上打开的福音，如同要把福音送给伊丝般，将福音轻放在右手手心，转身面朝伊丝。

「时间由伊丝主教自己决定。」

「哈啊？由我决定？」一时间觉得教皇其实是口误，伊丝忍不住再问一遍，「真的吗？由我决定？」

教皇只是进一步作出说明。

「是的，即使伊丝主教只在这里待一天，不，哪怕现在拿起福音就走，我也认可伊丝主教确实按照我们的约定，在教会里待了一段时间——待一分钟也算待，然后伊丝主教可以平安的、毫无后顾之忧的离开这里。」教皇停顿片刻，「做什么事情，又什么时候离开，一切由伊丝主教自己决定，我不会做任何干涉，仅仅只是请伊丝主教待在克洛伊公国，这就是我将福音暂借于伊丝主教的条件。」

第六章 表里不一的救世主

｢也不在这里么……｣

低声喃喃着，琳抬起头环顾这片阴暗潮湿的小巷，尽管她身为神教勇者，按理说对神教的周边环境了如指掌，但这里确实是她第一次踏入。

地上积满软泥、空气中飘荡着腐臭气味，相比于外面干净整洁的贵族街，这片小巷污秽不堪到极点，倘若周围墙壁上再多一些斑驳痕迹，巷子里再堆一些破瓦罐和半朽不朽的扁担的话，即使说它是贫民区的景象，也不会有人反驳吧，面具下的琳皱了皱眉。

｢麻烦。｣

虽说自己从拥有意识起就生活在这种环境里，但直到如今，自己也还是觉得空气里的恶臭令人作呕。

到底去哪里了？

屏住呼吸，琳开始倾听周围可能存在的窸窣声，自己体内流淌着魔物血液，听觉比普通人类强大许多，哪怕是极其细微的呼吸，只要自己想去注意，即使间隔十公尺以上，自己也能捕捉到方位。

｢在那边么。｣

视线锁定在身边墙壁上，琳悄然踏出脚步——自己要抓的人就在这栋建筑对面，自己与他只有一栋废弃房屋的距离。

受人拜托，琳正在追寻一位偷窃了钱袋的男孩，至于身为勇者的她为什么要做到这一步，只能用『性格本就如此』解释，虽然在取下面具的时候，人们只要看到她就会心生畏惧，但在人们看不见她脸上鳞片，也就是琳带着面具的时候，人们便会收起戒心，把琳当成一位经常帮助居民的怪人。

即使在神教里也很少有人知道，就算抛开勇者的身份，琳在克洛伊公都内也还是相当有名气——主要是在弱者中，传闻只要在遇见困难时拜托那位如同鬼魅般、戴着狐狸面具的黑发少女，黑发少女便会为遭遇困难者解决一切问题，大抵成为了都市传说般的存在。

现在追寻窃贼只是其中一件微不足道的小事。

借助超越人类的肉体力量，琳翻越建筑，爬上屋顶，眼看着男孩从自己眼皮底下经过。

男孩的步伐十分紊乱，一边逃跑，一边不时回头看，衣服与头发上沾染了多处未干的污泥——那大概是刚刚在小巷里摔倒导致的结果，这样的事情自己已经不知道见过多少次。

｢还没有放弃么。｣

跃下屋顶，琳现身在男孩面前，没有注意前方的男孩一头撞在琳身上，接着一屁股跌坐到污泥里。

｢咿呃！？｣

｢把钱袋给我。｣

琳向男孩伸出手。

｢钱、钱袋？｣

男孩眼睛里先是闪过慌张与惊恐，然后又迅速恢复镇定，变成一脸茫然的模样，但下意识往怀里伸的手，暴露了他的想法。

——那里除了藏有钱袋以外，还有武器。

可能是刀，也可能是碎瓦片，克洛伊公国里吃不上饭的孩子大都如此，为了避免在争斗中被人打得奄奄一息，在寒风里等死，就必须在身上准备一击致命的武器，只要能好好藏起来，即使指甲也能成为杀人凶器。

就像过去的自己一样。

不快^感如浓雾般涌上心头，琳向前踏出一步，步步紧逼。

｢给我，你应该知道，既然我出现在这里，你就没有逃跑的可能，撒谎是无用的。｣

男孩脸上闪过动摇之色，不再去看琳的目光，畏缩的驱动身体，摩挲着后退。

｢你……你在说什么……｣

不给他一点教训，今后只会变本加厉。

不再犹豫，琳上前揪住男孩衣领，在男孩还没有反应过来之前，猛地将男孩掼在地上，男孩脊背与地面接触，发出砰的一声闷响，钱袋与短刃也顺势滚落在身边。

｢呜啊！｣

这几天里应该都不能躺着睡觉了吧，琳对男孩的伤势做了初步判断，只不过并没有对男孩心生同情，哪怕她再不想对孩子出手，做错了事情也该受到惩罚，不然就会和曾经的自己一样，在不可挽回的道路上越走越远吗，或者换一种说法，假设让钱袋的主人抓到男孩，最好的结局也是手脚被打断，这在克洛伊公国，或者说整片大陆上都是如此，人们从不会给犯罪者好脸色。

然而，就在琳蹲下身，准备伸手捡起掉落在地上的钱袋的时候，刚刚倒地的男孩却抢先一步，手迅速覆盖到短刃上，从握刀时的熟稔手法看，这不是他第一次拿刀。

不**更甚一分。

一脚踢在男孩脸上。

没有控制的力道令男孩痛苦的捂着鼻子朝旁边滚去，鲜血顺着鼻孔溢到手心，接着又从指尖滴落在地上，短刃则因剧痛没拿稳掉在地上。

琳无言的捡起钱袋。

普通人面对小孩时很容易放松警惕，正应如此，这个男孩才尝到了甜头。

如果男孩没有杀过人，自己或许能给他一个改过自新的机会，让他回归到正常生活里，但现在，自己已经没有那样的想法，若干年以后，他或许会生活在悔恨中吧，不过更大的可能性是他根本活不到悔恨的时候，干过杀人越货的行当、习惯来钱快的工作后，就很难在回归到正常人的生活里，总有一天，他会遇见比他更强的人。

现在该物归原主了。

瞥了眼不断在地上打滚的男孩，琳按原路返回。

◇

｢十分感谢您、十分感谢！｣

脸上满是失而复得的喜悦，拿回钱袋的男人不停对琳弯腰道谢，面具下的琳点点头。

｢下次注意别再被偷了。｣

｢是！回去以后我一定告诉大家，您帮助了我的故事！｣

目送喜形于色的男人离开，琳抱着手臂转身，目光放在小巷拐角处，叹了口气。

｢偷看了这么久，该出来了。｣

｢哈啊啊……｣

偷看的人正是伊丝。

从全知地图上看到琳在贵族街疾驰的光点，再联想到男人说的拜托了一个黑发女孩的话，伊丝便很自然的将两件事结合在一起，奔向男孩躲藏的地方，结果正好看见琳一脚踢向男孩正脸的景象。起初伊丝还以为琳会像奥古斯汀一样，做些残忍至极的事情，准备随时出去制止，但琳只是点到为止，伊丝也就不便再出现，虽说那个男孩确实可怜，可这是在他撞到的人正好是琳的情况下，假设琳的反应没有那么快，捡起短刃的男孩就会反过来把琳刺伤，被琳踢断鼻梁只是罪有应得，当然，考虑到对方是一个还未成年的孩子，琳完全可以用更妥善的方式处理，这就是另一回事了。

总之，伊丝现在陷入了尴尬的局面，在跟踪的过程里被人发现，而且对象还是给人留下冷漠的、不好说话印象的琳，再加上琳之前面对教皇时，公然表现出的强烈拒绝态度，自己有种一头撞在仙人掌上的感觉。

不过令伊丝意外的是，琳一反常态的缓步走向伊丝。

｢虽然不知道你为什么要一路跟过来，不过一码归一码，我希望你不要把我的事情说出去，我不想让别人知道戴面具的人就是神教勇者。｣

｢诶？啊，嗯，我保证。｣

没有追究自己为什么要跟上来真是太好了，自己总不能老实回答『好奇琳会对小偷做什么』。

｢那么，为什么你会跟过来？如果是和我一样追那个男孩，大可以早早站出来，不必像小偷一样躲躲藏藏。｣

｢啊……｣

果然还是问了。

伊丝干咳两下，故作轻松的走到琳身边转移话题。

｢我还以为你会讥讽我跟踪你……｣

｢为什么？你做了让我讨厌的事情么。｣

比起伊丝，反而是琳的语气里充满疑惑，简直像琳完全不知道她为什么会讨厌伊丝一样。

伊丝一副看奇怪事物的表情。

｢居然问为什么……刚才在亚特伍德教皇面前，琳不是因为我的到来，大吵大闹了一番吗，一般来说，在这时候见到我，应该会表现出抗拒和讨厌的态度啊，比如说些『啧，怎么又是你』之类的话。｣

现在的氛围就像两个相互认识的人一样。

｢是么，原来你是这种想法……｣琳思考着低下头，由于戴着面具，伊丝看不见琳的表情变化，｢确实，一般人都会这么觉得，是我考虑不周，那么，这里必须要纠正一下，我从没有讨厌过你，之所以在亚特伍德面前生气，是因为亚特伍德没有按照福音计划行事，我讨厌的是亚特伍德的独断专行，没有针对你和你同伴的意思。｣

｢就算我破坏了你们的计划？而且还……｣

而且还用脚踩着你。

由于担心让氛围尴尬，伊丝收回到嘴边的话，目光也心虚的飘到别处。

｢计划失败是我们执行力的不足，如果我们更早安排好一切，早一天行动，计划就不会失败。｣

真傲慢啊……

仿佛看出了伊丝的内心想法，琳歪了歪头，这个动作让伊丝觉得，如果琳把面具取下来，一定是非常可爱的表情。

｢觉得我很自负吗？｣

｢有点。普通来说，这时候都应该把错误归结在有人站出来破坏了计划上吧，自顾自的认为是自己能力不足导致结果出错，老实说，我还是第一次见到这种想法的人。｣

｢如果埋怨能改变结局，我想我会很乐意，但失败了就是失败了，找理由也无济于事，只能期待下次做得更好。话说回来，你身上有福音么。｣

｢没有哦，不然我就不会接受邀请，来到克洛伊公国了。｣

｢是么。｣

轻易接受的态度，显然没相信自己。

不过这也无可奈何，如果一个人总是刚好抢在自己前面一步破坏自己的计划，自己也会想着对方是不是有读心术一类的东西，换在琳这里，就是怀疑有没有第三本福音。

｢嘛，总之，你只需要知道刚才的争吵不是针对你就好，另外奉劝一句，如果没有特殊事情，最好不要离我太近，不然会有麻烦上身。｣

｢我看起来像嫌麻烦的人吗？｣

话才刚出口，伊丝就意识到了不对，自己似乎确实是那种嫌麻烦的人。

干笑着改口。

｢有麻烦是指？｣

琳长叹了口气。

｢哈啊，你不会想知道的。｣

这家伙的性格似乎没有看上去那样冷漠。

没有与伊丝一起走的打算，琳自顾自的率先走开。

｢喂，你要去哪里，要下雨了。｣

伊丝指了指天空，前一刻还晴空万里的苍穹，现在已然乌云密布，低低的厚重乌云与头顶呼啸而过的狂风，无不预示暴雨即将来临。

停下脚步，琳的语气中掺杂了一丝无奈。

｢哪里都好，只要不会被别人看见我们两个站在一起。｣

｢那种事情之后再说啦｣虽然知道琳的意思是和她站在一起，她会给自己带来麻烦，但伊丝还是开了个玩笑，｢我又不是恶名远扬的人，和我一起出现，不会影响你名声，我自认自己还没有丑到那种地步。｣

｢我不是那个意思。｣

啪嗒。

话音落下不到两秒，一滴冰冷液体便洒落在琳后颈，紧接着，如同有人拿着木盆从天空往下倒水般，狂暴的雨点自乌云倾泻而下，猛烈的势头近乎让人窒息。

为了不让雨点进入眼睛，伊丝不得不伸手遮在额前。

｢喂，该回去了！｣

｢啧，麻烦。抓紧，别摔跤了。｣

比伊丝的动作更快，就像不能抛下伊丝不管那样，琳回身抓起伊丝手，强硬的拖着伊丝奔跑起来。

前一秒还说跟她待在一起会很麻烦，下一秒就带着自己找躲雨的地方吗？

虽说琳的奔跑速度很快，但对伊丝而言并不算什么，非要说在意的地方，就只剩下伊丝还从没像这样牵着美少女的手在雨中奔跑，普通人应该满心想着快点找个屋檐躲起来，自己脑子里却装的是完全不同的东西——非常的不好意思和难以说明的扭捏，被可以说是陌生的女孩子牵着手，而且还是一个相当漂亮的少女，自己难免会想一些到底该不该握紧琳的手，配合营造出她确实有在帮助自己的样子，还有握紧手会不会引起琳反感的事情。

话是这么说，琳的手细腻过头了，完全不像战士该有的手掌，手心温度也比常人低许多，连身为吸血鬼、体温天生偏低的自己都自愧弗如。

不，等等。

从旖旎中回过神，伊丝突然意识到一件重要的事情。

这种时候不应该自己占据主动吗？不论怎么想，都应该是身为绅士的自己带着琳躲雨，现在却被琳拉着跑，各种意义上都太奇怪了。

察觉到伊丝的速度变慢，跑在前面的琳缓缓放慢脚步，虽然两人仅仅只在雨下暴露了不到两分钟，全身却从头发到衣服全部湿透。

｢跑不动了么。｣

｢不，没有，我们不先找个地方躲雨吗？｣

一路上明明路过了很多可以躲雨的屋檐。

｢我不想被其他人看见，马上就到据点，再坚持一会。｣

｢可以倒是可以……喂，我的话还没说完啊！｣

直接去自己暂住的地方不是更近吗？

虽然这么说，但反正回到宅邸也无事可做，就这么混进神教据点里打发时间好了。

这么想着的伊丝被琳拽进一栋普通人家的住所。

------------

*第三、四更预计在凌晨发

第九章 悲哀的伪者

很快，在琳的指示下，伊丝与琳各自洗完澡换好衣服，面对面坐在摆着茶点的矮桌上，虽说中途发生了一些微妙的事情——琳在洗完澡后只披着一条浴巾就光着脚走出来，以至于自己不知道该把视线放哪里好，不过琳姑且有不应该在她人面前换衣服这种常识，所以并没有发生让伊丝面壁的事。

有种睡衣派对的感觉。

视线无意间瞥见琳宽松睡衣下暴露的洁白肌肤，伊丝礼貌的收回视线——应该和伊芙琳相差不多，可能比伊芙琳小一些，不过结合琳十六岁的年龄，这种发育已经相当不错，比自己和卡米拉好得多。

｢那么，在侍女把衣服送过来之前，先在这里坐一会儿吧，招待不周，还请多款宽待。｣

｢不不，能做到这种程度我已经很感激了。｣老实说，光是看到琳披着浴巾的样子就该给琳倒贴钱了，双手捧起茶杯，伊丝挑起话题，｢那个叫葛兰的人为什么要针对琳？你们不都是神教成员吗？就算他身为主教，不必对所有人保持敬意，但也不至于针对琳吧？｣

｢伊丝一定要知道理由么。｣以问题回答问题，琳直视伊丝眼睛，妖异的脸庞异常严肃，｢在解答之前，我必须要说明，如果伊丝想对福音，或者说我们接下来的行动不利，就算我无法战胜你，也依旧会把你视为敌人，我是被福音拯救的勇者，此身也只为福音驱使。｣

说到最后，琳的眼睛里闪过一抹复杂神色，伊丝可以肯定，那不是无法对自己下手的犹豫，而是一种别的、隐藏的更深的东西。

虽然探求下去也不会给自己带来益处，但自己待在克洛伊公国也无事可做，了解琳，或许可以作为接下来打发时间的谈资。

伊丝故作轻松的笑着回答。

｢琳不愿意说出来也没关系，我只是因为亚特伍德教皇没给我安排其他事情，所以就想着靠了解你们神教打发时间。｣

｢……亚特伍德到底在想什么，算了，这在教会里也不是什么秘密，我告诉伊丝以后，希望伊丝不要告诉外面的人。｣

｢嗯。｣

得到伊丝点头保证，正坐着的琳微微放低重心，神色也缓和下来，双手捧着木杯的样子配合睡衣与身后半干的黑发，给人一种温柔可亲的印象。

｢葛兰讨厌我，是因为我抢走了原属于他的位置。｣

｢抢走位置？琳不是勇者吗？葛兰是主教，两个职位完全不同啊。｣

｢不，他成为主教是在我成为勇者以后的事。不知伊丝是否听过救世主的传说？｣

｢没有。｣

｢那我就从头讲起吧。外界流传着勇者是来自遥远海边的孤儿，而为了找这个在福音记载里，居住于海边的勇者，神教花费了上十年时间，这并非虚言，而是真实发生的故事。当时福音给出的信息十分模糊，对勇者的描述仅仅只有生活在海边，无依无靠却十分显眼三点，符合前两点的人大陆上数不胜数，即便有『显眼』的条件，范围也没缩小多少，当时的教徒不知道该如何理解『显眼』一词，到底是指出名？还是说在身体特征上令人瞩目？亦或者是肉体或魔法能力远超常人？由于范围太大，教徒们只能将所有符合条件的人带回来，一一筛选。｣

｢福音没有说明脸上有鳞片，或者具有巨龙血统吗？｣

｢没有，福音的指引往往很模糊，所以才需要与福音亲和力强的人成为教皇，专门用以解读福音的指示。｣

虽然不知道明明只是读一本书，为什么会有亲和力这一说，但伊丝只是等待琳继续说下去。

｢可惜当时教皇的亲和力不足，解读也处处受限，导致我们犯下了许多错误，以至于白白浪费十年时间，这十年时间里，神教一直在寻找、筛选可能是勇者的孤儿，将他们吸收至教会内部。

由于拖了足足十年都没能确定人选，当时包括帝国在内的人全都以为我们神教是疯子，福音根本没有想象中那样拥有神迹，为了暂时平息盟友帝国的声音，当时的教皇临时确定葛兰为勇者。｣

｢不是说只要按照福音指引，什么事情都能完成吗？即使不去平息帝国的声音，最终也能达成目的吧，提前确认勇者，万一影响了后续怎么办。｣

｢如果福音是问什么就答什么的便利道具，我们就不必像现在这样奔波了，在判断庞大事件时，福音需要很长时间解析命运，如果我们中途突然改变最终目标，再想改变回来，花费的时间将难以估量。｣

｢原来如此。｣伊丝若有所思的点头，这应该可以理解成冷却时间，｢所以葛兰讨厌你，是因为你抢走了本应属于他的勇者身份？｣

大概是在内疚，琳低垂眼眉，视线从伊丝身上收回到桌面，握着木杯的手也跟着紧了紧。

｢是的，原本的葛兰各方面都完美到无可挑剔，不论品格还是实力，教会里都无人能及，他坚信自己就是勇者，会像福音所说的那样，成为大陆的未来——直到我的出现打破了这一切，当时的教皇因为年迈，已经无法正常解读福音，所以就有了后来的亚特伍德接替成为教皇，在权力更迭的同一时间，教徒发现了远在诺塔帝国海边都市的我，把我带回教会，随后，我因为这副身体。｣

说到这里，琳指了指自己脸上的鳞片。

｢因为我天生就有超越人类极限的血脉，加上亚特伍德的亲自教导，很快就在实力上超过了身为人类的葛兰，拜巨龙血脉所赐，人类需要半年才能学会的魔法，到我手里只需要不到一周，剑技的领悟也只快不慢，我甚至还能使用遗迹里记载的龙语魔法，等葛兰从磨砺中回过神来的时候，已经远远落后于我，亚特伍德也因此让我成为了勇者。我抢走了原属于葛兰的一切，所以葛兰才会记恨我，不承认我是勇者。

就像我刚才说的那样，我成为勇者，不是福音，而是亚特伍德的选择，所以葛兰并没有违背福音的旨意，也一直以此为由反对我，渐渐变成现在人不人，鬼不鬼的模样。｣

或许是想到了以前的葛兰，琳的紫绀色的眼睛里浮现些许悲哀，那是对逝去的勇者的哀悼。

伊丝坐直身体。

｢可这不是无理取闹吗？既然琳比他强，被取代成为勇者也理所当然，就算葛兰不是勇者，也一样可以为人类未来做出贡献啊，那样的家伙已经被忌妒蒙蔽双眼，失去初心了。｣

｢可能就像伊丝说的那样吧。后来亚特伍德让葛兰成为主教，或许也是因为内心的愧疚，正因为知道葛兰以前的样子，所以大家才心照不宣的放任葛兰继续无理取闹。｣

那是一种感到悲哀的、不忍心将他丢弃的感情吧，明明给予了他厚望，让他为了目标不断努力，最后却突然一把捏碎他的理想。因为自己是局外人，所以才会认为葛兰过分，换在亲眼见证了这一切，尤其是抢走了葛兰位置的琳而言，哪怕错不在她，也难免会心生愧疚，这不是可以持完全理性态度去批判的事情。

话题陷入沉默。

无言的沉重在矮桌上滚动。

琳苦笑道。

｢呼，邀请伊丝来做客却说些这种事情，我还真是……｣

｢不，该道歉的人是我，是我开始的这个话题。啊，对了，刚才我在琳的桌子上看到——｣

｢呃。｣

｢喂，你没事吧？｣

毫无预兆的，像是胃液翻涌，要吐出什么东西般，琳一瞬间捂住嘴，光洁如玉的手背缓缓浮现一层青色的、像是鳞片的东西。

伊丝连忙站绕到琳身边。

｢怎么了？｣

端起桌上茶杯猛灌，琳生硬的咳嗽起来。

｢唔……不用管我，衣服应该快送来了，我出去看看，伊丝你在这里稍等一会儿。｣

｢真的没问题吗？｣

｢这是常有的事，用不着担心。｣

不再多言，琳擦了擦嘴角，轻推开伊丝，起身打开房门。

第十章 戒指

从神教回来，到宅邸里给卡米拉打了声招呼，交代今天不用做自己的晚餐后，伊丝便径直以连续的传送魔法前往血族王都阿尔维尔，由于克洛伊公国地处大陆西端，与位于大陆东方的血族王都阿尔维尔距离相当远，以至于会产生一方已经到凌晨，另一方却还是傍晚的时差，因此即使是伊丝，也花了将近一小时才抵达。

当然，如果省去定位的麻烦，伊丝只需十分钟就可以到达，这一个小时里，伊丝的大部分时间都花在了定位上，『高阶传送』的传送距离远大于全知地图显示的极限范围——超过这个范围后，地图画面就会像死机一样卡住——而伊丝又从没有在克洛伊公国与血族王都阿尔维尔间往返过，没有在二者间设置信标，所以伊丝每传送一次，都得停下来拿出纸质地图，依照全知地图上显示的附近城市，来给自己定大致坐标，接着修正方向，做好标记，继续下一次传送。

现在，伊丝已经来到了安德烈亚寝宫前的花园里。

这里是自己与安德烈亚再遇的地方，那时候初入王城的自己还是以佩佩仆从的身份进入，结果在王城闲逛的时候，碰巧看见一群行踪诡异、准备暗杀安德烈亚的人，为了提前通知安德烈亚，自己在这个视野开阔、只长着寸许长青草的地方见到了熟睡的安德烈亚。

不过现在自己已经是这里的常客——说成女主人更合适？

脑子里闪现出各种各样的想法，席地而坐的伊丝微微仰起头。

「伊丝大人，这些魔法道具我已经全部测试过了。」

安德烈亚的声音将伊丝拉回现实。

二人正面对面坐在阳光明媚的草地上。

虽然克洛伊公国现在是深夜，但因为存在时差，大陆另一端的阿尔维尔还是白天，至于血族王都为什么会有阳光，则是安德烈亚以阿尔维尔之塔创造的结界，只有在安德烈亚的寝宫里，才能看见如此明媚的太阳，当然，为了不让灼伤护卫，这实际上是魔法制造的虚假太阳，能散发光和热，却不会像太阳那样，让下级吸血鬼化为焦炭。

目光停留在安德烈亚的粉色披肩双马尾上，伊丝略显吃惊。

「诶？不是只过了一周吗？安德烈亚有很多公务吧，不用那么着急也可以，嘛……能测试完我倒是很高兴啦，谢谢安德烈亚。」

夸奖令侧坐在草地上的安德烈亚不好意思起来，手指扭捏的缠绕起发梢。

明明是很常见的动作，但换在安德烈亚身上却变得惹人怜爱。

「……最近领地开始往好的方向发展，贵族叛乱产生的难民已经着手安置，那些反对我的声音也因为奥古斯汀被流放，慢慢小了下来，啊，对了，查理斯它们也帮了我很多忙，抓住过好几次想暗杀我的漏网之鱼。」

说到最后，安德烈亚亲昵的摸了摸在自己和伊丝身边打转的几只地狱三头犬，在安德烈亚的精心照料下，地狱三头犬恢复了原本的白色毛发，毛绒绒的样子，光是看着就想让人上去狠狠抚摸。

「总觉得它们就像我和伊丝大人的……」

「咳哼。」

在安德烈亚扭捏的把话说出口以前，伊丝咳嗽了一声，自己知道安德烈亚要说什么，但查理斯再可爱，也是地狱三头犬，绝对不能是自己和安德烈亚的结晶。

伊丝假装检视起摆放在自己与安德烈亚面前的魔法道具，自己之所以来王都阿尔维尔，一方面是为了看安德烈亚，另一方面则是为了检查触发式魔法武器的情况。

在去克洛伊公国的路上，自己悄悄制作了一批触发式魔法道具，由于是第一次制作，所以有很多地方，诸如触发点设置的过于敏感，又或者威力大到会影响到施法者之类，这些都不够完善，需要有专业人士辅助指出问题，而艾维斯最近又沉迷还原魔导科技，不方便打扰，于是自己便想到了安德烈亚身边的亲卫团总长伯里斯，希望伯里斯能替自己测试这批道具，指出其中需要改善的地方。

结果在交付使用时，安德烈亚提出想和伯里斯一起测试，于是就有了现在的景象。

此外，令伊丝哭笑不得的是，刚才伯里斯在发现氛围不对后，便悄悄带着士兵离开安德烈亚的寝宫，明明一开始还以王族需要后代为理由，对自己与安德烈亚的关系持反对态度，现在却主动让出空间。对看着安德烈亚长大的伯里斯而言，内心其实很纠结吧，从臣子与国民的角度，希望王族血脉繁盛起来，但从个人感情上，又希望安德烈亚能追求她本人希望的未来。

想让伯里斯毫无顾虑的开心笑起来，只能把希望寄托在安德烈亚说过的，找到能让女性间也可以繁衍的魔法或药物了吧，伊丝脸上浮现苦笑。

「安德烈亚有按照我和伯里斯说的，把过去那些对安德烈亚持反对声音的人调到闲职上吗？」

「是的，我把他们安排到了清闲的职位，现在用的人大都是伊芙琳姐姐提拔的人才。」

「说起来，安德烈亚和伊芙琳说的『人才交流计划』进行的怎么样了？」

「第一批自愿去尤弥尔领的人应该已经入职了吧，伊芙琳小姐借由尼鲁教区，悄悄运送进佩西亚领的物资，也投入使用很久了，第二批交换虽然还没开始，但也有条不紊的进行中，」说到这里，安德烈亚的金色眼眸中出现些许无奈，「虽然伊芙琳小姐在使用这副身体的时候，提拔了许多人才，但他们大都是下级吸血鬼和血族以外的种族，因为我前段时间太重用他们，让纯种和上级吸血鬼出生的贵族不满，最近进行贵族会议的时候，又隐隐有分派的势头了。」

「只要他们不对安德烈亚起异心，安德烈亚就当做没看见吧，偶尔从中调和就好。」

毕竟这种事情只要想想就头大，即使是血统出生的贵族派，能留到现在，也一定是有特殊才能之辈，贸然打压并非明智之举，此外，只要不闹的太狠，让双方在一定程度上彼此倾轧，对身为王的安德烈亚来说也是一件好事，这大概是最基本、最浅显的帝王权术。

读懂伊丝想法的安德烈亚稍显困扰。

「伊丝大人明明很善良，可一旦遇见这种事情，就会很黑暗呢，像变了一个人一样。」

「啊哈哈，我也是从书上看到的啦，而且我的话也不能全听，具体怎么做，还是要由安德烈亚自己拿捏……有句话怎么说来着？垂帘听政？如果被那些贵族以为我是在垂帘听政的话，事情就麻烦了。」

「哪个贵族敢这样说伊丝大人，我一定会让他来见查理斯。」

安德烈亚一下子挺直身体，不满的竖起眉毛，在那身夜色连衣裙装饰下，不到十四岁的娇小体型再次被勾勒出来，可爱的护短样子令伊丝莞尔，可能安德烈亚自己都没发觉到，她无意识的撅起嘴了吧，明明是一个国家的君王，却总是在自己面前展现出小孩子的一面。

不对，可能正因为不得不在外人面前保持威严，所以每当自己出现后，才忍不住撒娇？

既感到高兴，又为安德烈亚的不成熟担忧，站在为安德烈亚好的角度上，自己应该在这时候告诉安德烈亚，她应该不苟言笑才对，但自己实在不想把会扼杀安德烈亚纯真的话说出口。

当然，就算变的严肃，安德烈亚在自己眼里也世界第一可爱，和玛丽一样。

伊丝最终只得没办法似的摆了摆手。

「是是，一切谨遵安德烈亚女王大人的吩咐。」

「伊丝大人又来了，真是的。」嘟起嘴，安德烈亚拍了拍身边的查理斯，示意它们退开，接着挪到伊丝身边，表情也变的正经起来，「那个……最近我无意间看到了一本书……可能和伊丝大人有关。」

「书？里面说了什么？」

「是一种叫『带来灭亡的灾厄』的东西，还有人称呼她『毁灭的魔女』。」

模糊的记忆被勾起，伊丝思索着。

「啊啊，这个我在尤弥尔教会出版的书里见过，是一个传说吧？明明和人类一样具有智慧和感性，身体却兼有许多不同生物的特征，一旦死亡，就会化为世界的灾厄，为生灵带来毁灭。」

精致的脸庞充满认真，安德烈亚现在的样子，让伊丝有种想用力亲安德烈亚脸蛋一下的诱惑力。

「是的，伊丝大人之前不是给我展示过吗？既有猫的耳朵，又有龙翼和狐狸一样柔软的蓬松尾巴，再加上伊丝大人您的实力……」

安德烈亚的声音越来越小，倒映在伊丝眼中的澄澈金瞳微微闪动，充满担忧。

是想说自己可能是『毁灭的魔女』吧，为安德烈亚的胡思乱想感到好笑，伊丝轻轻把手放在安德烈亚的粉色头发上，还是和以前一样，如同绸缎般柔顺。

「安德烈亚是关心则乱，毁灭的魔女只有在死后才能获得诅咒的力量啊，我看起来像死——」

「呣。」

在伊丝把话说出口之前，安德烈亚不高兴的皱起眉，伸手捂住伊丝嘴巴。

只是比起安德烈亚的关心，伊丝的第一感想是安德烈亚今天用了香水。

「不许说那个字。」

直到伊丝点头答应后，安德烈亚才放开伊丝，收回探出的上半身，纯真的脸上再次充斥焦虑。

「我知道伊丝大人会这么说，但同时拥有很多不同种生物特征这点，只有伊丝大人……而且还是龙、猫咪和狐狸的奇怪组合，我在书上找了好久都没找到类似的生物。」

「咦，安德烈亚有找过吗？」

「当然要找一遍才行啊，因为是伊丝大人嘛。」

安德烈亚理所当然的说着。

有种内心被填满的充实感，跪坐在草地上的伊丝拍了拍自己大腿。

不理解伊丝的动作，安德烈亚可爱的歪头，脑袋上冒起一个问号。

「伊丝大人？」

脸颊有些发烫，伊丝忍着腼腆，强装镇定的说。

「是让安德烈亚坐在这里说的意思啦。」

「诶……」

安德烈亚要是再不好意思下去，自己就该不好意思了。

伊丝一把将安德烈亚拉到自己面前坐下，装作不在意的咳嗽。

「哇啊——」

「嗯，还是这样更好说话。」

「可、可这样就看不到伊丝大人的脸了。」

「放心吧，我会一直看着安德烈亚的。」

即便是坐在草地上，安德烈亚也比自己矮许多，大概是在紧张吧，安德烈亚的肩膀看起来有些发抖，内心升起想捉弄一下的感觉，伊丝先是悄悄将双臂绕过安德烈亚肩膀，然后突然一下从后面抱紧安德烈亚。

「咿呀！」

如同被惊动的小猫般，安德烈亚突然绷紧全身，发出意料之中的尖叫。

果然捉弄起来很可爱。

鼻尖被头发触动，传来一层痒痒的感觉，但粉色头发间的芳香却让伊丝无法轻易松开，察觉到伊丝嗅嗅的动作，感到害羞的安德烈亚开始扭动身体，试图从伊丝手臂里挣扎出来，可那种程度的力道，与其说想挣脱出来，不如说是在调整成更舒服的姿势。

「等等……伊丝大人，这太不好意思了……」

「明明用了香水，还说这种话吗？那可不是安德烈亚这个年纪的女孩该用的东西。」

「我已经是血族女王了，用香水才是该有的礼仪。」

虽然无法看见安德烈亚的表情，但从闹别扭的语气判断，应该撅起嘴了吧，伊丝稍稍抱紧安德烈亚，娇小而柔软的感觉便一下子扑入怀中，如同入口即化的糖果冰淇淋，又像正在伸懒腰的小猫。

「不会有事的哦，安德烈亚想的太多了，而且就算我是那个什么魔女，只要保证自己不会去找初代血族女王，就不会有事了。」

为了哄安德烈亚，伊丝悄悄切换出第三形态，将身后的狐狸尾巴伸到安德烈亚面前，轻轻挠动安德烈亚脸颊。

大概是觉得很痒吧，安德烈亚扭动的稍微剧烈了一些，脸上的严肃也控制不住的变成笑意。

「伊、伊丝大人，这样太犯规了！」

「哦？安德烈亚明明一副很舒服的样子。」

「再闹我会一口把尾巴咬下去哦！」

「那样会把牙齿磕掉的，小……」

虽然想说小傻瓜之类的话，但总觉得有些肉麻，伊丝不禁为自己现在的举动感到好笑，如果这就是坠入爱河的恋人的话，那世界上那些比自己早体验到这种感情的情侣还是早点爆炸吧，实在甜蜜过头，让人情难自禁了。

夏末的凉风令青草蜷曲，舒爽感拂过脖颈与耳垂，令长发与裙裾跟着飞舞。

享受这片难得的安宁，两人沉默下去，过了半天，安德烈亚才低声喃喃。

「伊丝大人现在旅行到哪里了？」

「克洛伊公国，在神教的大本营里。」

亚特伍德没有交代自己，不能把神教大本营在克洛伊王国的事说出去，所以告诉安德烈亚也没关系，但伊丝觉得，就算亚特伍德说要保密，自己也会一五一十的全部说给安德烈亚听，坠入爱河的人从来都不理智。

「神教？有一点印象呢。」

安德烈亚仰起头，脑袋靠在伊丝身前，从下往上看向伊丝眼睛，近在眼前的樱唇令伊丝呆了一瞬，然后又移开视线，可惜安德烈亚并没注意到这一幕。

「之前他们来打探过伊丝大人的消息，我让伯里斯把他们全抓起来了。」

「是吗……原来是这么回事。」

同样的事情伊芙琳也说过，难怪琳会知道自己是血族，派出这么多眼线，倘若连自己是血族都不知道，就太夸张了，在阿尔维尔时，自己没掩藏过纯种的身份，每天都顶着翅膀走来走去。

「真羡慕玛丽呢……」

安德烈亚如同梦呓般低语。

「为什么？安德烈亚是女王，玛丽只是普通平民，事到如今还说想当普通人这种话，会辜负那些效忠安德烈亚的人哦。」

「嗯，我知道，但我羡慕的是玛丽能一直陪在伊丝大人身边，能和伊丝大人一起旅行，如果我不是女王的话……」

「不——行——」伊丝食指轻点在安德烈亚唇瓣上，「安德烈亚是生而为王的人，如果安德烈亚不是血族女王的话，安德烈亚就不是安德烈亚了，我想想……嗯，会少了很多魅力。」

「如果我不是血族女王，伊丝大人就要离开了吗？」

说到这里，安德烈亚扭动身体，面对着伊丝。

伊丝微笑道。

「当然不会，我只是说安德烈亚是安德烈亚，玛丽是玛丽，你们两个是不同的。」

「是吗……那我就好好期待约定吧，等领内稳定下来，我就和伊丝大人隐居——一定要住在木屋里！」

「是是，到时候就全听安德烈亚的命令，不过木屋要大一点才行。」

自己可不觉得佩佩和卡米拉会善罢甘休，如果不给伙伴们空出位置，不说玛丽她们会伤心，佩佩大概会把房顶都拆了吧，但说到底，自己似乎从未仔细思考过以后该怎么办。

只要稍微延伸一下，就会陷入不知道该怎么好的境地。安德烈亚会接受吗？其他人的想法呢？每次想到这些，都会为自己的优柔寡断懊恼，如果那时候更果决一点，现在就不会这样纠结了吧，但又正如自己刚才说安德烈亚的那样，如果自己做得到，自己就不是自己了，说到底，倘若自己做得到，那么即使在看了与安德烈亚的两年梦境后，面对安德烈亚的告白，自己也应该拒绝。

真是该死。

「姆。」

安德烈亚先是凝视了一会儿伊丝满溢纠结的眼睛，随后又像是突然想起来了什么，从口袋拿出一枚嵌着琥珀色水晶的戒指，趁伊丝不注意，悄然的套在伊丝无名指上。

「诶？这是？」

「礼物，」安德烈亚脸上浮现浅浅微笑，「这样它就能代表我，和伊丝大人一起旅行了。」

「……原来如此，还有这样的方法，嗯，我收下了，它会替安德烈亚见证我的旅程。」指腹轻轻抚摸过戒指，将它调整到最合适的位置，伊丝抬起头，太阳在不知不觉间快落山了，「我要回去了，再晚的话，卡米拉就该着急了。」

「嗯。」

点了点头，安德烈亚站起身，目送伊丝移开。

◇

『高阶传送』

以传送魔法回到自己房间，伊丝四下看了看周围——时间已经到凌晨，拉克西丝正站在床边。

「吾主，欢迎回来……？」话说了一半，拉克西丝便察觉到伊丝的不对，「您怎么了？似乎在忍耐着什么。」

伊丝悄悄将戴着戒指的手背在身后，故作轻松的说。

「不，没什么，不好意思，拉克西丝，可以请你帮我烧水吗？我想洗澡。」

「好的，我知道了。」

房门发出啪咔一声，听到拉克西丝脚步声渐渐远去后，伊丝终于忍不住内心的激动——主要是喜悦，如同跃出水面的鱼般，一下子扑到床上，接着把会弄乱被子与床单这样细枝末节的想法抛之脑后，毫无顾忌的在床上咕噜咕噜翻滚起来。

「呜呼呼呼呼～！噢噢噢～！从安德烈亚那里收到戒指了！是戒指哦！！？戒指～！」

小半个宅邸都因为伊丝的欢呼亮灯。

直到烧完水的拉克西丝回来前，伊丝都如同笨蛋般一边傻笑一边在床上滚来滚去。

第十二章 救世主们的惊叹

「琳，我认为这是戈尔的阴谋，不论如何你都不该应邀去帝国。」

「虽然不知道紫这么说的理由，但我也觉得琳你不该去帝国，那个戈尔一看就不是好东西。」

一大早就从神教出来，和紫与红走在贵族街上的琳微微抬头，尽管自己为了上午的会议，天还没亮就起床，但现在也已经到了上午十点，初秋失去炽热的太阳高悬头顶，投射在皮肤上的点点暖意将寒风驱散。

看来今天天气不错。

当琳内心给出如此定论的同时，分别走在琳两侧的紫发少女与红发少女继续喋喋不休的说着。

「明明以勇者巡礼的理由邀请琳去帝国，却不让我和红一起陪同，埋怨倒不是说我想借这个机会出名，而是这太奇怪了，另外就算戈尔是以帝国使者名义，替帝国传达消息，依照他过去对琳冷嘲热讽的恶劣态度，今天仅仅只是冷淡表情，态度好的让人难以置信。」

「啊？原来是因为这个理由，所以紫才说要拒绝啊，可帝国邀请琳到底有什么目的？」

「这个么……」有着成熟身材的紫发少女皱起眉思考，「在没有充足证据前，我不便下结论，但从前面几代教皇大人一定要把据点移出帝国看，或许前几代教皇大人就已经预料到，帝国会对我们心生恶意，他们说不定是看见我们逐渐壮大，想敲打敲打我们，把我们绑在一条船上，毕竟福音对世俗政权是一种威胁。」

「可既然只是想敲打我们，又为什么要让琳去？」

「他们不敢对教皇大人动嘴，所以只能找下位替代，比起主教，我们还有勇者这个无可替代的重要存在，所以只要让勇者见识到帝国国威，就等同于敲打了我们。」

即便如此，紫也还是没能解释一开始的问题，即，如果只是想敲打敲打神教，为什么帝国不允许紫和红她们陪同自己？如果目的真是敲打，那么就应该再叫上两个主教，效果明显会更好。

只不过，要是把这些疑问说出口，红的反应恐怕会激烈起来，紫之所以避而不谈，也应该是这个原因，如果自己没猜错的话，紫现在应该正看着自己的脸，摇头示意自己不要把疑问说出来吧，琳看向走在左手边的紫，和想象中一样，紫冲自己微微摇头。

当然，琳也知道，红不是傻子，只要给红一点思考时间，红就能发现紫把她绕了进去这件事，所以这里需要自己配合着紫转移话题，琳面无表情的说。

「戈尔给了我们充足时间，现在才刚刚从会面下来，用不着急着考虑接不接受邀请，等亚特伍德和主教那边有初步定论后，我们再议也不迟，我们和帝国本就只是合作关系，而非附庸，实在不行，拒绝帝国的邀请即可。」

「说的也是，他们总不会因为邀请被拒绝，就大发雷霆的对我们出兵吧？」

红若有所思的点点头，紫连忙跟进。

「而且只要拒绝的理由足够合理，比如勇者连夜去了王国执行任务，就不会让帝国没有台阶下。」

「所以只要拒绝帝国，他们就会换个方式敲打我们，然后选择主教去他们领地？」

「正是如此。」

「嚯嚯，我倒希望葛兰主教被选派过去，就算他被帝国吓得尿裤子，我也不会觉得给我们丢脸。今天会议上摆出的那张臭脸，我差点没忍住上去揍他，居然说什么『勇者没有完成福音指派，就说明我们选错了勇者』的话，还推荐那个伊丝·恩雅来替代琳，仅仅根据伊丝·恩雅抢走了天使和树妖甘露，就否定我们之前做的一切，而且还当着那个戈文的面说这些，真不知道教皇大人为什么要让那种家伙成为主教，明明都没有人理会他。」

「教皇大人有教皇大人的苦衷，红不也知道吗？他原来是勇者的事情。」

「即便如此，把葛兰任命为主教也太过头了，同情也不是这样的同情法，」忿忿抛下带有怨念的发言，如同想起了什么，红发少女突然轻呼，「啊，对了，我听人说，昨天琳把那个伊丝带回小窝，是真的吗？那家伙明明打伤了琳，琳还对她这么好，明明都不允许我随便进你房间。」

「还不是因为红喜欢乱翻东西。」替琳做出解释后，紫发少女将目光放在琳身上，「我也听说了这回事，而且昨天伊丝似乎还替琳把葛兰赶走……原来如此，因为伊丝昨天和琳待在一起，遇见了葛兰，葛兰又正好拿天使和树妖甘露被抢走来说事，结果伊丝为了赶走葛兰，就把做出这一切的人其实是她这件事说出口，所以葛兰今天才在会上提出，应该让伊丝成为勇者吧？这家伙真是疯了，就算他的提案被教皇大人通过，最后成为勇者的人也不会是葛兰，他已经被嫉妒蒙蔽双眼，只要不是琳成为勇者，换谁来都支持。」

「这么说来，那个伊丝只是被迫卷入我们，其实是好人？」

「本来就没有好坏之分，站在她的角度，我们才是坏人，突然出现说要杀掉她的熟人，她又不知道福音的事情。」

「说的也是……」

没有辩解，红发少女自顾自的安静下去，紫发少女则继续自言自语般的说。

「可教皇大人为什么要邀请她？刚才在会议上问教皇大人，教皇大人也只说等时机到了，我们就会知道，难道教皇大人其实交给了伊丝任务，只不过刻意不告诉我们？」

「嗯，我觉得紫说的没错，不如我们去看看她到底在做什么吧？说起来，她住在哪里？」

「主人大人，只要穿上这个就可以了吗？稍微有些小了呢。」

「那是玛丽成长了啦，等等，别在院子里换衣服啊，万一被外人看见了怎么办，虽然是两件式，但也做的很贴身，会把身体曲线勾勒出来的。」

「是～」

耳边传来熟悉的声音。

紫与红二人面面相觑，如同说好了般，不约而同的点头停下脚步。

「看来就在这里啊。」

「琳，我们翻到树上看看吧？」

紫发少女脸上浮现出少见的、只有少女才有的俏皮——或者说恶作剧表情。

虽然想阻止伙伴们的偷窥行径，但自己也很好奇伊丝究竟被亚特伍德委派了怎样的命令，以及那天晚上伊丝又用了何种特殊魔法击败自己——琳始终相信，那不是伊丝真正的实力，伊丝之所以能击败她，是因为伊丝使用了能在短时间内，将身体与魔法能力极大幅度强化的献祭魔法。

踌躇片刻，琳点点头。

「嗯，注意离院子远一些，她的警惕心很强。」

「诶？琳居然同意了让我们偷看，我还以为琳又要像以前一样，自顾自的甩下我们不管了。」

「你还是闭嘴吧，我和琳先上去了。」

咏唱飞行咒文，紫发少女与琳飞到附近贵族宅邸的屋顶上。

……

在一个宽阔且没有遮挡物的后院里，伊丝与玛丽面对面站着，尽管双方间距超过二十公尺，勇者三人也还是能听清伊丝与玛丽的对话。

「她们这是在做什么？那个半精灵手里拿的是魔法武器吗？」

「体积太小，既不是近战武器的剑和矛，也不是法杖和魔法书，应该是具有特殊功能的魔法道具吧，但那种只有指甲盖大小的魔法道具，我想应该是触发式魔法道具。」

「触发式魔法道具？」

红不解的歪了歪头。

脸上被无语填满，紫发少女叹了口气。

「琳，还是你替我说吧，你是队长，教导红是你的职责。」

琳认真解释道。

「红不是见过么，两个月前我们暗杀公爵的时候，就因为公爵身上有触发式魔法道具，我召唤的收割者才没能一刀解决公爵，反应过来的公爵叫了一堆士兵，还好你反应快，把公爵处理掉，不然我们就要暴露身份了。」

「噢噢，是前段时间邻国的残党对吧？原来她们手里拿的是那个救命道具，喂，我说琳，我们不能搞一件吗？关键时刻可以让我们免去许多危险啊。」

「触发式魔法道具价格昂贵，如果要给我们购置一件能派得上用场的触发式魔法道具，至少得一千枚金币往上，这还是最次的品级，那个公爵用的救命道具，应该花了一枚宝石币，那是出自艾维斯大师之手的魔法道具，这也是我之前在王国时，为什么花大价钱将人情送给艾维斯大师的理由，现在克洛伊王国国库紧张，我们没那么多闲钱购置不需要的东西，每一枚铁币都要花在刀刃上。」

「没钱真痛苦啊……啧，这么说来，伊丝那家伙身边摆的全部是触发式魔法道具？」

没有回头看问个不停的红，琳观察着拉开距离的伊丝与玛丽，点了点头。

「嗯，我想应该是，以红衣主教的身份，那些魔法道具加起来应该值五枚宝石币。」

「可恶，尤弥尔教会真有钱啊，五枚宝石币足够把我们三个人一起买下来了，呃，我是说我们身上的全部家当。」

「比起有钱就能买到的触发式魔法武器，红你应该把注意力放在那个女孩穿的衣服上。」

「衣服？不是普通的短袖——咦？」话说了一半，红的双眼便瞪大到仿佛要从眼眶里掉出来，「怎么可能！我没看错吧？那不是普通的衣服吗？为什么能抵挡火球？」

「那明显不是普通的衣服，柔韧度和皮甲相差无几，但却有抵抗魔法的效果，虽然红和紫察觉不到，但我可以看见，衣服上有魔法元素的痕迹，而且十分密集，那种程度的元素屏障，应该能正面抵挡三阶魔法的轰击。」

「三阶！」

为自己同伴的失态感到丢脸，紫偏过头，装作不认识红的样子。

「红，你小声点。」

红的声音连忙变小。

「那不是连我们的魔法都很难起作用？」

「不知道，在没有亲自尝试过之前，我不能妄下定论。」

这也不能怪红大惊小怪，而是能抵抗三阶魔法的魔法防具确实少得可怜，防具的打造比武器困难的多，能流传下来的数量也十分稀少，再加上材料受限，大部分高阶防具都以坚硬铠甲为主，像这样一件柔软的，可以贴身穿着的内衬衣物，简直是琳与红这类少女的福音，证据是即便是紫发少女这样矜持的淑女，目光都无法从玛丽身上移开，死死盯着永续天使之祝福不放。

「我说琳，如果我们现在去和伊丝修复关系，可以找她买下这件……」

「你在说什么胡话，紫，这可不像你，我们怎么能找敌人要东西，那不等于投降吗。」

「可红你自己不也说了吗，伊丝她们不是坏人。」

这两个人太吵了。

琳皱了皱眉，让两人安静下来。

「紫，你最好还是死了这条心，看那套软甲的规格，是专门给半精灵那种幼小体型打造的防具，你就算买过来也穿不上，而且我也不觉得我们能拿出买下这套软甲的钱。」

「那个半精灵一路上不一直说自己是奴隶吗？为什么能穿上这种好东西啊，难道我们这群勇者还比不上一个奴隶？太荒唐了，尤弥尔教会已经富有到这种地步了？」

不知道的人说不定以为自己的同伴要投敌到尤弥尔教了。

琳伤脑经的扶额。

「你看那个半精灵的眼睛。」

「眼睛怎么了？」

不解的人依旧是红，琳耐心解释道。

「紫色。」

「琳你的眼睛不也是紫色吗？」

「不，我的眼睛乍一看是紫色，但实际上偏绀色，和真正的紫色有区别，你们还记得福音的序言吧，不要招惹紫色眼睛的伟大种族。」

「琳的意思是，尤弥尔教会发现了与伟大种族沟通的方法？」

「不知道，我只知道最好不要去激怒半精灵，如果能和福音记载的伟大种族沟通，我们或许就能依靠伟大一族的力量，在未来驱离魔王，据说创造福音的人就出自那一族。」

呆滞片刻，一副无法接受的模样，紫皱起眉毛，轻咬嘴唇。

「这可真是……太梦幻的消息了，难怪尤弥尔教会会破天荒的接受半精灵，还给半精灵穿那么好的防具，真好啊，我也想有紫色眼睛，那样就能找尤弥尔教会领一件衣服穿了，该死，不说上衣，就算只有一件胸衣也好啊，关键时刻能救命，就不能出钱买吗？我是认真的。」

「那你得去找伊丝求情了。」

「唔……为什么偏偏是个女主教。」

紫脸上的懊恼更深一分，这次换成红一脸嫌弃。

「紫，你不会想色诱吧？」

「那又怎么了，反正执行任务的时候，大多数时候我的任务也是诱骗那些肥猪，以我的魅力，轻松就能把那群男人哄得把月亮都捧给我，可惜这是个女人。」

「啧。」

「好了，先闭嘴，她们要开始了，在弄清楚她们到底在做什么前，我们先静观其变。」

琳的话令另外两人立即恢复正色，严肃的点点头。

「「嗯。」」

第十三章 概念型触发式魔法道具

｢她们开始了。｣

以琳的话音落下为开始，伊丝与玛丽开始了第一次测试，然而与琳三人想象的，应该是伊丝穿戴触发式魔法道具，让身着魔法甲胄的玛丽去触发不同，现实刚好与她们想象相反。

｢明明穿上了上好防具，反而还要戴触发式魔法道具？为什么？就算半精灵很重要，也不至于给这么多东西啊。｣

｢先等等再下结论，红，她们说不定是在试穿刚刚到手的装备。｣

｢可一路上她们一直和我们在一起，应该没机会购买这么昂贵的魔法道具……难道说她们早已在赫尔斯王国购置好，只是为了不被我们发现，所以一直等到现在才穿上？宝物库里也没有这几件道具，不可能是教皇大人借给她们的东西｣

心思缜密的过头了。

琳心中对伊丝的评价再次上升一分，绝大多数人在购置魔法道具后，都会迫不及待的穿上去测试，自己与伊丝一行在路上花费了大半个月时间，自己从没见伊丝拿出过这几件魔法道具，考虑到触发式魔法道具的重要性——既然是关键时刻用来保命的底牌，就决不能轻易向他人展示，为了掩盖秘密，一直忍耐着到现在才拿出来测试，这份耐心值得自己称赞。

｢首先是测试头带么，琳，你能看到头带上附着的什么元素吗？｣

｢是土元素，应该不是简单的『土墙』、『土盾』魔法，防御型魔法的土元素要更紧密。｣

｢但既然做成触发式魔法道具，就应该是『石枪』或者『落石』一类的魔法吧，在敌人偷袭过来的时候反制对方，起到奇袭的效果，可惜不论『石枪』还是『落石』，威力都太小了，果然还是那件软甲最值钱。｣

｢等等。｣

在琳话音落下的瞬间，伊丝将手心对准玛丽，释放出二阶魔法『冰枪术』，紧接着，天空就像被什么东西蒙住了般瞬间黯下，站在原地不动的玛丽突然被一道从地面涌起的泥泽墙壁包裹其中，以琳三人的视角，玛丽已经完全消失在了土球内，作为防御魔法，已经算得上合格。

但这只是魔法的第一阶段。

当足有成人手臂粗细的冰枪撞击在土球上破碎后，大地逐渐软化，坚实地面变为流动的暗棕色液体，如同瘟疫一样，开始朝四周蔓延，凡是被暗棕色液体触及的东西，不论是石板小径，还是那些躲在地下准备冬眠的老鼠，亦或者庭院内的植物，全部被涌动的大地吞噬在内，连声音都没发出便被埋葬其中。

更令琳三人瞠目结舌的是，被泥泽包裹成球形的玛丽不仅完好无损，甚至还能随着伊丝指令，控制土球在泥泽上前后左右的移动。

｢喂喂……这到底是什么魔法啊，『土精灵的庇佑』？但地上的泥泽又怎么解释，攻防一体的魔法……难道是借用四阶魔法『土元素掌握』，控制土元素保护自己，同时还让大地软化，阻止偷袭者二次进攻？可『土元素掌握』什么时候变成可以放进道具里的魔法了？而且还是由一个不足二十级，对魔法一窍不通的战士施放？说到底，如果需要佩戴者主动操控才能使用，不就违背了触发式魔法道具用来预防偷袭的初衷吗！｣

｢紫，现在先别说这个了，我们快下去阻止她，不然墙壁和街道都要被毁掉了！｣

着急的拍了拍紫与琳的肩膀，红发少女一下子站起身，脸上满是紧张，虽然这种程度的魔法对她们很难起效，只要在泥泽化的大地蔓延到自己脚下之前跳开即可，但魔法并非只能用来对付懂魔法的人，假如在集团战中使用这种道具，只要在人群里引爆，就能迅速让近百人失去战斗力吧。

而且看情况，现在的范围还不是泥泽的极限，既然紫说是四阶魔法，那么这片泥泽至少也能蔓延直径百公尺，更恐怖的是，泥泽化似乎可以随着包裹玛丽的土球移动而移动，换句话说，使用这个魔法道具的人随时都可以移动到人群最密集的地方，造成大量杀伤，无法飞行的人连逃跑都做不到，直到被土球追上，淹没于大地里才能得到解脱。

｢使用者还会被土球保护起来，就算想以攻为守都不可能……｣

居然把这种战术魔法道具给一个半精灵随身携带，这在红眼里和疯了无异，要知道，这种战术魔法道具，虽说不是凤毛麟角，但也是不到非常时刻不会拿出来示人的东西，现在让一个小女孩随身携带，难以想象得多富有的人才有实力做到这一步，举例说明的话就是，哪怕是身为勇者随从的红，从加入神教到现在，也只摸过一次四阶魔法物品，而那还是一次性的魔法卷轴，而非能重复使用的魔法道具。

与其说这是触发式防御道具，不如说是对集团战专用魔法武器。

｢好了玛丽，可以解除魔法了，再继续下去，整个宅邸都要被吞了。｣

｢诶？好、好的！｣

在泥泽扩散到墙壁之前，站在庭院里的伊丝叫停玛丽，稍显不满的皱眉。

玛丽正在使用的触发式魔法道具是『泥泽化·扩散型』，属于艾维斯告诉自己的、目前已知的魔法回路，因为将『泥泽化』与『扩散魔法』二者相结合，所以泥泽化的范围比原来大了许多，而将玛丽包裹成球，保护在内的魔法，则是『土盾』的上位魔法『噬魔壁障』，二者是由两个不同的魔法道具分别触发而来。

两个魔法之所以同时出现，是因为自己将两个触发式魔法道具的触发点设置的一模一样，当佩戴者受到一定程度的攻击时，两个魔法道具会同时触动，进而让人误以为这是全新的魔法，最大化保护佩戴者的同时，还可以恫吓那些疑神疑鬼的偷袭者。

虽说就结果论，自己成功了，两个触发式魔法道具成功的结合在一起，成为攻防一体的道具，但自己也发现了一个问题，那就是这种结合似乎没有很强的实用性。

自己设计这种魔法道具的初衷，是为了在阻止暗杀者刺杀的同时，用攻击魔法将对方逼退，可仅仅只是『泥泽化』这样的魔法，在逼迫对方放弃进攻的危机感上还不够，比如偷袭者大可以跳跃或飞起来，避免受泥泽化影响，接着对伙伴发动二次袭击。

｢明明是很大的问题，为什么安德烈亚和伯里斯都没提出来啊……如果把『泥泽化·扩散型』换成『石枪』的话，唔姆，『石枪』仅仅只是一阶魔法，似乎有些不够格，换成三阶的『术理之枪』虽然能起到效果，达成令偷袭者放弃进攻的目的，但威力太大，万一周围有路人站在身边，又会伤及无辜，等等，不对，就算周围没有路人，『术理之枪』也很不妙，怎么样让触发式魔法道具知道自己该往哪个方向射出『术理之枪』？如果出现偷袭者在后方，『术理之枪』却往前方发射的情况，也太滑稽了，总不能增加『术理之枪』的魔力回路数量，让它们无差别朝四面八方射击吧。｣

如果是那样，道具材质无法承受复数的魔力回路倒是小问题，更麻烦的在于复数的魔力回路会增加魔法道具的体积，那样就既不美观，也不方便随身携带。

看来自己得想办法改进这方面的问题，如果实在不行，就只能放弃让触发式魔法道具变的攻防一体的想法。

想到这里，伊丝长叹了口气，明明最开始自己还觉得这是改变触发式魔法道具未来的发明，现在看来，根本没那么容易实现，毕竟光是让两个触发式魔法道具的触发点完全一样，对这个世界的铸造师而言，就是一个无法攻克的难题，纯手工制造不像工业机床流水线作业，手工制作很难做出两个完全一样，更别提是魔法道具这种精密的工具，自己也是靠铸造台的便利才勉强完成，换言之，玛丽手中那对触发式魔法道具，全大陆也就只有这么一对。

｢哈啊，只能找佩佩和卡米拉商量解决办法了，她们或许可以想到出路，话说回来，为什么琳她们要待在那边的屋顶上，是要监视我吗？｣

可如果这也能被称为监视的话，那些专门训练过的监视专家就要失业了，自己可没见过光明正大待在别人家屋顶上，还一点伪装魔法都不做的监视，说她们是来看风景还差不多，比起她们，宅邸里的侍女才更像监视自己的人。

伊丝尝试着朝琳三人的方向打招呼。

｢琳、琳！她在朝我们打招呼，我们被发现了！｣

对于红的大惊小怪，琳只是无奈的叹气。

｢……这不是理所当然的么，我们又没有做伪装，下去吧，继续待在这里也没意义，从一开始我就不觉得这种临时起意能看到太多东西。｣

｢说的也是呢。｣

附和琳的发言，紫发少女跟着跳下屋顶，三人从正门走进后院，来到伊丝面前，伊丝和善的朝三人打招呼。

｢早安，琳，还有红和紫。｣

自己虽然好奇的问过红和紫，这是不是二人的假名，但红和紫却一致回答这就是她们的真名，勇者三人均以单字作为名字。

这是在嘲讽自己吗？

脑海里一瞬间闪过这样的想法，但看到伊丝脸上毫无讥讽意味的笑容后，琳又把这份想法按下去。

｢早安，伊丝和玛丽在做什么？｣

虽然自己知道她们在测试魔法道具，但能不说出口最好还是不说出口，这是心照不宣的表面礼仪，这时候伊丝她们就应该把东西收起来了。

然而，琳却得到了差点令她笑容崩坏的回答。

｢我们？在测试魔法道具哦。｣

这家伙傻掉了吗？

勉强维持着面无表情的样子，琳只能顺着伊丝的话往下说。

｢是……是什么样子的魔法道具？｣

就和不应该随便把自己的等级和习得的魔法说出来一样，触发式魔法武器也不应该随便告知他人，否则很容易被人针对，自己问出这个问题，已经算相当失礼。

似乎在思考什么，伊丝食指撑起下巴。

｢嗯……正好琳来了，说不定可以帮我想到解决办法。｣

倒不是说自己没有防备心，只是现在手头的这些魔法道具都处于设计概念的阶段，一开始自己以为伯里斯测试以后，自己只需再微调一下就能立即投入使用，但从『泥泽化·扩散型』来看，伯里斯的测试也不可全信，自己完全搞不懂伯里斯为什么没向自己申报实用性的问题，因此所有的触发式魔法道具自己都打算回炉重做，重新设计。

伊丝朝庭院挥了挥手，因为『泥泽化』而乱七八糟的庭院，顿时被寸许青草覆盖，变的不那么丑陋，原本自己可以用创造系魔法，让庭院恢复原样，但琳三人在这里，自己就不想显摆似的使用夸张魔法，但饶是如此，琳身后的红与紫也还是因为青草疯长的模样微微色变，说着些｢自然魔法｣、｢恐吓我们｣、｢这只不过是魔法道具的效果｣之类的话。

用了自然魔法还真是对不起啊。

｢玛丽，可以把手环给我吗？｣

｢主人大人，是左手的还是右手的？｣

｢两只手的都要。｣

｢那么夸张的道具居然有两个！？｣

｢紫……｣

｢呃，失礼了。｣

同伴的举止令琳脸色尴尬起来，不过即便是尴尬，那张有着点点鳞片的脸也十分美丽。

明明很漂亮，却经常戴面具，真是暴殄天物，内心吐槽的同时，伊丝微笑着将两个一指长的，如同护腕的手环呈现在手中。

｢这是一种触发式魔法道具，只要佩戴它的人受到危险，它就会弹射出一阶魔法『火焰弹』，不过我在上面做了些许改进，让它变的比普通火焰弹更强了一些，前提是同时佩戴两个手环。｣

｢嘁，还以为会给琳和刚才玛丽一样贵重的东西，不就是『火焰弹』嘛，这种魔法，紫随便就能丢出十几个，明明能拿出那样的软甲和土魔法道具，到琳身上就变得这么寒掺……｣

对于红的嘀咕，将两枚手环分别戴到左右手上的琳皱起眉。

｢红，伊丝愿意让我们了解这种魔法道具，我们就已经要感谢伊丝，你太失礼了。我要测试这个魔法道具，你用魔刃攻击我。｣

｢哈啊？真的？用魔刃的话，我不能保证可以在伤到你之前收手啊。｣

｢别管那么多，有危险我会闪开。｣

当琳与红准备测试的时候，伊丝悄悄拉着玛丽，顺带把紫发少女也一起拉开，令伊丝奇怪的是，此前紫发少女明明会用各种语言挑逗自己，但今天却非常听话，手还有意无意触碰玛丽，视线根本没放在琳和自己身上，以至于让伊丝心生警觉，紫会不会是有恋童倾向的人，毕竟玛丽世界第一可爱，和安德烈亚一样。

｢那么，我可要开始了。｣

话音落下的一刻，手持单手剑的红对琳胸前发起突刺，受到触动，琳双手手腕上的触发式魔法武器很快有了反应。

两只手环上的宝石分别闪现白色与红色光芒，紧接着，琳打开的胸前连续出现三个白色的、缓缓旋转的魔法阵，同一时间，一枚仅有拳头大小的一阶魔法『火焰弹』浮现在琳胸口，异常缓慢的朝魔法阵飞行。

｢哈啊？就只有这种速——嗯？｣

就在红为『火焰弹』的速度嗤笑时，当『火焰弹』接触到白色魔法阵的一刻，速度突然陡增。

起初是箭矢般的速度，但在穿过第二、第三枚魔法阵后，『火焰弹』不仅飞行速度难以用肉眼捕捉，就连体积也迎风暴涨数倍，眨眼间变成能够将宅邸吞噬其中的，宛如火焰风暴的凶恶存在。

糟糕了。

来不及改变姿势，红直接将自己最大的底牌『劣化魔刃』覆盖全身，与此同时，意识到不对的琳也加入削弱火焰风暴威力的队伍，场面瞬间逆转。

如果红知道这个魔法道具的名字，或许就不会这样大意了吧，这是事后琳的评价。

『火焰弹·三重加速Ⅳ型』

第十四章 少女的交易

｢还、还好我反应够快，不然就要被烤熟了。｣

从火焰风暴中幸存下来，红如同虚脱了般，单手撑在地上，捂着胸口大口喘气。

在意识到情况不妙后，红第一时间将自己的底牌『劣化魔刃』覆盖全身，同时，琳也迅速使用亡灵魔法，试图扑灭火焰，在二者的协同下，原本冲天而起的火焰风暴很快便平息。

当然，这是在外人眼中看来，实际上不论『劣化魔刃』，还是琳的亡灵魔法，都来不及赶上火焰风暴的蔓延速度，红之所以没受伤，是因为伊丝暗中使用了防御魔法，在火焰风暴将红吞噬前，把红保护起来，虽说红对自己制作的魔法道具不屑一顾，让自己脑袋上浮起几个生气标记，但吓唬吓唬她就已经足够，如果演变成流血事件的话，未免有些过头了。

检查完红身体的紫长吁了口气，绷紧的面部表情也跟着放松。

｢呼……居然能在那种火焰里活下来，老实说，我刚才都准备去叫利玛亚主教过来救治了。｣

｢哼，只不过是区区一阶魔法啦，区区一阶魔法，根本伤不了我。｣明明脸上还心有余悸，嘴里却是一副自大模样，红从地上爬起，双手插在腰间，｢琳，你怎么了？心事重重的。｣

｢红，你刚才有没有感觉到异常的魔力波动？在火焰弹快接近你的时候，有什么魔法保护了你。｣

｢诶？没有啊，那不是我的『劣化魔刃』吗？琳你肯定想多啦。｣

｢呣……｣

连这种细微的魔力波动都能发现吗？

维持着毫无波动的面部表情，伊丝强忍内心的惊讶，自己刚才对红的保护已经做到十分隐蔽，但琳还是感受到了魔力波动，如果自己距离琳再近一些的话，琳应该就发现自己悄悄做了保护措施吧，不愧拥有巨龙血统。

恢复过来的红很快把矛头对准伊丝。

｢喂，你这家伙，怎么一点提示都没有，就把那种危险道具用在我身上。｣

｢啊咧？｣早预料到红会对自己生气，伊丝微微睁大双眼，歪头的同时眨了眨眼皮，装作无辜模样，｢红不是说区区一阶魔法，根本伤不了你吗？｣

｢你——！｣

被伊丝的道歉噎的说不出话，红的表情开始在青色与黑色间来回闪烁，直到琳出面才终于缓和。

｢对不起，我对我同伴刚才的无礼道歉，这是足以比拟三阶魔法的魔法道具，绝非普通的『火焰弹』能一笔带过。｣

十分有礼貌的，琳面朝伊丝道歉，身后的黑色长发也因为弯腰动作朝前垂下，看到琳拿出这种态度，伊丝也不再有捉弄想法，摆了摆手。

｢啊啊，我也没放在心上。｣

自己也只是做出来的东西被人贬低，所以有点不满而已。

｢话说回来，这两个手环也是触发式魔法道具吗？比起保护主人，我觉得它们更适合用在战斗上，它们叫什么名字？『火焰弹』我倒是看出来了，但那三个白色的魔法阵是什么？就连身为魔法咏唱者的我，都没有见过刚才的魔法。｣

｢紫，这是伊丝的秘密。｣

｢没关系没关系，那些白色魔法阵是一种可以让通过其中的物品加速的魔法阵。｣

这是『Ragnarøk』中的魔法，紫当然没听说过，在研究魔法道具的时候，自己发现铭刻在魔法道具上的魔力回路与魔法结界的魔力回路有许多共通之处，于是就尝试着将原本用于结界的魔力回路铭刻在道具上。

一开始不论自己怎么尝试，结果都无功而返，但后来因为一次意外，自己不小心把原本打算交给佩佩的自己的血液洒进了魔力液里，导致『Ragnarøk』中的魔法结界可以照搬到魔法道具上，于是便顺利攻破了这个无法解决的难题，让魔法道具变成移动的魔法结界，进而就有了紫说的白色魔法阵——那原本是用于永久性魔法工事上的魔法阵，只要将其铭刻在魔力大炮的炮管上，炮弹就会被加速到极为恐怖的速度。

因为就算告诉紫，紫也不可能把魔法道具复制出来，这些触发式魔法道具自己也打算回炉重做，因此伊丝毫不顾忌的说。

｢这两个手环必须要配合使用，只要受到攻击，它们就会同时发动，一个产生加速魔法阵，另一个制造『火焰弹』，结合起来就成为威力强大的魔法道具，不过现在它们面临一些问题，我打算将它们交给我的一个朋友，把这些失败品回炉重做，啊，忘记说明，这些失败品是我的一个朋友交给我，让我帮她测试魔法道具的强度，并非由我打造。｣

当自己说这些魔法道具是失败品的时候，包括琳在内，勇者三人各自出现动摇，红和紫吞咽了口唾沫，琳则一脸复杂，考虑到如果说这些魔法道具是自己制作，以后说不定会被紫软磨硬泡着给她打造魔法道具，所以自己才编造了个朋友。

｢两个触发式魔法道具的触发点完全一样？怎么可能！？｣

｢虽然我也像紫你一样惊讶，但事实就像我们现在看到的这样。｣

｢光是触发点完全一样，就绝不能把它们说成失败品，更何况它们并非魔法卷轴，而是能重复释放威力等同于三阶魔法的魔法道具，如果这都算失败品，世界上就没有成功的魔法道具了！我的魔法学知识在哭泣啊！｣

表情异常夸张的，紫悲愤交加的大喊着，但旋即又像是想起了什么，很快恢复了淑女气质，只是那副笑盈盈的样子，让伊丝有种自己成为被蛇盯上的青蛙的感觉。

挤开琳，紫凑近伊丝，二者肩膀紧贴在一起，或许是做习惯了这种事，以至于见谁都会使用，紫拉了拉胸前衣襟，露出其下的雪白肌肤与只有成熟女性才有的幽深沟壑，再加上偶尔飘到鼻前的少女芳香，伊丝不禁感到些许窘迫——靠的太近了。

｢呐，我说，既然伊丝你说那是失败品，打算回炉重造，意思是就算丢掉也无所谓对吧？｣

声音有股软糯的、黏糊糊的感觉，如果这里不是露天庭院，而是两人独处的小房间的话，氛围绝对会旖旎起来吧，不对，应该说现在就已经有那股味道。

在心中默念这种程度而已，自己不可能上当，换做伊芙琳来还差不多，伊丝用一本正经的表情回答。

｢嗯，确实，就算丢掉也没关系，只是制作这些魔法道具的材料不容易得到，所以我想我的朋友会将它们熔化以后重铸。｣

｢那就没问题了，｣如同晚宴里的女王，紫脸上的笑容更灿烂一分，一举一动中都蕴藏撩拨心弦的魅力，紫悄悄对着伊丝耳语，鼻间扑出的热息令伊丝脖颈发痒，｢不如把它们给姐姐我怎么样？材料的钱我出，这可是你朋友的心血，将它付之一炬，也太可惜了，即使是失败品，也有失败品的用处，就让我替你朋友保管吧？｣

加速魔法阵是『Ragnarøk』中的产物，伊丝很自然的想拒绝紫，然而，就在伊丝看向紫，准备说拒绝的话时，又不得不把到嘴边的话咽回去——后者放低身姿，半趴在自己胸前，泛着水光的眼眸由下向上看着自己，尤其是目光中还闪动着请求与无助的可怜模样，令自己根本无法让说出拒绝的话。

虽然这是『Ragnarøk』中的魔法阵，但只要没有自己的血液，外人就不可能把它复制出来，所以就算给紫，也没关系吧？反正不做这个顺水人情的话，这些道具就得被自己丢到仓库角落里积灰了……等等，这不就只能卖给紫了吗？

可恶，太狡猾了——嗯不，看在自己占了便宜的份上，礼尚往来是很正常的事情，不给就显得自己太小气了。

深以为然的点头，伊丝在脑海里初步估算了一下材料的价格，一边把视线从紫可怜兮兮的眼眸上移开，一边不好意思的支吾着说出价格。

｢嗯……材料费要两枚宝石币，也就是两万枚金币哦。｣

自己在触发式魔法道具的关键节点使用了『Ragnarøk』材料，虽然使用的量很少，加起来也只有瓶盖大小，材料本身也不算高级货，自己还有山岳般体积的存量，但因为不可再生，所以自己才说材料珍贵，两枚宝石币的价格并非自己漫天要价，不如说，这已经是优惠再优惠的价格，假设把同样体积的材料放在艾维斯面前，甚至是那些稍微懂行的铸造师面前，价格都起码得翻上一番，正因为它们的出现，这些触发式魔法道具才能承受本应无法承受的庞大魔力回路，哪怕是把这些贵金属粗暴的掺入铁器里，都能立即让其变成魔力传导效率极佳的神兵，足以称为此世无存的珍宝。

当伊丝把价格说出来的时候，伊丝分明感到紫贴在自己胸前的手僵硬了一瞬，脸部肌肉也不自然的抽搐，不过这些很快就被紫掩盖过去，微笑道。

｢两枚宝石币……虽然这些触发式魔法武器确实值这个价格，可我的好妹妹，看在你我今后的份上，再和你的朋友说说，怎么样？之后我一定会竭尽全力，好好报答你。｣

｢唔姆。｣

如果这里是成人向漫画，接下来站在自己位置上的黄毛大叔就该提出肉偿要求了吧，而且还会摆出一副非这样不可的姿态——为什么自己偏偏是正人君子。

内心抱怨着，同时看了一眼旁边将双眼蒙起来，但却还是悄悄从指缝里偷窥这边的玛丽，伊丝煞有介事的咳嗽两声，装作什么也没发生的推开紫，义正言辞的伸出食指。

｢一枚宝石币，不能再低了，我很清楚我那个朋友的性子。｣

｢好，成交！｣

没有犹豫的，紫握住伊丝伸出的食指，接着把手放到唇边，转身后退的同时，微笑着对伊丝做出飞吻姿势。

这家伙，绝对经常这么干。

行云流水、毫不拖沓的动作令伊丝有种自己被耍了的感觉，但问题在于，明明吃亏的一方是自己，自己潜意识里却还是对最后那个飞吻与微笑有着点点期待。

成熟女人真是太可怕了。

伊丝不禁有种如果紫知道自己更多底牌的话，自己会被紫吃干抹净、把玩在手心的预感——今后得对勇者三人严守秘密才行。

｢喂，紫，一枚宝石币也太多了，你就不能多给她点好处吗，拉着她的手往你那堆脂肪块上放，一般都会说『好，就听你的』吧？｣

｢嘘，她吃这套已经在我意料之外了，再多起反效果了怎么办，而且我也有少女的矜持，拉着别人的手往自己胸前放，那是红你做的事吧。｣

｢我什么时候做过这种事了！说到底，就不应该由你来，换成琳去，她肯定都白送给我们了，你没看见那家伙的眼睛一直往琳身上放，好不容易遇见个不怕琳的人，你还要抢琳的戏份。｣

｢哈啊？你觉得琳会像我一样主动靠过去吗？｣

喂喂，别把我说的像换成谁来都可以的吸血姬啊。

当伊丝内心为两人窃窃私语连连皱眉的时候，琳走上前，有着些许鳞片的妖异脸庞此刻只有尴尬与歉意。

｢谢谢你的优惠，我们会按原价两枚宝石币支付的，只是现在我们手里没有这么多钱，需要明天才能给你，我对紫刚才过分亲昵的举止道歉，明明知道你已经和别人有婚约关系，她却还是过分贴近你。｣

｢……婚约？｣

｢你和那个叫洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，还有卡米拉·佩西亚有婚约关系吧？一路上虽然交流不多，但她们曾轮番交代过我们此事。｣

先不说佩佩，为什么连卡米拉也交代了啊？

只是现在不是说这些的时候，如果现在表现的尴尬，之后只会越来越觉得尴尬，伊丝摆出一副什么也没发生的大度模样。

｢啊哈哈……没关系，既然已经谈好一枚宝石币，就按一枚宝石币的价格。｣

｢不会给你和你的朋友带来困扰吗？过去我听紫说过，朋友似乎是一种无法用金钱衡量的珍贵关系。｣

琳是认真的吗？

内心一时浮起这种想法，如果这不是琳在故意装可怜，就是琳真的没朋友吧，可红和紫的存在使这根本说不过去。

但琳紫绀色的眼眸中又确实只有认真，摇了摇头，将脑海里的同情驱逐出去，伊丝故意摆出一个帅气姿势——将飘到前额的银色马尾拨到身后。

｢不用担心，我和她有无法分割的羁绊。｣

｢还有第三个么……｣

一副无法苟同的样子，琳微妙的皱起眉。

虽然不知道琳在说什么，但自己能感觉到，肯定是不好的方面，只是就在伊丝打算纠正的时候，一名神教侍女急匆匆跑到伊丝面前。

｢伊丝大人，帝国使节戈尔·哈里尔将军，希望得到您接见。｣

第十五章 戈尔·哈里尔

做好万全准备后，伊丝在宅邸一楼的会客厅内会见了帝国北部防线将军戈尔·哈里尔。

由于对方昨天面对琳时展现出的恶劣态度，伊丝很自然的将戈尔将军当成不好对付、说话高傲的贵族，出于面子上的考虑，伊丝先是送走琳三人，接着回到卧室换了身专门用于出席正式场合的红色礼服，打理好挑染蓝色的银发，甚至用了不喜欢的香水以后，才正式接待将军戈尔。

现在，二人正在拉克西丝陪同下，隔着茶几坐在豪华沙发上。

与昨天的气派华服不同，今天的戈尔穿着士官的制式服装，干净利落的衣装再配合戈尔的高大体型与棱角分明的威严表情，任何人看到戈尔现在的样子，都会将其与将军二字结合起来。

当然，戈尔没有花白的胡子与头发，看起来只有莫约四十岁。

由于看到戈尔一直把目光放在自己身后的拉克西丝身上，伊丝双手交叠置于大腿，以无可挑剔的动作，如同贵族淑女般微笑着打开话匣。

「戈尔·哈里尔将军今天造访，是为了神造天使拉克西丝吗？」

平静收回目光，戈尔轻抿了口咖啡——这是仅在南方出产的饮品——将杯皿轻放在瓷盘上，利落的金色短发在窗前阳光照耀下显得格外通透。

「不，我只是第一次看到传说里的天使，有些好奇罢了，还请伊丝·恩雅主教不要误会。最近皇帝陛下对人造傀儡颇感兴趣，如果陛下看到传说中神明创造的天使，一定会大加赞赏吧，那些学者制造的石头疙瘩，完全无法和天使相比。」严肃的脸庞在此刻充满和蔼，戈尔露出赞许的笑容，「至于我今天造访伊丝·恩雅主教，除了一些例行事务，更多是私人原因。」

「不用担心拉克西丝，身为神造天使，她不会向外人透露我们的聊天。」

「呵呵呵，这是自然。」

明明昨天对待琳时用了一副刻薄态度，今天坐在自己面前，自己却丝毫感觉不到压迫力，仿佛坐在自己面前的不是一位帝国将军，而是隔壁正在军队任职的邻家大伯。

一开始以为这是个相当不好对付的人，还特意换了一身礼服，现在看来，就算不换衣服，戈尔也不会对自己说三道四吧，伊丝不禁悄悄松了口气，大抵是学生时期那些男老师给自己留下的遗产，自己一向不擅应付比自己大十几岁，而且还性格严肃的人，只要站在他们面前，自己就会感到一股说不出的压力。

看来临走前红说的没错，这个将军确实只对琳有恶意。

在送走琳三人时，红有意无意的提到过戈尔将军的事情，名为戈尔·哈里尔的帝国将军为人忠诚，待人和善，对身边犯了错的士兵也大都是口头警告了事，不会仗着身份为难对方，但就是这么一个和善的人，对勇者琳的态度却相当恶劣。

更加奇怪的是，没人知道戈尔将军为什么讨厌琳，琳从没冒犯过戈尔，双方也没有利益上的冲突，如果说戈尔是对神教怀有微词，那么就不会对红和紫投以善意，因此在没有任何说法的情况下，绝大多数人都只能将这份讨厌归结于琳体内流有魔物血，事实上帝国里的大部分人也都觉得，勇者应该由人类担任，人类的未来应由人类自己掌控。

将盛放了茶杯的瓷碟放在茶几上，戈尔十指交叉，魁梧身体微微前倾，摆出一副准备长谈的姿态。

「既然如此，我也就不多扯闲话了，我是镇守诺塔帝国北部防线中段的帝国将军戈尔·哈里尔，接下来仅以帝国委派到克洛伊王国的使节身份，向伊丝·恩雅主教请教。」

「嗯。」

伊丝点点头，示意戈尔继续说下去。

「伊丝·恩雅主教为什么要到克洛伊王国？这里是神教的地盘，昨天我还看见你和神教的勇者走在一起。」

「嗯……我来克洛伊公国是以伊丝·恩雅的个人身份，和尤弥尔教会无关，戈尔将军不必担心，在神教停留的这段时间内，我不会做对帝国不利的事情。」

仿佛在揣摩伊丝话里的意思，戈尔咂了咂嘴，若有所思的点头。

「但神教为什么明知道你是尤弥尔教会的主教，却还留你在这里？」

没有开口，伊丝仅以微笑作为回答，尽管亚特伍德教皇没有与自己约定，自己不能把会拿走福音的事情说出去，但自己也没有义务说给戈尔听，况且对方在谈话前特意强调了，他是以使者身份在问自己，那么也就是说，即使自己不回答，也不会得罪戈尔这个个人，在强调了身份以后，个人与职位就会分割开来，成为两个独立的存在，就像舞台上的演员只是在演绎角色，他们真正的性格只在台下才展示出来一样。

没有因伊丝闭口不谈而生气，相反，戈尔眼中的赞许之意变的更深。

像这样事务性的传接球持续了近十个回合后，戈尔才停下询问，收回前倾的身体，翘起一条腿，稍微放松的靠在沙发上。

「呼，我大概明白了，也就是说，伊丝·恩雅主教会在克洛伊公国停留一段时间，是这样吧？刚开始看到主教这么年轻，我还以为尤弥尔教会因为教皇更替，变的无人可用，现在看来，是我看走眼了，主教阁下比我想象的成熟许多。」

「戈尔将军过奖了，比起您，我还只是个小孩子，话说回来，戈尔将军最开始说的私事是……？」

之前戈尔强调过，私事才是他此次来这里的最大原因，只是伊丝完全想不到自己与戈尔有过私交，虽然也考虑到了戈尔会不会是想拉拢身为尤弥尔教主教的自己，但以帝国对王国虎视眈眈，尤弥尔教却阻隔在中间的现状，伊丝实在不觉得帝国有拉拢自己的可能，尤弥尔教对帝国就像卡在喉咙里的鱼刺，只会除之而后快。

因此伊丝只能联想到一件事情——昨天戈尔在看到卡米拉后，露出过一瞬间的讶异与猜疑，戈尔很可能是为了卡米拉而来。

仿佛在不好意思，又像是害怕希望落空，戈尔搓了搓手，目光在茶几上来回扫视，不敢直视伊丝眼睛，犹豫了许久，才斟酌语言，甚至有些结巴的开口。

「……私事只是我临时起意，从昨天起我就无法将此事放下，伊丝·恩雅主教阁下，您是否认识一个叫做阿伊莉斯的人？」

第十八章 被遗弃的王都

位于克洛伊公国西南部的康拉德城——现在公国人称其为死城，是一座有着古老历史的，过去被赫尔斯王国当做南部交通枢纽的城市，其内不仅有运河流通，所在位置也十分险要，无数人都将其当做兵家必争之地，数百年前有一位王国将军宣称，只要在这里架上几门魔力炮，帝国的军队就不敢靠近分毫。

历史也确实证明了这位将军的话，生活在康拉德城的人们曾借地利战胜了数倍于自己的敌人，不过讽刺的是，它们的炮口却是朝向说这句话的将军，克洛伊公国在诺塔帝国唆使下，从赫尔斯王国分离了出去。

然而，当初盛极一时的康拉德城，现在却成为了一座生者禁入，被死亡环绕的死之都，在十年前一场不明正体的灾难——或许是被强大的亡灵术士使用了广域转化魔法，也可能是被魔王降下诅咒，仅仅不到一周时间，城市里的所有人，包括克洛伊公国超过四分之三的皇室成员在内，全部在这场灾难中丧生，沦为没有自我意识，只会按本能行动的不死者。

由于处理这批数以万计的不死者需要大量士兵与实力强大的冒险者，当时的克洛伊公国根本拿不出这比巨额开支，于是当时的国王只能放弃这座死城，将王都迁移到现在的克洛伊公都，死城内的不死者，也就随之放置不管，搁置到以后国力富足了再处理。

｢这就是不死者的城市吗……｣

站在一扇风化严重的古旧城门前，伊丝一行抬头看向刻在城墙上的康拉德城几个字，由于年久失修，墙上的字迹已然模糊不清，天空中也聚集着灰蒙蒙的、已经实质化的死气，压抑与阴冷如同活物般，从四面八方袭来。

｢一点声音也没有呢。｣

｢很冷。｣

拉克西丝回答玛丽与蒂芙尼的问题。

｢那是不死者的气息，只有在不死者大量聚集的地方，才会有这股阴冷感觉，不是天气真的变冷，而是生命力被剥夺的体现。｣

｢生命力被剥夺？｣站在伊丝身边的依蒂丝皱起眉，｢那岂不是连靠近这里都很危险？｣

｢不，只要不长期待在这种地方就没问题，魔力越多的人受到的影响就越少，吾主，要我先进去看看吗？｣

说到这里，拉克西丝张开背后巨大的洁白羽翼，准备直接飞跃城墙——打破城门会让城内的不死者冲出来。

｢等等，就这样进去有危险，｣拦住拉克西丝，琳熟练的拿出一个带有勾爪的绳索，｢虽然天使没有生命力这种说法，不死者即便看到天使也不会动手，但前提是天使没有移动，如果飞在天上，即便是没有生命的物体，不死者也会像闻到肉的狗一样冲上去，所以要这样。｣

挥舞着勾爪，琳为自己附加『力量提升』的魔法，然后猛地将勾爪抛向城墙上的凹槽处，值得一提的是，尽管周围没有其他人，但琳还是没有取下面具，伊丝猜想那大概是自己同伴们还在身边的缘故。

用力紧了紧绳索，确认已经抓牢后，琳轻松借助绳索登上城墙，对下方的伊丝一行挥了挥手。

｢上来吧。｣

｢嗯，拉克西丝，你和卡米拉先上去，我在下面把蒂芙尼送上来。｣

蒂芙尼的身体能力很差，走远路时甚至要自己抱起来，攀登城墙这种事情，对蒂芙尼来说太困难了。

｢是，吾主。｣

｢好的，姐姐大人。｣

很快，一行人登上城墙。

接着为眼前的一幕所震撼。

废墟之城。

到处是残垣断壁的、被灰色浓雾所笼罩的城市，破败的街道上聚满各式各样的不死者，从最低级的僵尸、骷髅战士，到稍微难对付一些的怨灵与亡灵巫师，甚至连收割者与灾魇骑士这样的高阶亡灵生物，也可以在浓雾更深处偶然瞥见，按照平均水平计算，对付一名等级在三十至四十级之间的收割者，至少需要两队装备精良、职业齐全的百人士兵队伍，而换做身体能力更加强大，并且能使用亡灵魔法的灾魇骑士的话，队伍的数量还要再加一支。

握了握冈格尼尔，依蒂丝的表情不那么好看，在这种数量下，即使是她也感到一股巨大压力，灾魇骑士的等级至少在四十级以上，如果没有拉克西丝，即使队伍里的所有成员一起上，都不会是灾魇骑士的对手。

｢难怪克洛伊公国没办法处理这批不死者，有灾魇骑士出现，说明这群不死者至少有上万的数量，其中还1混杂了数百名亡灵巫师，如果有人能统帅它们，完全可以横扫所有夹在帝国与王国之间的小国。｣

｢那也得有人统帅才行，和吸血鬼的眷属存在上限一样，亡灵系魔法咏唱者能控制的不死生物也存在上限，越是强大的亡灵生物，控制起来就越困难，控制军团数量的不死者，恐怕只有魔王才能做到。｣

将超过一人高的长镰拿在手中，琳深吸了口气。

｢我已经把你们带到，接下来我要去做自己的事情了。｣

｢不多观察一下周遭环境吗？｣

｢我不是第一次来这——天上！｣

声音突然凌厉，在所有人都没注意到的时候，一只全身只剩下骨架的飞龙悄悄朝众人头顶俯冲而下。

不死者化的双足飞龙。

光是用那副坚韧身体撞在城墙上，就足以在城墙上制造出巨大豁口。

｢拉克西丝，带其他人下去，城墙上交给我！｣

｢是！｣

｢主人大人，城墙下有食尸鬼爬上来了！｣

｢卡米拉，能用火焰把它们烧掉吗？｣

食尸鬼虽然是连普通人类士兵都能以一敌二的弱小魔物，但庞大的数量与悍不畏死的疯狂，却能给落单的人类带来绝望，更要命的是，一旦被食尸鬼的牙齿咬伤，便很容易因伤口感染死去，尽管实力弱小，却是每年给人类带来最多杀伤的不死者。

｢喂，卡米拉不是冰属性魔法的咏唱者吗？突然让她用火魔法，太乱来了！｣

｢□□——『火球』。｣

在卡米拉咏唱结束的瞬间，一枚人头大小的火球飞进食尸鬼最密集的地方，紧跟着，至少十具尸体因火焰的爆炸而飞溅开来。

为自己的成果满意点头，卡米拉一脸得意。

｢虽然擅长的是冰魔法，但自从姐姐大人在戈塔城建议让我学习火魔法以后，我就已经暗自练习两个月了。｣

｢啧。｣为卡米拉炫耀式的发言咂舌，依蒂丝转而将目光锁定在俯冲而下的双足飞龙上，｢玛丽！｣

｢我知道了！｣

在依蒂丝侧身让出位置的瞬间，双手举着盾牌的玛丽从依蒂丝身后冲出，栗色长发在体表荡漾的金色渲染下，忽的朝四面浮起，手中比她本人大一圈的金属盾牌也紧跟着放出太阳般的光芒，假设此刻有人从天空向下俯瞰就会发现，玛丽的盾牌向外延展出了比原来大两倍的面积，多出来的地方完全由外放魔力组成，如同撑开的阳伞般，将玛丽身后的众人尽数覆盖在内。

这是经过伊丝改进的盾牌。

由于玛丽无论怎样都学不会防御与辅助魔法，于是伊丝就在原有盾牌的基础上，增加了一个『聚光之伞』的魔法，用以弥补玛丽在防御上的不足，盾战士要保护的不仅是自己，还有队友，而『聚光之伞』就刚好满足这个条件。

虽然有着使用三次后，就必须要将盾牌放在太阳下照射一天的缺点，但优点也十分明显，『聚光之伞』属于第三位阶的光属性防御魔法，是玛丽现在无法触及的领域，只要不被第四位阶的单体魔法击中，防御就不会被攻破。

至于在盾牌上安置缺点不那么明显的魔法，伊丝也并非没有考虑过，问题是盾牌的材质决定了它的上限，与触发式魔法道具不同，即使是没接触过魔法的人，只要满足一定条件，例如受到危险，触发式魔法道具便会自行打开，因此即使自己在触发式魔法道具里加入『Ragnarøk』中的材料也没关系，但是，换成需要主动使用的魔法武器的话，如果使用的材料太高级，武器就会变得对使用者有等级要求，加上不能削减防御性能——盾牌的最大作用就是防御，连防御都做不到，带着盾牌也只是累赘，伊丝便只好选择缺陷大的惊人的魔法。

作为代价，效果十分显著。

咚！

并非撞在铜钟上，而是撞在山岳上的沉闷音效，从天空俯冲而下的双足飞龙在接触到『聚光之伞』后，如同被扔在墙上的鸡蛋般，瞬间化为一堆骨头碎片。

当然，这不是『聚光之伞』有攻击性，单纯是双足飞龙俯冲下来的力道太大。

在双足飞龙被解决的另一边，蒂芙尼与蕾菲娜则加入了帮助卡米拉清剿食尸鬼的队伍，食尸鬼的行动速度相当快，目前已经有不少食尸鬼的手搭在城头上，令人心惊胆战的嘶吼声接连不断响起。

｢蒂芙尼用支援魔法辅助我，蕾菲娜负责把登上城墙的食尸鬼丢下去！｣

｢交给我。｣

尽管蕾菲娜的大地系魔法不适合在城墙上作战，但由于蕾菲娜是使用拳套作战的近程战士，因此即便只是单纯的力量比拼，食尸鬼也无法与蕾菲娜相提并论，前者往往只是与蕾菲娜稍微擦碰到，就如同被高速运动的卡车撞击般，直接倒飞下城墙，在接受了树妖的甘露洗礼后，蕾菲娜已经迈入20级的门槛。

此外，其他人的实力也都因为树妖的甘露获得显著提升，卡米拉抵达21级，玛丽和蕾菲娜一样抵达20级，蒂芙尼18级，佩佩则到了27级。

｢□□□——『强效之祝福』。｣

横举神杖，淡绿色双马尾朝后飞起的蒂芙尼，以人类无法做到的速度咏唱咒文——仔细观察的话就能发现，蒂芙尼现在正以连锁咏唱的技巧发动魔法，连锁咏唱是指复数个魔法咏唱者共同咏唱同一个咒文，这需要魔法咏唱者们有极佳的默契与熟练的配合，至于效果，就像将无数细绳搓在一起，化为难以割断、极为坚韧的绳索般，可以集合所有人的力量，让最少的魔力发挥出最大威力，而蒂芙尼因为史莱姆的特性，只要掌握了方法，就可以做到独自进行连锁咏唱。

复数话音落下的片刻，蒂芙尼神杖上接连飘起三层半透明魔法阵，紧接着，伴随蒂芙尼将神杖指向卡米拉的动作，三枚魔法阵一同出现在卡米拉的法杖顶端。

早已准备好的卡米拉跟着将魔法脱手而出。

｢□□□ □——『熔火之翼』。｣

并非一个，而是同时出现了三个，在蒂芙尼的『强效之祝福』下，卡米拉的魔法被复制成了三份，三只由火焰构筑出身体，翼展超过五公尺的巨大蝴蝶排列在卡米拉身前，当卡米拉将法杖用力向下挥舞的时候，燃烧着火焰的蝴蝶将翅膀张开到最大，接着如同追逐火焰的飞蛾般，猛地拍打翅膀，不惧死亡的朝城墙上密密麻麻的食尸鬼扑去。

并非燃烧的声音，而是与爆炸无异的接连三声轰鸣，三只烈炎蝴蝶顷刻间便将接触到它们的食尸鬼送入地狱，但这只是开始，以化为焦炭的食尸鬼为燃料，高温迅速席卷空气，在夹杂了死亡气息的微风吹拂下，蝴蝶尸体暴涨为火焰的海浪，仿佛吞噬死者的巨兽般，朝城内呼啸而去。

｢蕾菲娜，快回来！｣

｢好烫！｣

｢快跑。｣

卡米拉、蕾菲娜与蒂芙尼三人的声音接连响起，与此同时，另一边的玛丽与依蒂丝也遇见了难题。

｢依蒂丝小姐，飞龙在重组！｣

｢我知道，不然不死者就不叫不死者了，要么用神圣魔法超度它，要么，像这样送它上路。｣

在冈格尼尔上灌注魔力，依蒂丝以小刀划破手指，让血液滴落在冈格尼尔枪尖，仅仅在接触到血液的一瞬，冈格尼尔便发出一阵高昂的嗡鸣声，像是感受到了死亡威胁那样，双足飞龙的重组速度再次提升，但依蒂丝此刻已经把冈格尼尔抵在它头顶，扬起的嘴角里夹杂着些许狂气。

｢血族虽然无法使用神圣魔法，但不代表拿不死者毫无办法，去你该去的地方。｣

咔嚓。

就像捅破了一层纸片那样，冈格尼尔轻易贯穿双足飞龙头骨，伴随双足飞龙眼睛中的红芒消散，其身体也跟着像断线的风筝那样，无力的摔落在地，眨眼化为一滩齑粉。

甩了甩冈格尼尔，依蒂丝湛蓝的眼眸中浮现不满。

｢所以我才讨厌不死者，杀死了也无法得到报酬……等等，拉克西丝，你要去哪？｣

｢那边的灾魇骑士过来了，我去解决它。｣

｢我不是在小瞧你，但它身边还有亡灵巫师和收割者，你一个人搞得定吗？｣

｢所以才需要依蒂丝阁下的帮助。｣

｢原来如此。｣刚才的不满迅速消失，取而代之的是好战的笑容，依蒂丝点了点头，｢那么，事不宜迟，现在就过去。｣

第十九章 被福音所引导者与驳斥福音之人（上）

由于靠近城门的大部分不死者都被卡米拉的焰蝶吸引，因此在靠近城门的街区上，不死者数量变的相当稀少，以至于琳可以不费任何力气的走在街上。

察觉到身后的脚步声，琳停下前进，转身看向来者。

｢你怎么跟过来了，不和你的同伴一起？｣

｢有拉克西丝在，不用担心安全方面的问题，而且既然这里有灾魇骑士那种需要大家合力杀死的困难魔物，我也希望卡米拉她们能借这次机会，尝到挫败的滋味，之前提升等级的时候太过轻松了。｣

自从自己带着卡米拉与蕾菲娜她们提升等级后，伙伴们就从没有遇见过真正意义上的激斗，哪怕是在戈塔城里，地下迷宫中的魔物与粘液顺着天坑爬出来时的那次，都因为有查理斯从旁援护，伙伴们没有体验到即使绞尽脑汁，使出全身力气也无法战胜敌人的感觉。

虽说平时有自己保护，伙伴们很难遇见危险，但就像过去自己所想的，假如自己在安德烈亚身边，或者在玛格丽特里处理事务时，一旦伙伴们遭遇危机，就很容易出现无法应对的情况，也正因如此，自己才会带着伙伴们练级，而现在，则是为了锻炼她们在面对强敌时的考量，假如自己不在身边，她们该如何自保。

伊丝的发言让琳皱起眉。

｢你不觉得这很不负责任吗？我承认你同伴展现出的实力足以成为相同级别中的佼佼者，但这座城市里的灾魇骑士不止一个，即便那个天使可以应付一只，其他人加起来能勉强撑过第二只，如果有第三只灾魇骑士出现，她们就会遭遇灭顶之灾。｣

｢不……如果我在她们身边做后盾，她们就会放松警惕，肆无忌惮的挥霍魔力，面对强敌时要懂得保存魔力撤退，这也是战斗的一环，我之所以跟过来，就是为了让卡米拉她们了解到，她们孤立无援的境况。｣

而且为了以防万一，自己也把全知地图直接放在了面前。如果这里有第二个能看见全知地图的人，就会发现在伊丝与琳之间，时时刻刻都存在着一张散发淡淡蓝色光辉的地图，虽说这样很遮挡视线，但却能让伊丝在第一时间掌握卡米拉处的情况。

将面具摘下，琳露出其下正皱着姣好眉毛的面容，紫绀色的眼眸中充斥着不满。

｢如果她们受伤了怎么办？折损呢？要是出现这些，你会自责一生。｣

｢啊啊，这个我有解决办法，如果出现战力明显不对等的敌人，我就立马赶过去。｣

｢你怎么知道什么时候会出现强大敌人，只要一个不死者被触动，剩下的不死者就会很**受到生者气息，用不了多久，那里就会变成不死者的海洋。｣

｢嗯……｣

喉咙里发出轻哼，伊丝苦恼的鼓起嘴。

全知地图是自己的底牌，自己不那么想把全知地图的事情说出去，另外就和对别人说自己有427级一样，即使说出去，琳也会大概率不相信，想不被琳误会自己不负责任，又不能实话实说，就只能换一种说法。

伊丝思考片刻。

｢因为我有福音？｣

｢福音么，原来是这样。｣

明明在伊丝看来这个说法比自己有427级还离谱，但琳却十分轻易的接受，自顾自的点头，不过又像是想到了什么，琳的眼睛骤然睁大，微微张嘴，脸上写满不可思议，声音也跟着上升一调。

｢你居然把福音用在这种小事上？｣

｢不不，刚才那是我的玩笑话，我没有福音，其实我一直在用探查魔法监视那边。｣

｢最开始的才是你的真心话吧？虽然福音不是不能这样用，但我没想到居然真有人把福音当成便利工具，太荒唐了，福音应该用在改变命运上，伊丝你这是在暴殄天物！｣

｢呃……｣

看见伊丝一副为难模样，琳无可奈何的摇了摇头。

｢……算了，那是你的东西，我无权指责用法，不过既然福音会提示你，容我为刚才的无端指责道歉。｣

以无可挑剔的动作，琳朝伊丝行了一礼，明明不是贵族出生，琳的动作却浑然天成。假如脱下黑纱，换上贵族服饰的话，哪怕那些权贵家族，也无法看穿琳其实并非贵族吧，一举一动都格外优雅，伊丝只在卡米拉与佩佩身上见过如此气质。

但伊丝现在没时间去欣赏气质一类的东西。

她只觉得糟糕了。

明明是顺口说的玩笑话，琳却相信了自己，如果不早点澄清，谎言就会像滚雪球一样越来越大，到最后变成没办法解释的东西。

｢那个……其实我没有福音，琳就不能用自己的福音预言一下，我到底有没有福音吗。｣

｢福音的预言应该用在改变命运上，我手里的福音与亚特伍德手里的福音正作用在同一件事情上，也就是让大陆一切生灵免于被毁灭的命运，如果我这边擅自做更改，今后再想让两本福音同步作用于同一件事情，会花费许多无意义的时间用来修正轨迹，信息量越庞大的事情，福音预言所需要的时间就越长。｣

就和让计算机运算大量信息一样吗？越复杂的东西，弹出结果的时间就越慢之类。

｢唔姆……那琳不知道福音只有两本吗？｣

｢当然知道，但你的出现让我不得不怀疑，世界上其实存在第三本福音，｣无奈的叹气，琳像是接受了现实般，一脸随伊丝怎么做都好的表情，继续往前走，｢哈啊，明明想和你撇开关系，最后却变成现在的样子，回去后要是遇见麻烦，可不要埋怨我。｣

琳顿了顿。

｢回到刚才，说到底，你身上的疑点多的数不胜数，为什么用了献祭魔法以后没有任何虚弱状况？在赫尔斯王国的那天晚上，你又和魔王发生了什么？还有你明明是吸血鬼，却成为了尤弥尔教会的红衣主教，这些都是我想不通的问题，因此说你有第三本福音，我也毫不意外……另外，福音可以感受到附近存在的魔力源，如果周围有魔力远高于持有者的人，福音会发热，警告持有者周围有危险，但你站在我身边的时候，福音却没有任何反应，你知道这意味着什么吗？｣

｢意味着什么？｣

直视琳直视自己的眼睛，伊丝无辜的眨了眨眼。

确实无法从伊丝眼睛里看到紧张与心虚，琳的表情逐渐复杂。

｢意味着你是神明、或者魔王，福音的序言里解释过，只有神明与魔王无法被预言，他们不受命运掌控，如果你是二者中的其中一个，我手里的福音无法观测你，也就情有可原，另外，假如你是神明或者魔王的话，也就可以解释你为什么能让降世的魔王消失了。｣

｢不不不，我怎么可能是魔王，神明就更不可能了。｣

琳过分认真的表情令伊丝不知道该说什么好，如果自己是魔王，那些堕天使就该乖乖听自己命令了，而且神明也不长自己这样子，自己十分清楚前世的记忆。至于福音为什么无法感受到自己的魔力，伊丝猜想可能是自己实力太强的缘故，比如福音无法感受到魔王与神明的力量，其实单纯是因为魔王与神明的等级太高。

｢魔王确实不太可能，但说不定是神明，过去这片大陆不止有人类的尤弥尔女神，血族、精灵、兽人甚至巨龙，也都有自己的神明……看来不太可能，我收回刚才的猜测，你的眼神太天真了。｣

｢嘛嘛，先不说这些，琳说要执行福音的任务——｣伊丝瞥了眼全知地图，卡米拉一行正以拉克西丝为刃，如同长剑般直插灾魇骑士率领的不死者队伍，战况异常胶着，一时半会无法分出胜负，｢具体是要做什么？｣

｢伊丝。｣

语气十分郑重的，琳放低视线看向伊丝——琳比伊丝高半个头。

｢怎么了？｣

｢你岔开话题的技术太烂了。｣

｢呃……｣

似乎是为伊丝的尴尬表情好笑，琳脸上浮现些许应该是笑意的表情，接着伸手挡在嘴前，强行让弯起的嘴角还原成端庄的淑女模样。

｢对不起，我有些得意忘形了，跟紫待久了就会变成这样。｣

｢啊啊，我多少能理解。｣

就和自己跟伊芙琳待了一段时间后，就会变的喜欢捉弄玛丽一样。

虽说还是没能解释清楚自己没有福音，但绕回去的话，不知何时才能再绕出来，伊丝只得缄口。

琳指了指前方空无一人的街道，由于遭受过火焰摧残，街道两边到处是断裂的房梁与被浓烟熏黑的墙壁，房屋歪七扭八的挤在一起，街道上也散落着瓦砾与木板，哪怕过去了十年时间，许多地方都开始风化，伊丝也大概能猜想到当初这里发生了什么。

被压在房屋下的惨叫、人们逃难时的惊呼、漫天的大火与无处可逃的绝望。

荒芜的花园会让人觉得幽静，但到处是残垣断壁的城市，就只让人感到压抑与惊悚。

只不过，伊丝在意的是另一件事情，全知地图告诉了自己答案，她装作什么也没发现的说。

｢十年前这里变成死城的时候，琳应该才六七岁吧，琳知道是什么东西让这里变成死城的吗？能覆盖整座城市的魔法，至少也有五阶水准，再加上能对所有人都起作用，而且还是不死者化，应该到六阶魔法的水平了才对。｣

｢……你想知道吗？｣

说到这里时，伊丝感到琳的语气变的低沉，而且有股抗拒自己的味道。

果然是这样。

更加肯定内心的猜想，伊丝蹲下身，吹开散落在地的灰尘，接着在指尖凝聚魔刃，硬生生在石板上挖出一个一指深坑洞，当坑洞中细小的泥沙也被伊丝清理出来后，伊丝看到了想要的东西。

一个间歇闪烁妖异紫色光辉的魔法字符，光芒渐渐淡去与浮现的样子，让人联想到正在呼吸的怪物。

在进入这座城市之前伊丝就发现了，这座城市下铭刻着面积覆盖整座城市的魔法阵。

琳紫绀色的眼眸顿时缩小，但什么话也没说，在知道伊丝有福音以后，她就做好了一切都会暴露在伊丝面前的心理准备，尽管福音不会告诉人们为什么要这么做，却会指引人们要做到哪些才能达成目的，即忽略过程，只追求结果，如果伊丝对福音说希望知道神教做过什么，那么福音便会指引伊丝跟随自己来到死城，揭开地下的秘密。

｢这是……｣

｢被破坏的魔法阵。｣

｢被破坏？琳知道些什么吗？｣

｢……这是为我存在的魔法阵。在你跟上来的时候，我就没想过能隐瞒起来，告诉你也无妨，遮遮掩掩只会适得其反，接下来的话如果你说出去，一定会在克洛伊公国内引起震动，不过那也是没办法的事情，总比之后叫上一大堆人来调查好……唔，原来如此，这就是福音让我一个人来这里的理由么，要是红和紫在这里，说什么也会让我闭嘴吧。｣

不知为何，伊丝有种琳正在悲戚的感觉，并不是为过去的事情悲伤，而是一种讲述已经逝去的往事的感情，那种模糊的、悠远的、却又难以忘却的记忆。

｢跟我来。｣

加快脚步，在沿路斩杀了几个低级不死者后，琳很快带着伊丝来到应该是贵族街的地方，这里到处飘荡着收割者与亡灵巫师，但令伊丝惊讶的是，这些收割者与亡灵巫师并没有朝自己与琳发起攻击，而那些骑在骷髅马上的灾魇骑士在见到琳后，甚至会让马匹停下，以散发红芒的眼睛注视琳远去。

简直像注视着后辈的长者。

空气中飘荡的不再是惊悚感，而是整齐划一的、有序的善意。

而被当做后辈的琳，则会在经过这些灾魇骑士时，深深的弯下腰行礼，即使在面见教皇时，伊丝也没见过琳展露出如此敬意。

跟在琳后面的伊丝轻声问道。

｢这些是……｣

｢在那场事故里死去的神教教徒。｣

对最后一位灾魇骑士行礼后，琳拐进一间大门敞开的宅邸，这样的房屋伊丝曾见过，那是藏有巨大天井的神教设施，这座宅邸下藏着与公都地下一模一样的天井。

---------------

之后还有一更，不过大概会晚点，一点多的样子，应该。

第二十一章 蒂娜的努力与未知的袭击

阴森而幽暗的城堡。

在这片充满绝望与黑暗，生者无法踏足的地方，魔王正谋划着一件改变恶魔未来的计划。

**着身体站在镜子前，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯正在胸中酝酿勇气，这是自己的一次伟大尝试，历史上恐怕没有一个魔王能够像自己这样，拥有敢于掀起革命的勇气吧，虽然一直以来都屈于恶魔美学的威压下，但在人类世界生活的日子让自己意识到了，自己才是制定规则的人，所谓恶魔美学，应该由自己定义，身为魔王，自己拥有无可撼动的话语权。

内心一遍又一遍的自我安慰，酝酿了许久后，蒂娜终于开口——她已经在镜子前站了一个小时。

「鲜血新娘，把我从人类世界带来的战利品拿过来。」

哪怕这只是一个看上去仅有八岁的女孩，但在充满威严的命令式口吻加持下，上位者的风范也依旧呼之欲出。

蒂娜口中的鲜血新娘是恶魔的一种，尽管名字里有着『鲜血』二字，容易让人误以为是惊悚剧里的鬼魅，但事实上，鲜血新娘除了有着吸血鬼一样的尖牙与没有眼白的赤红眼眸外，外表与人类少女相差无几，甚至比绝大多数人类少女漂亮，新娘般的洁白头纱与纤细柔美的体态，再加上披散而下、垂至臀部的黑发，如果鲜血新娘没有需要餐餐食用大量血液的习惯，堪称人类男性的梦中情人。

在蒂娜命令下，专门负责服侍蒂娜的六名鲜血新娘先是转身，准备走向衣柜，随后又不约而同的停下脚步，疑惑着歪头，虽然她们猜到，一向充满智慧的王站在镜子前这么久，肯定是要交代什么事情，但没想到会是这种命令。

一名脖子上戴着红宝石项链的鲜血新娘提问。

「恕我愚昧，魔王大人，您说的战利品是指……」

「衣服。」

衣服？

鲜血新娘头上冒起问号，倒不是说她们对自己主人的命令感到莫名其妙，而是她们在猜测这个命令背后的含义，她们身为魔王的侍女，非常清楚自己主人的性格——说的每一句话都另有深意，如果仅仅只把『衣服』两个字理解成服装，作为魔王的侍从，就太不合格了，自己的主人绝非肤浅之人。

此次人类世界的巡礼就足以充分说明这一点。

即便面对堕天使阿撒兹勒的狙杀也毫不畏惧，不仅否决了堕天使赫蒂的陪同请求，孤身一人前往人类世界，甚至还带回了阿撒兹勒的武器破灭之剑，从人类世界搜刮到了一大批战利品，如果不是勇敢且富有智慧之恶魔的话，绝对不可能做到，至少鲜血新娘自认为，换做自己，肯定不敢冒着被阿撒兹勒杀死的风险，前往人类世界，彰显魔王的威能。

一名新来的鲜血新娘提问。

「魔王大人，您说的衣服，难道是那种白色的布……礼裙吗？」

作为女仆长的鲜血新娘立即皱眉，这名发问的鲜血新娘实在太稚嫩，太给自己丢脸了，魔王大人怎么可能会喜欢那种有损颜面的服装，在恶魔美学里，穿的越少，就越漂亮，长裙与礼裙是丑陋的服饰。

「你是在侮辱魔王大人吗！」

声音中充满怒意。

蒂娜的脑袋顿时大了一圈。

虽然自己早就预料到会出现这种情况，但真正发生的时候，还是感到棘手。在恶魔里，那种白色的、轻飘飘的，将全身从脖子到手腕每一寸肌肤都掩盖住的服装，是最丑陋、最让人耻笑的衣服，男恶魔姑且不论，他们有自己的一套讲究，但对女恶魔而言，女恶魔可以战死，但绝不能忍受穿上严实衣服的酷刑，换在人类中，这种感觉就像给贵族淑女换上半透明薄纱，然后牵着她在白天的大街上闲逛一样，是对尊严与恶魔格的践踏。

因此现在自己突然说要穿那种衣服，鲜血新娘们会不理解也理所当然，自己在恶魔下仆眼中，一直是明智且深思熟虑的领导者。

但是，如果自己连面对鲜血新娘时都踌躇不前，之后就更不可能把计划推行下去。

蒂娜故作镇定的举起一只手，示意鲜血新娘们停下。

「好了，她说的没错，把我从人类世界里拿回的那件白色衣服给我。」

鲜血新娘们再次面面相觑，谁都不知道蒂娜究竟在想什么，只有女仆长皱起眉。

自己的主人不会无的放矢，难道那件衣服里藏有某种玄机？

以自己的肤浅大脑，肯定无法理解魔王大人的深谋远虑，既然主人都这么说，自己就只有照做一种选择，女仆长恭敬的对蒂娜行了一礼。

「是，魔王大人。」

很快，在六名鲜血新娘帮助下，蒂娜换好了临走前找伊丝要的白色洋装，镶着花边的白色头带，紧紧收束起腰部的大蝴蝶结，附有大量褶皱、长及小腿的裙裾与散发蜜香的淡紫色袖口，倘若再在怀中塞一个兔子玩偶的话，即便说现在的蒂娜来自漫画也毫不过分，假如伊丝站在这里，一定会想着给蒂娜头上的两个绵羊犄角也绑上蝴蝶结，可惜蒂娜只是人类文明的初心者，对可爱的敏感度还不够。

嘴角无法控制的弯起，面对镜子，蒂娜左右转身，端详自己的可爱模样，满意的点头。

这才叫真正的漂亮，像原来那种里面只穿内衣，再在外面套一件不合身大衣的样子，只会让人嗤笑，证据就是那个叫玛丽的半精灵看见自己打扮后，瞪大眼睛的吃惊模样——绝对是认为自己的打扮太可笑，所以惊讶到说不出话来了吧。

回忆起那时的不堪，蒂娜咂了咂嘴，但想到身后还有敬仰着自己的鲜血女仆，蒂娜又很快恢复成最初的严肃模样。

「东西都准备好了么。」

「是的。」

「那就好，把东西端到正殿，那是今天的重要物品，我有话对堕天使们说。」

「我知道了。」

六名鲜血新娘一同将手探进储物魔法，接着手中各自多了一些盛放了水果与熟肉料理的盘子，这些全都是蒂娜从人类世界里拿回来的东西。

也就在这时候，房间门突然被敲响。

「魔王大人，我可以进来吗？」

听到这个声音后，蒂娜全身一个激灵。

是赫蒂。

尽管赫蒂如同母亲一样关心自己，在身为下属时，忠诚度也高到无人能及，但这并不代表自己面对赫蒂时毫无压力，不如说，正因为赫蒂相信自己身为魔王的资质，坚信自己的一切决定都是经过深思熟虑的考量，所以赫蒂往往是最给自己压力的那个人。

稍微设想一下，自己在赫蒂眼里一直是一个值得信赖、具有远见卓识的领导者，假如自己突然对赫蒂说，从今天起，她一定要穿和自己一样，被女性恶魔公认为丑陋的衣服，赫蒂身为下属，她会怎么想？除此之外，假如赫蒂问起自己穿上礼裙的理由时，自己又该如何像往常一样，拿出正论，说服赫蒂？

只是现在考虑这些未免太迟，太长时间不理会赫蒂，会显得自己不够有王者风范，蒂娜面无表情的回答。

「是赫蒂么，进来吧，」接着对身后的鲜血新娘挥了挥手，「你们先出去。」

鲜血新娘们一齐对蒂娜弯腰，将水果与熟肉料理放在身后的桌上后，陆续走出房间。

咔嚓。

伴随房门响起的声音，穿着暴露服装，外表与十八岁少女无异的赫蒂来到蒂娜面前，假如说拉克西丝是圣洁的、让人无法亵渎的天使，那么赫蒂就是极具诱惑力的、仅仅只对视一眼就会被勾去魂魄的恶魔。

这副身材真让人恼火。

心中升起怨念的同时，蒂娜面不改色的转向赫蒂。

「有什么事要汇报么，马上就是恶魔会议，有事情可以等那时候再谈。」

但赫蒂的注意力并没有放在蒂娜的话上，其本人如同看见了某种难以置信的事情般，瞪圆双眼。

「魔王大人！您怎么能穿如此丑陋的衣服……不，这一定是刚才那些鲜血新娘干的好事，即使您心地善良，总是不拒绝下属的建议，也不能随着这些鲜血新娘的性子来，这太不成体统了！那几个鲜血新娘应该还没走远，属下现在就把她们抓回来，今天属下一定要让她们为自己的肆意妄为付出代价！」

盛怒下的赫蒂让房间温度都上升了几分，蒂娜甚至能看见赫蒂身后正有熊熊火焰在燃烧。

不阻止她就糟糕了。

「等等，赫蒂，是我命令她们，给我换上这身衣服。」

「什么？」察觉到自己现在不成体统的样子，赫蒂连忙转身，面朝蒂娜，不解却又恭敬的低头，「恕属下愚昧，魔王大人，属下没能理解您的意思……这身衣服实在无法与您美妙的胴体相称。」

「我的意思么……我自然有我的考量。」

自己只是追求好看而已，如果不在魔王城里掀起穿保守长裙的风潮，自己就永远只能穿那身和情趣服装无异的衣服。

为蒂娜的话思索片刻，赫蒂双眼亮起。

「魔王大人穿上这身衣服的考量……啊，属下明白了，果然如此！不愧是您，魔王大人。」

哈啊？

你知道了什么啊？

微微张嘴，蒂娜一副看怪物的表情看着赫蒂，自己都不明白所谓的『考量』是什么，赫蒂是怎么才能把『果然如此』的话说出口。

然而，就算蒂娜不知道，也要装出知道的样子，她欣慰的看着赫蒂。

「你知道就好。」

「嗯，属下知道。」

所以说到底知道了什么啊。

此刻蒂娜只恨自己没有赫蒂一样的精神魔法，不能读取赫蒂的想法。

悄悄咂舌。

依照过去的经验，再继续下去『你知道就好』肯定会露馅，蒂娜思索片刻后转移话题。

「衣服的事情暂且不论，赫蒂你现在来这里，是有什么事么。」

「啊，差点忘记了正事，魔王大人，您此次去帝国一役，属下已经有近半个月时间没有见到您，所以在得知您回来的消息后，特地前来迎接您，您没有受伤吧？」

「嗯，不仅没有受伤，还带回来了一批战利品。」

挥了挥手，蒂娜自满的将大量光看起来就很值钱的魔法道具、壁画以及各种工艺品堆在地上，虽然最开始的一周，伊丝还在她身边的时候，她不敢悄悄摸进赫尔斯王国国库，拿走里面的财宝，但伊丝在临走前并没有像蒂娜想象中那样，把她囚禁起来带在身边，反而解除了魔力限制，放掉了她，因此为了不空手而归，显得自己很没面子，蒂娜便偷偷去了赫尔斯王国国库，把其中除了粮食和金币以外的大部分东西，全部放进了储物魔法。

当然，在蒂娜眼中，这并非自己此行最大的收获。在赫蒂惊叹的目光里，她拿出了手中燃烧着火焰的破灭之剑，也就是堕天使阿撒兹勒的武器。

赫蒂夸张的张大嘴。

「这是阿撒兹勒的破灭之剑！？魔王大人，难道您和阿撒兹勒遭遇了？不，阿撒兹勒正是因为这把剑才在结界外等您，他不可能有这把剑才对，您是怎么拿到的？」

「呵呵呵，」蒂娜得意的挺起胸，赫蒂当然不会知道，这是自己苦苦哀求了伊丝好久，甚至出卖魔王尊严——指做了端茶倒水和按摩肩膀一系列服务，才从伊丝手中暂借来的武器，目的就是为了现在这一刻，「赫蒂应该记得，那个名叫伊丝的人吧？」

「嗯，属下知道，她被您完美的计划困在戈塔城。」

「不，」蒂娜装模作样的摇了摇头，「此次巡礼，我遇见了她，不仅把她打败，而且还令她拜倒在了我的魅力之下，她双手奉上了这把剑。」

「真不愧是您，魔王大人。」

虽然觉得不可能，但蒂娜总觉得赫蒂是在讽刺自己，她清了清嗓子。

「但这并非我此次去人类世界的最大收获——赫蒂可以尝尝这个，人类的东西也并非完全不可取。」

「这是……禁忌果实？魔王大人，这是被先代魔王大人声明的有毒食物，请您快吐出来！」

看到蒂娜吞下一枚水果，赫蒂一脸慌张。

「不，这只是我们的误解，」一边咀嚼着水果，蒂娜一边重复伊丝的说法，「先代魔王之所以说这些食物——水果与蔬菜有毒，是因为那时候我们恶魔还没有熟悉这些植物，无法辨识哪些有毒，哪些能够食用，所以为了不让子民做出无意义的牺牲，先代魔王才会规定，我们恶魔不允许食用水果。我在人类世界看到人类食用水果的时候，领悟了先代魔王说水果有毒的理由。我多少带回来了一些能够食用的水果，赫蒂你可以尝试一下。」

在蒂娜引导下，赫蒂将信将疑的从桌上拿起一枚水果，当清甜汁液在舌尖化开后，赫蒂便下意识拿起第二枚水果，脸上的表情也跟着舒缓下来。

「魔王大人，这是什么！和那些肉的味道完全不同，实……实在太美味了，没想到先代魔王欺骗了我们这么久，魔王大人，是您的勇气与智慧，让我们重拾了这一美妙食物！」

蒂娜脸上浮起得意。

只要让堕天使们意识到水果和熟肉能吃，自己以后也就可以名正言顺的享用如此料理了。

「不，这还只是开始，赫蒂可以再品尝一下这个。」蒂娜指了指桌上早已放冷的熟肉，这是临走前，蒂娜特意让玛丽帮忙做的，即使冷了也不会影响口感的料理，「在人类世界时，我认识了一个名为玛丽的半精灵，这些名为料理的东西，就出自于她之手。」

「没有血腥味……这是熟肉吗？」

「嗯，是的，比起我们平时吃的带血生肉，这种料理别有一番风味。」

其实自己觉得比生肉好吃多了，之所以这么说，只是觉得万一赫蒂认为这种肉很难吃，自己会显得很没面子。

比起刚才的水果，赫蒂在面对熟肉料理时明显有些勉强，不过因为是魔王的建议，她也只能捏着鼻子吃下去。

蒂娜期待的看着赫蒂。

既然水果会觉得美味，熟肉料理也应该会被认可才是，如果一切都顺利进行的话，自己下次说不定就能把伊丝带到魔王城堡，让她成为这里的客人，虽说最开始被做了过分的事情，但后来伊丝给自己的待遇十分不错，简直就和乌拉诺斯一样，只是亲近感少了许多，自己最喜欢的事情就是坐在乌拉诺斯腿上享用甜品，自己不能让乌拉诺斯成为这里的客人，但与乌拉诺斯一样是好人的伊丝却可以，算是弥补了对老友的亏欠感。

然而，赫蒂的表情却变的微妙起来。

「魔王大人……这种熟肉料理……」

糟糕了。

这副表情一看就是觉得难吃，下意识的，蒂娜紧张的握紧拳头，装作漫不经心的样子问。

「怎么了？」

「魔王大人，这出自半精灵之手吗？」

「嗯。」

「没想到……属下居然会在对肉的处理上输给一只半精灵……真是屈辱。魔王大人，属下收回过去对熟肉料理的偏见，这份料理确实是属下无法企及的高度，即便说冠绝恶魔一族也无可置疑。」

恶魔根本没有熟肉料理一说，当然冠绝啊。

蒂娜无奈的扶住额头。

只是这样一来，推行这身衣服也没问题了吧，如此设想的蒂娜准备开口，然而，蒂娜的话还没说出口，整个城堡便毫无预兆的剧烈晃动起来，桌上的碗碟摔在地上发出破碎声响，天花板上的吊灯也跟着嘎吱嘎吱的呻吟，房间内的二人差点摔倒。

「赫蒂，发生了什么！」

「不知道！应该是结界，结界被攻击了！魔王大人，还请您立刻前往中庭，属下去集结队伍！」

「交给你了！」

心脏剧烈跳动着，蒂娜瞬间消失在房间。

第二十六章 意见相左的二人（下）

「你是在说福音没有告诉我们实情，它在利用我吗？很不幸，我们是自愿被福音指引的人，没有福音，就没有现在的我们，如果不是福音命令神教教徒在世间寻找勇者，我根本不会活到现在。」

琳的语气逐渐多了不客气，眼睛也微微眯起。

只要一说福音的不是，这家伙就会生气啊。

但自己在话说出口之前，就做好了被生气的心理准备，伊丝思索着回应。

「嗯……我也没有说福音不好的意思，只是希望琳对福音的旨意多做一些思考，而不是完全的服从。」

「那样只会像老教皇一样制造悲剧，正因为他犹豫了，思考了，所以才会让整座城市的人陪葬，去思考福音的预言，本身就是一种不相信福音。」

「稍微冷静一些，就像我最开始说的，如果福音通晓一切，那它不就应该知道，老教皇会做出忤逆它的选择吗？既然它知道会发生这样的事情，又为什么不直接告诉你们？如果它不告诉你们，是因为福音有了自我意志，那就意味着福音根本不是用来拯救世界的道具，而是在凭借它自己的意志在控制你们，它做的一切预言只是为了它自己；反之，如果福音没有自我意志，就代表福音并非全知全能。它不是无法感知到魔王与神明吗？这已经很能说明事情，说到底，如果给世界带来毁灭的人是魔王，那无法感知到魔王的福音，又怎么会知道，魔王什么时候降下毁灭？最后，连铸造这本福音的神之国，都无法在福音指引下躲过灭亡的命运，那人类又究竟能做到些什么？」

要知道，拥有福音的神之国现在已经不见踪影，而魔王却依旧活在世界上。

「如果质疑福音的命令，那神教就根本没有存在的必要，身为勇者的我更是如此，如果连被福音任命为救世主的我都不信任福音，那外面那些本可以成为我们帮手的人该怎么相信？是的，像外人说的那样，信任一本毫无根据的书的人很愚蠢，但因为被人说愚蠢，就动摇自己的信仰，最后等到真正的灾难到来时再悔过，那才是真正的愚蠢，福音的预言已经多次得到应验，既然它没有在我们问到该怎么拯救未来时一言不发，那就说明，它有拯救未来的方法！」

「但神之国已经不复存在了。」

伊丝以低沉的声音诉说事实。

如同被触碰到逆鳞，琳的声音更大一分，眉毛也跟随愤怒的表情竖起。

「但那是福音的过错吗？说到底，神之国按照旨意，派出拉克西丝芙妮雅寻找救世主，但拉克西丝芙妮雅却没能完成任务，是拉克西丝芙妮雅的失职，才导致神之国的消失，这并非福音无能。」

「拉克西丝是在努力以后才失败，并非没有去努力，如果在努力尝试以后都是这种结果，这样的努力又有什么意义可言？假如福音现在给琳下达一个无法完成的任务，琳该把过错归结在自己身上吗？琳，我从一开始就不是让你不相信福音，而是作为一个旁观者，希望你不要一昧遵从福音的旨意行动。我之所以拿士兵还有红和紫举例，就是想让你多考虑考虑你自己的感受，如果身边认识的人都死去，就算你拯救了其他所有人，你会觉得开心吗？」

「那拉克西丝芙妮雅现在开心吗？整个神之国都不复存在，她辜负了伙伴的期望，她开心了吗？我因为被福音拯救才得以生存，最后也只会因为福音的旨意赴死，身为救世主，身为背负了已死之人性命的人，我活着的意义就是完成那些殉道者最后的愿望——在关键时刻起到救世主该有的作用，而福音是我达成目的唯一的手段，这样说，伊丝明白了吗？请不要再说些让我重视自己，多考虑福音预言的话了。」

「……你这家伙。」

如果琳不是女人，自己一定会一拳揍上去。

自己只是作为一个旁观者，希望琳不要为了追求虚无缥缈的东西忽视她自己，但琳却拿拉克西丝来当例子，老实说，自己有些生气了。

一为琳的话，二为自己。

自己从没有问过拉克西丝任务失败的感受，虽然拉克西丝一直表现的没问题，但那真的没问题吗？

一想到这里，伊丝便有种内心被揪紧的感觉。

不，这和现在的对话没关系。

伊丝摇了摇头，将杂七杂八的想法驱逐出脑海。

或许自己正在做的事情是错误的，自己和琳的价值观本就在两条平行线上，刚才自己看似是为了琳考虑，但其实只是把自己的观念强加在琳身上，自己更关心同伴，而琳则不想让过去的悲剧重演，她背负了那些已死之人的性命，因此只有完成救世一条路可走。

一方不相信福音，另一方则是福音的笃信者，从一开始，双方就没有交流的必要。

真是做了个自大的选择。

深吸了口气，然后又缓缓吐出，平复下心情的伊丝挥了挥手，语气里不可避免的多了些失望。

「我知道了，我不会再说福音的不是了。」

「……我也不够冷静，提到拉克西丝芙妮雅，抱歉。」

琳朝着伊丝低下头，刚才还咄咄逼人的表情，现在已经被歉意填满。

她也注意到了，她刚才的反应非比寻常吧，简直就像被握住尾巴的猫。伊丝从中窥见到了些许值得在意的地方，比起为自己的信仰辩解，琳的话更像在自我催眠，用鞭子抽打自己，让自己不要忘记了过去的事情。

虽然之前的种种行为都十分成熟，但其实内心和外表的年龄一样，还残留着脆弱与稚嫩吗？所以才需要不时的提醒自己，自己是神教的勇者，是被福音拯救的人。

不再有对话，二人间隔了一些距离，沉默着前进，耳边只有远处士兵的操练声与鞋子踩在砂砾上的嚓嚓声。

片刻后，像是无法忍受这样的沉默，琳以轻微到快要听不见的声音发问。

「……伊丝在生气吗？」

仿佛在害怕会把伊丝弄生气一样，琳语气里有着小心翼翼与内疚。

伊丝不客气的回答。

「没有。」

「……对不起，从没有同龄人像刚才那样，当着我的面驳斥福音，即使是戈尔，我也能感觉到他其实没有讨厌福音的意思，他只是想针对我，所以伊丝大人说让我去考虑福音的预言时，我才没有控制住情绪……」

话语里充满歉疚，甚至在称呼伊丝时使用了敬语，琳一直低着头，声音也越来越小。

看得出是真心为刚才的发言后悔。

「不，琳没有道歉的必要，是我自作主张的把自己的观念冠在琳头上，我从一开始就不应该对琳说那样的话。」

「……您果然还是在生气。」

「我说了没有。」

再次强调，伊丝皱起眉。

自己确实十分生气，可自己知道这并不是琳的错，所以只能憋在心里。

琳紧抿嘴唇，悄悄靠近伊丝一步，小心窥探着伊丝表情。

「我可以做些什么补偿吗？」

「不，没有那种必要。」

「可您看起来好像不再打算与我说话了……我有种您正在远去的感觉。」

这也可以被发现吗？

老实说，自己确实有那么一瞬间，不想再和处于平行线的人交流。

伊丝下意识看向琳，发现后者正用一种忧愁的、十分担心的，像是被雨淋湿的小狗般的表情望着自己。

虽然刚才还拿出了咄咄逼人的气势，但本性果然还是和昨天自己在死城看到的一样，不过是个被福音支撑起表面，实际上根本没怎么经历人事的脆弱少女么，恐怕除了执行任务外，琳的大部分时间都花在提升等级、学习魔法上吧，这样的人并不少见。

老实说，自己不觉得这样的人适合成为勇者，只是说出去以后，自己又会和琳吵起来，不想让本就糟糕的心情更加糟糕，伊丝咂了咂舌。

就当自己是个不忍心看着小狗淋雨的滥好人算了。

稍微调整了情绪，伊丝轻拍了拍琳肩头。

「好了，别再摆出这副让人同情的模样了，虽然我不知道你怎么看待我，但你好像很珍惜我们间的关系，既然这样，就不要用敬语称呼我，我会浑身不自在。」

「您——」

「敬语。」

「啊，伊丝不会再生气了吗？」

「只要琳不再和我吵起来。」

「但明明是伊丝你先说起这个话题。」

仿佛在闹别扭的，琳如同小孩子般不开心的鼓起嘴。

伊丝无奈的挥了挥手。

「是是，我的错我的错。」

斜着头看向琳。

琳也回以微笑。

大概没有问题了吧。

伊丝内心如此想着。

继续走了一段路后，伊丝接上了最初的话题。

「说起来，神教是靠克洛伊公国的税收运作吗？」

「税收只是维持神教经营一部分，掌控克洛伊王国是十年前才开始的事，最初的时候，教会靠手下在执行任务时，搜刮被执行者的财产运转。」

「嚯。」

难怪红和紫向自己购买那批触发式魔法武器的时候，会想着压价，神教的经济情况似乎不怎么好——或者说很差，就连勇者的随从，在花钱时都有种紧巴巴的感觉。

这也是体量的问题吧，克洛伊公国太小了。

伊丝并不知道的是，在她沉默的这段时间里，琳有种自己被伊丝看扁的感觉，稍显不安的歪着头看向伊丝。

「觉得我们很无耻吗？靠偷窃死者的财富维持自己。」

大概是琳觉得这种行为很不齿，所以擅自就认为自己也那么想了吧，就像脸上有疤的人被他人注视后，总会认为别人在看他的伤口，进而感到被冒犯一样。

「不，我绝对没那么想。」

「那伊丝怎么一句话也不说。」

说这句话时，琳的语气里有着明显的不满，嘴巴也向上撅起成へ状，配合头顶那对和狐耳相似的头饰，给伊丝一种很可爱的感觉。

之前自己并没有注意到琳身上的小饰品，现在突然回想起琳居住的房间——那个以粉蓝色为基调的小窝，尽管琳的打扮乍一看如同死神的新娘，但其实到处都充满了少女的小心思，黑发上的狐耳头饰如此，头饰下的花朵也是如此。

「我在想难怪紫昨天要靠出卖色相让我降低价格，原来是因为这样。」

「那是紫自己要做的，和我没有关系，我没有逼迫她。」

「撇清关系倒是很快啊……」

「我只是在强调事实。」

嘴里『哼』的轻声让人联想到小孩子。

这家伙也有可爱之处嘛。

伊丝摊了摊手。

「要是被外面的人看见琳现在的样子，肯定会惊讶到下巴都掉下来。」

「为什么？」

「他们不会想到，被他们当成魔物的少女其实很可爱。」

「可爱？我？」声音里充满难以置信，琳挺直身体，「虽然从很久之前我就想说伊丝你的审美，但出于礼貌，一直没有说出口，现在这可是你自找的。我是有鳞片，而且还是会半龙化的亚人，身上没有一点值得被说是可爱的地方，如果大半夜出门，就算成年人也会被我吓哭，伊丝的眼睛是被魔物改造过吗。」

一边说着，琳还一边用食指指着自己侧脸上的鳞片，可这种表现，在伊丝这个旁人看来，就好像歪着头努力睁大眼睛、指着自己脸蛋的少女一样，配合头上一抖一抖的狐耳装饰，反而更加可爱了一些。

将这份养眼的样子收进眼底好好记下来，伊丝装作什么也没发生的样子，自顾自的往前走。

「在这种事情上说谎，难道对我有好处吗？可爱就是可爱，不可爱就是不可爱，我可是很诚实的，不会轻易的对一个女孩子说可爱。」

「啧，」被丢下的琳赶紧上前两步，跟上伊丝，「我想起来了，那个叫做卡米拉的人类和叫做洛伊丝薇尔的血族，伊丝就是用这种方法欺骗她们的吧？」

「哈啊？先不说我没有骗卡米拉和佩佩她们，首先，琳擅自认为我和外面那些人类的审美一样就大错特错了，我从初次见面的时候就觉得，琳脸上的鳞片很漂亮，反而给琳增加了色彩，再加上琳丝绸一样的黑色长发，结合起来有股妖异的诱惑力。当然，抛开这些，琳也依旧是可以打十分的美少女，只不过会少了些冷清的氛围，老实说，我一开始还以为，琳是相当不好说话的冷漠类型。」

自己之所以没有在初次见面时就夸奖琳的鳞片，就是担心会被琳觉得自己在冒犯她，不过现在的话，应该说出来也没关系。

「反正只是在讨好我吧，那个叫蒂芙尼的女孩也告诉过我，说你喜欢撩拨少女心。」

又是蒂芙尼那家伙吗。

伊丝不知道的是，当伊丝内心响起这句话的时候，另一边的蒂芙尼感到全身汗毛炸立。

当然，琳虽然嘴上这么说，表情也是一副闭着眼睛、毫不在乎的样子，但不论是扬起的嘴角，还是轻快的脚步，都散发出了被夸奖以后的高兴氛围，伊丝甚至觉得，如果琳身后有龙尾的话，肯定会啪嗒啪嗒的来回拍打个不停。

一阵被冤枉的无奈，伊丝叹了口气。

「不论我说什么，琳都不会信吧，不过我确实觉得，琳不需要为鳞片自卑，以后总会遇见和我一样的，觉得鳞片漂亮的人。」

「好了好了，奉承就到这里，就算是想让我走出被人歧视的阴影，也不是用这种方法，那只会让我在被别人贬低的时候更加怀疑自己，已经到学院了，准备一下我们就进去。」

说到这里，琳理了理自己的黑色纱裙，扶正狐耳头饰，看向面前的建筑。

（23/30）

第二十七章 逆转的奇迹

琳口中的学院，并非是像伊丝想象的，和贵族学院差不多的地方，而是不论怎么看都像一座尖塔的高耸建筑，接近五十公尺的高度再加上呈圆形的外观，从远处看犹如一把直插天际的矛。

布满了青苔与泥沙等岁月痕迹的砖块，让整座尖塔呈灰黑色，仅仅只是看着，就让人感到寒冷，再加上鲜有窗户的设计，倘若里面的照明工具不是魔法灯，而是蜡烛的话，一定是个适合开试胆大会的地方。

伊丝忍不住向琳确认。

｢这里是学院吗？｣

｢大吃一惊？｣

琳以问题回答问题，不过伊丝并没有因此不满。

｢我还以为琳说的学院离我们有很长一段距离，没想到就在这里啊……｣

伊丝没说出口的是，不论自己怎么看，这都不是个适合学习的场所，既然被称为学院，那就应该有露天的花园庭院，还有分为好几栋，功能各不相同的教学楼，如果楼层是以红砖灰瓦砌成，再配上钟楼和喷泉的话，那就毫无疑问是真正的魔法学院。现在的尖塔，不论怎么看，都应该是关押罪犯，或者给士兵提供室内训练场所的地方。

｢这里本来是克洛伊公国用来关押贵族犯人的地方，但现在被我们征用了，出于避嫌考虑，不能把培育勇者的学院放在平民区，贵族街里也没有面积够大的地方，而这座尖塔的墙体不仅足够结实，外面还是宽阔的训练场，地下也与天井网连通，虽然不好看，但其他功能一点也没少，最重要的是，只要不进去，外面的人永远不会知道里面发生了什么。｣

话语里尽是在介绍优点，琳的表情却显得不那么骄傲，她自己也知道，这些话在事实面前十分苍白，过去她在这里面学习的时候并不觉得有哪里不好，可毕业后出去执行任务，见识过世面后她才发现，原来这座尖塔有各种各样的不便。

比如只要一下雨，尖塔里就异常潮湿，直到雨停一周，才会逐渐好转，此外还有大量老鼠与蟑螂，经常出现一掀开被子，就发现床单上窝着好几只小蟑螂的情况，当然，这还不是最糟糕的事情，最糟糕的是没有个人空间，尖塔内的房间有限，往往数十个人挤在一间房内，毛巾与杯子也相互混用，甚至不分男女，现在琳回想起来，简直难以接受。

好在琳身为最有希望的勇者，从刚进入尖塔时就被分进单独的房间，尽管十分狭小，但也比许多人住在一起好。

｢原来如此。｣

轻点了点头，伊丝跟上琳，找到尖塔入口——一个只能让三人并行的铁门，与守卫确认过后，走进内部。

与想象中一样，尖塔内的环境阴暗而闭塞，空气不仅潮湿，还带着一点若有若无的霉味，映入眼帘的则是一个旋转向上的、宽高不超过两公尺的螺旋楼梯，螺旋楼梯围绕尖塔正中的巨大石柱而建，伊丝隐隐能感觉到石柱中的魔法气息，这里面是中空的。

正当伊丝准备问为什么要如此设计时，一名把守在楼梯上的神教成员走到琳面前，站直身体，低头朝琳行礼。

｢勇者大人。｣

毫不拖沓的声音让人感到一股无形的压力，就像对面不苟言笑的人时一样，仿佛在士兵面前只能说正事。

琳回以点头。

｢今天没有别的事情，我只是来看望顺带指导他们。｣

｢是，｣士兵再次恭敬行礼，｢您不在的时候，又有一批人出去了。｣

并不为士兵的话而动摇，琳冷静的问。

｢现在已经是月底，他们应该回来了，有多少人？｣

｢七成。｣

｢呼，还算多，他们人在哪里？｣

｢他们两天前才回来，现在应该在中层的休息区｣说到这里时士兵一贯公事性的语气突然缓和，似乎在为什么事纠结，｢只是……只是其中几个人需要您……要我带您过去吗？｣

听到最后，刚才还一副放下心来表情的琳，立即散发出一股难以言说的氛围，那是混合了不甘、难过与遗憾的感情，紧抿着嘴，音调也低了许多。

｢不用了，我自己去。｣

｢好的。｣

不再说话，琳一言不发的带着伊丝继续踏上楼梯，只不过比起之前，现在的琳脚步异常沉重，让人想到赶赴刑场的罪人。

发生了什么？

虽然想这么问，但要是问出口，就太不懂氛围了，琳大概不愿意说这里面的故事吧，并非不能说，而是会触及伤口。

在琳带领下，伊丝刚走出仿佛看不到尽头的螺旋楼梯，视野便被一个异常宽阔的圆形训练场所占据，而在这个训练场周围，则有许多被门隔着的房间，现在，训练场上正有一位来回踱步，面色十分焦急的男性，在其身边，还有一队手持神杖，腰间别着包裹的年迈男女，这些老者统一挂着担忧却又无能为力的脸。

｢就不能再想想办法，多维持一段时间吗？只要再给半天就好！｣

｢我们已经尽力了，不论治愈魔法还是草药，所有能试的都试了，他们可以坚持到现在，已经足够努力了。｣

｢你们不是神官吗！不是说只要能救人，不论对方是谁都可以吗！｣

｢……治愈魔法也是有极限的，这些人不仅失血过多，还伴有恶魔依凭，就算教皇大人来了，也无能为力。｣

一名拿着蓝色神杖的老妇人面露不忍的接着说。

｢还是早点让他们走吧，与其被痛苦折磨，不如早些回归女神大人脚下。｣

｢该死。｣

低低的咒骂。

盛怒之下，男人顺手抓起训练场边的武器架，准备猛地将其掼倒在地，只是就在武器架倾斜成一个危险角度，即将与地面接触时，琳走上前，握住男人手臂。

｢冷静点，带我去见他们。｣

｢是琳……勇者大人！您终于到了，我这就带您去见他们，他们等您多时了！｣

看见琳到来后，刚才还焦躁不已的男人立即面露喜色，甚至没注意到琳身后的伊丝，看都不看年老神官，带着琳径直前往训练场边的一个房间。

刺鼻的血腥味。

还有一股腐烂了的肉的味道。

这是伊丝对这个房间的第一印象，不足十平米的房间内，一共有六名一字排开的伤者，而这六人中，一大半都失去了意识，闭着眼睛躺在地铺上，呼吸十分微弱，即使说他们下一秒就会魂归天外，伊丝也丝毫不感到奇怪。而造成这一切的原因，则是他们身上的异常严重的伤口——烧伤、割裂伤、野兽撕咬的痕迹、钝器留下的淤青，大部分人都失去了肢体的某一部分，并且伴有高烧，伊丝之所以能闻到腐肉味，也是因为其中一人的腿部溃烂发臭，其上甚至有某种虫子蠕动的痕迹。

门口铁桶里盛放着一大堆发黑的绷带，浓郁的血腥味招致大量苍蝇聚集，如果从未见过血的人来到这里，一定会认为自己正在做噩梦吧，即使当场呕吐出来也毫不奇怪，这幅画面会成为他一生的阴影。

为眼前的惨状顿住片刻，琳默然的从储物魔法中拿出银色长镰。

｢他们失去意识多久了？｣

｢两天了，勇者大人，他们之所以支撑到这时候，就是为了等您，请您像以前那样转化他们吧，这是他们的愿望。｣

｢六人么……｣

握紧长镰的手开始发青，琳的肩头微微颤抖，片刻后，像是做出了某种难以回头的决定般，琳不再多言，双手高举银色长镰，将目标对准躺下的六人，低声咏唱咒文，待浓郁的死亡气息包裹了整把长镰后，闭上双眼，朝六人挥下武器。

｢神教不会忘记你们的贡献，你们的名字将被刻在福音序言里，罪人——｣

｢等等。｣

确定琳是要了结这六个人的生命后，旁边的伊丝连忙拦住琳，制止即将收割六人性命的长镰。

伊丝一开始以为男人之所以要等到琳来，是因为只有琳才有救这六位重伤者的能力，但在看到琳长镰上浓郁的死亡气息后，伊丝便意识到，自己完全想错了，琳是要把这六个人变成不死者，绝非救活他们。

｢伊丝！｣

由于伊丝的制止，琳的语气中多了一丝生气，另外的，负责带琳到这里的男人也注意到伊丝，一步跨到伊丝身后，不客气的朝伊丝后颈伸去。

｢啧，｣躲开男人的抓握，伊丝站到琳与六名伤者中间，｢琳，你想杀了他们吗？｣

｢事到如今，还有别的选择吗？让开，成为不死者是他们死前的愿望。｣

｢但他们还没死，还有一口气。｣

｢等到彻底死掉就晚了！｣

声音变得越发焦急，琳一把推向伊丝，但手中反馈回来的力道却异常沉重，仿佛站在琳面前的不是一位少女，而是一座山岳，不论琳如何用力，伊丝都没有被推开的迹象。

｢我有救他们的方法。｣

｢方法？如果你是说用上级恢复药和万能药那种昂贵魔法药，就还请让开，我们神教没有那样的东西。｣

｢不，我是说魔法，琳，你忘记——该死。｣

由于旁边的男人再次朝自己抓过来，伊丝皱起眉，松开琳手腕，一脚将男人踹飞。

男人的身体与墙壁亲密接触，发出咚的沉闷声响。

｢琳，你忘记我的身份了吗？｣

｢即便伊丝身为主教，这种致命伤也无能为力，换做教皇来——｣

不展示给琳看，琳是不会相信自己了吧。

伊丝叹了口气。

｢不尝试怎么知道结果，如果连我也救不活他们的话，琳再按照他们的愿望，把他们变成不死者也来得及，怎么样？｣

瞥了眼被伊丝踢到墙边，正缓缓从地上爬起来的男人，琳陷入犹豫，她不是不想救这些伤者，而是没有能力救，因此她只能选择完成这些少男少女最后的愿望，即成为不死者，继续为神教做贡献，但是，那是在没有办法的情况下，假如有一线希望能救活他们，琳绝对不会想着让他们成为没有意识的死物。

｢……他们时间不多了。｣

｢我知道，给我三分钟的时间，你们先到外面等待，你身上的亡灵气息会干扰我，如果在治愈过程中钻到他们身体里就糟糕了。｣

｢三分钟……好吧，我相信你。｣

｢嗯。｣

点了点头，伊丝将琳和男人推出房间，啪的一声合上门。

三分钟只是自己随口编的数字，实际上一分钟就已经足够，这些少男少女虽然伤势严重，但肢体缺损的并不是太厉害，治愈魔法恢复起来不会很难，至于所谓的亡灵气息会干扰自己，也同样是编造的借口，只是自己为了不让琳看见自己使用魔法的样子。随随便便把实力暴露给别人，并非自己的性格，打败一个人可以用很多种借口解释，诸如是魔法武器的功劳、对方太虚弱之类，但治愈一个人，就根本没有什么借口可找。

再者，仅仅一分钟时间就让刚刚还处于濒死状态的人恢复，不论怎么解释都骇人听闻，如果被神教看穿自己使用治愈魔法很轻松，以至于神教以后天天都来找自己，那样会凭空多出许多麻烦。

瞥了一眼昏迷不醒，呼吸微弱的少男少女，伊丝面露无奈的从仓库里拿出短杖，这是象征主教权力的权杖，除了好看以外没有任何功能，魔法的增幅效果为零，之所以拿出来，单纯是为了打掩护，虽然琳和男人不在房间里，但并不代表自己可以随便使用魔法，万一自己的治愈魔法瞬间恢复了这些伤者，然后他们又正好看见自己空手使用高阶治愈魔法的话，相信消息很快就会传遍整个神教。

｢……在我的世界里，你们这个年纪应该还在上学才对，异世界也太蛮不讲理了。｣

在脑海里搜索了一下合适的魔法，毫无预兆的，伊丝猛然回头，看向门缝——没有人偷看，接着放下心。

｢让你们一下子变的活蹦乱跳，会让我很困扰，姑且把你们恢复成需要好好静养一段时间的程度吧，你们也需要休息了。｣

单手举起权杖，从权杖杖尖放出的金色光芒顿时笼罩整个房间，雾状的金色流光以生命力的形式，如同具有了实体般，一股股注入六名伤者体内，紧接着，就像时光倒流了那样，被切裂的肉芽迅速生长，腐烂发臭的肉则快速萎缩，最终脱落，所有人的呼吸逐渐趋于稳定。

被使用该魔法的人绝不会因缓慢伤势死亡，并且能够在短时间内，逐渐恢复七成生命值，这就是伊丝选择的魔法。

『逆转的奇迹』

（24/30）

第三十一章 幕间

「玛丽，不要跑太远了哦。」

「放心，交给我。」

对面伊丝的叮嘱，和玛丽一起跑到前面的蒂芙尼转过身，如同在保证般拍了拍胸口。

距离勇者昏迷已经过去了一周时间，虽说琳是因为伊丝而昏迷，以至于伊丝一开始还忐忑不安的思考该怎么做才能让琳恢复过来，但当伊丝前往亚特伍德面前，准备对亚特伍德说自己会负责把琳唤醒时，亚特伍德却以十分和蔼的微笑挥手说没关系。

而神教这一周内也确实没有派人监视伊丝与卡米拉一行，简直像什么也没有发生过一样，连问责的人都没有。值得一提的是，事发第二天，伊丝曾去看望过琳，令伊丝惊讶的是，仅仅一天时间，琳便从51级提升到了53级，速度之快，令人匪夷所思，亚特伍德之所以没有问责自己，大概是自己在无意中触动了什么东西吧，这是伊丝的想法，或许只有等琳醒过来，自己才能知道究竟发生了什么。

此外伊丝还有另一层面的思考，如果这是能够复制的升级方法，自己就得考虑用在伙伴们身上，虽说提升等级的同时，习得的魔法也很重要，但那是在等级不够的情况下，假如伙伴们的等级统统超过一百级，即使没学会什么强力魔法，这个世界上也不会有多少人能威胁到她们，这比刻意压低升级速度，慢慢学习魔法便捷的多。

于是在这等待的时间里，无事可做的伊丝便一直带着伙伴们往返于死城和克洛伊公都，仅仅一周，死城内的低级不死者便被几人清扫了超过四成，这里面大多数是卡米拉造成的杀伤，不死者有着极高的冰元素抗性，但在火元素面前却相当脆弱，卡米拉的每一个范围魔法，都能轻松带走十几只不死者的躯体，这些低级不死者想要复原身体，至少也得花上大半年时间。

而现在，则是久违的休息时光，伊丝和同伴正在克洛伊公都里最为繁华的地段赏玩。

「原以为克洛伊公国是贫穷到没救的国家，没想到会有这么热闹的地方。」

「和国王大道上那些人的表情完全不一样啊。」

「很有活力，没有死气沉沉的感觉。」

依蒂丝、蕾菲娜与拉克西丝各自给出感想。

虽说这处广场依旧没有铺设地砖，地面完成是压实的黄色泥土，看上去就很普通，但其上各式各样的人却给它增添了姿色，这里并非贩卖各类物品的闹市，而是完全供人游乐的场所，吟游诗人与杂技演员在广场上表演各种艺能，角落里则是售卖小宠物与吃食的小摊，四周还有各类伊丝说不上名字的商店，贵族与平民纷纷攘攘的挤在一起，人们的叫好声和调味料在炭火炙烤下的香气混合在一起，变成极为热闹的景象。

湛蓝的紫色眼眸中流露些许艳羡与遗憾，依蒂丝摇了摇头，以难以察觉的低声叹气。

「什么时候佩西亚领也能有这样热闹的地方。」

「没有吗？」

伊丝歪了歪头，之前在佩西亚领时，因为一路跟着佩佩夺回身份，自己并没能好好欣赏当地风情。

代为回答的是跟在两人身后的蕾菲娜，与往常一样，蕾菲娜以绑着侧马尾的女仆装形象出现在街上，因为今天是有太阳的晴天，所以身为中级吸血鬼的蕾菲娜打着伞。

「因为缺少食物来源，佩西亚领很难有这种充满活力的地方呢，只有在王都阿尔维尔还有食物富足的粮仓艾丝翠德领，才有这么多人聚集在一起的条件。」

「等到史莱姆血推广出去，佩西亚领就不再会因为食物困扰了吧，那时候下级吸血鬼就有更多精力，把用来搜索血液的时间放在别的事情上，等领地富裕起来，佩佩就能在佩西亚领里建一个这样的广场了，」说到这里，伊丝突然想起一件一直以来被自己忽略了的事情，「啊，说起来，这个世——不，人类国家有重大节日吗，血族我倒是知道有一年一次的原罪节，人类就从来没听说过啊。」

虽然被奥古斯汀破坏了原罪节，导致自己没能看到一年一度庆祝秋收的大典，但光是看到安德烈亚穿着大典盛装的样子，在人流密集的艾丝翠德领逛了一圈，自己就已经感到满意，节日重要的是氛围与一起度过的人。

可自己来到这个世界已有两年时间，却从没在人类世界见到举国欢庆的大典，对娱乐活动少得可怜的异世界而言，应该会有类似夏祭、圣诞节和春节一样的节日才对。

「卡米拉知道吗？」

身穿白色礼裙，撑着阳伞的卡米拉把手放在唇下，两边眉毛拧在一起，做出思考状。

「唔……人类国家基本都有祓楔仪式，但除了祓楔仪式以外，诺塔帝国我不是很清楚，赫尔斯王国就只有成人仪式了。」

「成人仪式？是全国所有适龄者都参加的吗？」

在自己印象里，成人仪式应该是孩子到十八岁生日那天举行的仪式，但按卡米拉的意思，似乎是举国上下一起度过的节日。

「嗯，每年夏季结束之前，赫尔斯王国国王就会在占星术士提供的日子里，在秋天选定一个时间，这个时间就是那一年举行成人仪式的时候，刚满五岁的小孩会在家人陪同下，怀着期待前往城主府，那里会有国王下派的魔法咏唱者，检查小孩的魔法适应性，如果发现魔法天赋很高的人才，就会将其带到王家学院，教育为宫廷魔法咏唱者的候选者，只要孩子被选中，那一家就能收到来自王国的俸禄，因为每年都能收到一大笔金币，是惠及全家的事情，所以算得上最简单直接的晋升途径。」

原来是这个意思啊……

自己还以为成人仪式是给十五岁的少男少女过节。

此外根据卡米拉的补充，以前赫尔斯王国里存在着一种特殊职业，那时候法案还不够成熟，只要是新生儿，不论多少岁，都可以参加成人仪式，而为了不工作也能保证温饱，这群成年人专门不停的生小孩，然后将小孩送到魔法咏唱者面前检测魔法适应性，只要有一个孩子能通过，一年二十枚金币的俸禄，便能足以让他们一家都摆脱贫困。

但天生就有魔法适应性的人少的可怜，一千个人中有三个就非常不错，三个人中可能还有两人是活不久的堕魔者，于是那段时期王国里到处是无家可归的、被遗弃的孤儿，犯罪率高的令人发指，导致王国出台了许多法案，诸如命令普通平民不得钻空子，否则受刑，或者干脆降低新生儿的俸禄，可种种法案收效甚微，国民们依旧乐此不疲，于是迫不得已之下，王国只能将接受成人仪式的年龄从0岁提高到5岁，增加了养育成本，这才控制住那些抱有侥幸心理的人。

异世界真是太疯狂了。

暗暗吐槽，伊丝将关注点转移到祓楔仪式上。

「那祓楔仪式呢？卡米拉刚才说只要是人类国家，就会举行这个仪式。」

「那是女神大人规定的节日。」

抢在卡米拉回答之前，一直走在伊丝前面，守望着玛丽的拉克西丝回过头，后者如宝石般的蓝色长发在太阳映照下反射出淡淡光辉，再加上同样耀眼的洁白羽翼，成为伊丝一行人中最显眼的存在，就因为拉克西丝，周围路人的回头率上升了数倍。

「诶，居然是从女神时代就遗留下来的节日啊。」

「是的，那时候大陆上的魔物很多，而且大多是凶残至极、人类难以对付的魔物，而女神大人在每年年初的大雪时，都会来大陆上一处十分有名的温泉祓楔，为了避免女神大人在祓楔过程中被魔物袭扰，我等神之国的天使每年都会在年初前往人类国度，扫除大陆上的凶暴魔物。

由于扫除魔物的行动对人类也有利，为了彼此的利益，我们神之国与人类签订了契约，天使无差别的扫除大陆上的魔物，而人类则要召集士兵，去天使无暇触及的村落驱离魔物，对人类而言，是减少了来自魔物的危险，对我们天使，则是尽可能多的避免让女神大人触碰不干净的东西，这就是祓楔仪式的由来，记得特丽诺大人说过，那是名为日耀节的节日，可惜过去了这么长时间，人类已经忘记了日耀节，只记得祓楔了。」

「原来和女神大人有关啊。」

如果自己没记错的话，祓楔有沐浴、采花的意思。

越来越觉得女神其实只是个普通人了。

当然，这个普通是相较于上帝那种可望不可即的存在，自己是想说原来神明也有喜怒哀乐，与其说她是神，更像一个力量强大到无法想象的人类。

如果是那样的话，自己也有可能碰到女神大人吗？

伊丝下意识问道。

「女神大人每年都会来这片大陆吗？」

「嗯，至少特丽诺大人是这么告诉我的，至于具体是哪里，我也不清楚，世界上应该只有阿莱克西亚大陆才对，那时候我还太小，没有理解特丽诺大人说的『这片大陆』是什么意思，现在回想起来，如果当时问问特丽诺大人，是不是存在另一片大陆的话就好了，也许现在神之国就在那里。」

「神之国吗……」

脑海里想起琳说过的话。

虽然拉克西丝一直没事的样子，但被福音选中的她，在任务失败后的现在，真的没问题吗？

伊丝稍微放缓脚步。

「拉克西丝，我有一个问题想问你。」

「嚯。」

一旁的依蒂丝轻咦一声，但并没有出言打断，只是看着主仆二人。

「身为神造天使，拉克西丝芙妮雅一定知无不言。」

「拉克西丝怎么看待自己被封印在迷宫里？」

尽管过于直球，可对于拉克西丝憋在心里的事情，自己不问就永远不会知道答案。

「迷宫？」拉克西丝一瞬间脸红，接着惭愧的低下头，咬紧牙关，似乎十分耻辱的样子，「那是我的耻辱，不但没有战胜魔王，而且还被魔王摆布……」

「不不，我不是这个意思，我是想说，拉克西丝怎么看待福音交给你的任务。」

「任务？」拉克西丝面露不解，「吾主是指……」

事到如今，只能把事情摊开了说吧，尽管伊丝觉得这会触及拉克西丝的伤口。

设身处地的想一想，本应寻找救世主来应对魔王的拉克西丝，在找到救世主之前，就被魔王封印，一觉醒来后，发现身边的人尽数消失，连神之国也不见踪影，如果自己是拉克西丝，一定会把责任怪罪在自己头上吧，正因为自己的失败，所以才导致了神之国的覆灭，现在直接点出来，无异于在拉克西丝伤口上撒盐。

只是，如果自己不知道拉克西丝的真实想法，伤口就永远是伤口，身为主人，应当在拉克西丝感到寒冷的时候给予温暖，这才是自己该有的样子。

斟酌着语言，伊丝悄悄观察着拉克西丝的表情变化。

「我的意思是，拉克西丝有觉得自己任务失败了吗……当初福音下达给拉克西丝的任务是找到救世主，将神之国免于灾难，但拉克西丝却被魔王封印……」

与想象中拉克西丝会面露悲伤与自责不同，拉克西丝只是思索着，一副恍然模样的抬起头。

「原来如此，吾主是想关心我。」

「哈啊——啊？我、我可没有那个意思。」

如果是两个人独处就算了，现在是在有着许多人的大街上，被拉克西丝当众说出来，也太不好意思了一些，伊丝微微抬起下巴，闭上双眼，装出一副高傲的样子。

一旁的依蒂丝展现露出牙齿的捉弄笑容，凑近捏了捏伊丝脸颊。

「嚯，脸红了。」

「才没有！」

「感谢吾主的关心，但我并没有吾主说的那种想法，福音交给我的任务没有失败，您就是福音所言的救世主，而我现在找到了您，因此我的职责还在继续。虽然被魔王封印了超过千年，这是只有手刃魔王才能洗刷的耻辱，可或许正因于此，我才能遇见您，那时候福音之所以派我来到人类世界，而不选择那些思维更接近人类、更懂得随机应变的天使来，大概就是预料到了这种结果吧，非我不可。

另外特丽诺大人说过，福音并非万能，与其把它当做命运之书，理解成答疑解惑的智慧之书更为妥当。我们天使并不按照福音的意思行事，我们只是把它当成值得信赖的工具，能够决定我们意志的只有女神大人，而福音明显只是死物，工具的意义由使用者决定，所以不应反过来由福音决定使用者的意志，特丽诺大人经常教导我，要我懂得随机应变，应该就是让我不要被福音左右自己的意志吧，千年时间对天使而言，只不过是沧海一粟，因此我不认为自己失败了。

另外我也不相信神之国会就此覆灭，我思考了很久，我之所以无法联系上核心水晶，应该是我距离核心水晶太远，虽然也可能是核心水晶遭到毁灭，可如果神之国真的被魔王所毁灭，那么就应该留下遗迹与传说，想要让所有天使死亡，仅仅是魔法对轰产生的余波，就足以改变大陆上的地形，可千年过去，阿莱克西亚大陆还是那个阿莱克西亚大陆，人类世界里甚至没有留下神之国的传说。

所以我认为，应该是特丽诺大人带领我们神造天使去了另一个地方，也许是雷暴之海的另一端，也可能是深海或者地底，与天使有关的消息，也被当时的天使下令，让人类君主销毁一切证据，只有这样才能解释，为什么我找不到和神之国有关的文献。」

自己从一开始就想错了吗？

拉克西丝的话不禁让伊丝对自己感到好笑。

受琳影响，自己也在不知不觉中把福音当成了一切的前提，结果被福音所命令的拉克西丝，反而是看的最清楚的人。

自己想的太多了。

说到这里，拉克西丝停下脚步，面朝伊丝单膝跪下，一向正经的脸庞浮现淡淡笑容，张开背后双翼，将伊丝手背牵到唇边。

「虽然是吾主的多虑，但身为仆从，拉克西丝芙妮雅深感荣幸，请吾主放心，经过玛娜之源的事情后，我已经不会再对您隐瞒任何事，所以请不要把时间浪费在不会发生的事情上，更专注于今后吧，如果我有幸能随吾主见到神之国，那将是值得我永世自豪的事情，拉克西丝芙妮雅能遇见像您这样仁慈而强大的主人，是众天使艳羡也无法得到的宝物。」

低下头，拉克西丝在伊丝手背上轻啄了一下，接着松开伊丝，宛如什么事情也没发生的站起身，继续走向前。

但这种事情除了让伊丝面红耳赤以外几乎没有别的效果，急速升温的血液从伊丝脖颈一直蔓延到耳根，脸颊也瞬间变的通红。

「拉、拉克西丝，你在做什么啊！」

这里可是人来人往的大街，由于拉克西丝刚才的一番举动，整个广场上的人都对自己投来怪异目光，一边说着什么，一边指指点点。

「嚯～嚯～嚯～，被当成公主大人了呢。」

一旁的依蒂丝投来不明所以的笑容，然后趁伊丝不注意的时候，拿起那只被拉克西丝亲吻过的手，在拉克西丝吻过的地方，再次吻下去。

「蕾菲娜，走了。」

然后留下一个逐渐远去的背影。

「喂，连佩佩也——卡米拉！？」

「呶……姐姐大人应该被我的印记覆盖。」

这种说法，怎么和野兽用气味划分领地一样……

一脸闹别扭的表情，卡米拉以仿佛要把皮搓掉的力度，拿起手帕用力擦拭伊丝手背，接着对伊丝使用了『清洁』魔法，最后才一脸满足的留下自己的印记，不过与前面两人不同的是，卡米拉牢牢抓住了伊丝手心，并肩站在伊丝身边，歪着头，面露足以让花朵自惭形秽的会心微笑。

「这样就是我赢了呢。」

（28/30）

第三十二章 克洛伊公国的住民们

｢主人大人，为什么大家要把钱丢到水池里？｣

睁大眼睛一副好奇表情，玛丽一边拉着伊丝衣袖，一边看向一个不那么大的露天商店，如同夏日祭典中捞金鱼的摊位般，这是一个有着水池的摊点，虽然水池只有两公尺长，宽度也刚刚一公尺，但周围却围着异常多的看客。

当然，人们围在水池边并不是为了看鱼，而是跃跃欲试的想参与其中，摊主在水池尽头悬挂了一个只有手掌大小，中间留有孔洞的金色圆环，人们则站在水池边，将钱币投入金色圆环里，按照摊主的说法，只要有钱穿过圆环，摊主就会给予投币者十倍的报偿，比如一个人朝圆环里丢进了一枚铁币，那么摊主就会返还给对方十枚铁币，是一种类似赌博的游戏。

要注意的是，尽管大多数人最多都只能做到把钱币砸在圆环上，完全投不进环内，但还是有许多人乐此不疲，水池里沉淀了许多闪闪发光的铁币与铜币。

｢呦，小姑娘要试试吗？｣

发现玛丽一脸好奇的样子，身穿灰袍，面庞削瘦的男性店主立马靠上前，一边搓着手，一边朝玛丽搭话，闪着精光的眼睛让人联想到专门哄骗小孩的教唆犯，不过从其将前额头发剃光，只在头顶中间绑起一个黑色小辫的模样看，又颇符合江户时期的浪人形象。

嘛，既然异世界有和食，会有浪人一样的打扮也很正常，这个男人不论体格还是动作，都不像是会武技的人。

伊丝默默在内心给出评价。

被男人突然凑近发问，玛丽下意识朝伊丝靠了靠，一脸犹豫。

｢不……我还是不用了。｣

应该是在顾虑钱的问题吧，虽然自己给了玛丽零花钱，但却很少看见玛丽使用，与之相比，蒂芙尼在花钱方面就显得格外奢侈，从来都是刚拿到手没几天就花光。

瘦小男人再次靠近，脸上满是献殷勤的笑容。

｢只要把钱丢进那个圆环里，就能得到十倍的报酬哦，而且这个水池是我前段时间专程去尤弥尔领，拜托尤弥尔领的英雄，被授予圣米斯特汀之印，现任教皇伊芙琳冕下的得力助手，新任红衣主教伊西丝·恩雅大人加护的圣物，所以就算没有得到十倍的报酬，光把钱丢进去，也能获得主教大人的庇护，向圣水许愿的话，说不定还能被主教大人聆听到愿望，从而在今后实现。｣

为了证明自己话语的可信度，男人一脸骄傲的指着水池挡板，上面刻着一个歪歪曲曲，几乎看不出原型的纹路。

｢这是主教大人的证明！主教大人在听说我要将许愿池带到世界各地的时候，还特别夸赞了我！｣

不不不，我什么时候做了那种事情，说到底，你连我的名字都记错了。

如果卡米拉在这里，一定会揪起男人的衣领吧，伊丝不禁为店主的好运庆幸，由于看中了一种半透明的白纱布料，卡米拉、依蒂丝与蕾菲娜正在不远处的一处摊点，而拉克西丝则陪着蒂芙尼去了售卖食物的摊位。

男人的话效果十分不错，当周围看客听到『主教印记』与所谓的许愿以后，顿时争先恐后的拥挤着朝圆环投掷铁币与铜币，一时间，物品落入水中的声音此起彼伏，无数人低着头开始许愿。

原来还可以这么赚钱啊……

在一边旁观的伊丝微微张嘴，一副呆住的模样。

｢主教不也是普通人升职上来的么……｣

伊丝不知道的是，在接触不到主教的普通人眼里，主教就是女神的代言者，因此说的每一句话都有神的旨意在其中。

早知道主教是这么有威信的角色，一路上自己就该多行使一些主教的便利，比如打着主教的名号让人们贡献血液，如此一来，至少对自己这个主教起到了帮助，自己还能装成一副颇有威严的样子，用主教权杖敲对方脑袋，说『吾给予汝加护』这种空话。

将监督任务交给助手，浪人打扮的商人凑上前，一副笑眯眯的表情。

｢小姑娘，考虑的怎么样？这可是十倍的报酬和伊西丝主教的加护哦。｣

｢还是不用了，主人大人就在我身边……｣

｢主人？｣没有理解玛丽的意思——玛丽是在说伊丝·恩雅就在他面前，商人惊讶的瞪圆双眼，｢可你看起来一点也不像奴隶，换谁来都会觉得你是有钱人家的女儿，小姑娘，撒谎是不对的哦，要试试吗？对自己没自信的话，可以先看看别人怎么做。｣

｢噢噢噢！我丢进去了！十枚铜币的报酬，快给我！｣

一名男人激动的大喊，正如他所言，他丢出的铜币穿进了圆环，商人的助手则在所有人见证下，把一枚银币交给男人，在这过后的一小段时间内，人们投币的热情再次陡增。

与之相对的，伊丝也注意到了一个值得在意的地方——那个圆环上有魔法痕迹，除了投币者自身准头的原因，当有可以穿过圆环的铁币飞进时，圆环都会以十分微弱的风魔法，改变铁币的飞行轨迹，营造出一种『只差一点就能进了』的感觉，刚才那个男人之所以可以把铜币投进去，单纯是商人悄悄使用了魔法，暂时关闭了圆环的干扰，营造出有人成功的假象。

真肮脏啊……

如果男人只是单纯打着自己的旗号让人们许愿，自己也就装作没看见处理，但使用魔法的话，就和恶意欺诈没有两样。

思考片刻，伊丝从口袋里拿出几枚金币交给玛丽。

｢玛丽也去试试吧。｣

尽管玛丽拒绝了商人，但那大概是因为不想乱花钱的缘故，站在自己的立场，不让玛丽去尝试，未免太可怜了，况且以玛丽二十级的实力，摊主马上就会后悔。

｢诶？可这是金币……我在蒂芙尼那里存了铁币，等蒂芙尼过来以后，找蒂芙尼用铁币就好了。｣

｢不不不不，小姑娘，这是你姐姐的一片心意，意味着你姐姐很疼爱你，所以为了不辜负你姐姐的期待，就大胆勇敢的尝试吧！｣

看到金币后，商人的眼睛一下子瞪大到仿佛要从眼眶里跳出来，不停催促着玛丽，让其快点丢出金币。

｢主人大人的期待吗……｣

握紧手中的几枚金币，玛丽犹豫的表情逐渐坚定，漂亮的紫色眼眸中燃起足以被称为斗志的东西，而看见玛丽要投出的是金币，周围看客纷纷让开，将投掷钱币的位置交给玛丽。

｢首先是第一个。｣

将一枚金币握在手心，玛丽死死盯着水池尽头悬挂的金色圆环，留给金币通过的孔洞仅有一个半金币大小，即使没有魔法干扰，普通人想将金币投进去也十分困难。

右手举过肩膀，深吸了口气后，玛丽不那么用力的朝圆环掷出金币。

在空中划出笔直线条，玛丽投掷出的金币斜向下飞向圆环中心，虽然玛丽平时只用盾做武器，但在20级的数值加成下，再加上半精灵对周围环境的感知，仅仅两公尺距离，将金币投进圆环完全称得上轻松，所有人的目光都在这一刻聚焦于玛丽投掷出的金币上，按照摊主的规则，如果玛丽的金币穿过圆环，他就得支付十枚金币的报酬，而十枚金币足以让一家三口过上一整年都无需工作的生活，是普通人很难拿出的数字。

然而。

铿。

伴随金铁的碰撞声，玛丽投出的金币在即将穿过圆环时，以难以察觉的角度改变轨迹，擦碰在圆环上，最终落入下方水池。

浪人打扮的摊主脸上浮现笑容，故作遗憾的摇了摇头。

｢可惜，差一点就进去了。｣

人群中响起唏嘘声。

｢那可是金币啊，就这么浪费了。｣

｢可惜了，差一点就能进去。｣

｢奇怪，刚才那一下明明怎么看都应该能投进。｣

｢哪有那么容易，我可是尝试了二十多次才成功。｣

玛丽微微皱眉，低头看向右手手心。

虽然周围人没有发现，但在金币即将穿过圆环的时候，自己感觉到了，似乎有什么东西在干扰金币——精灵的耳朵告诉自己那是风，可如果是风的话，仅仅局限于水面上，而且还是在金币即将命中圆环的时候出现，也太奇怪了一些。

｢怎么了？｣

｢没有……只是感觉有一点不对。｣

面对伊丝的发问，玛丽摇了摇头。

既然是风干扰自己，那么只要自己投掷的速度足够快，风对金币的影响就会小很多吧，也就是在风把金币吹偏移之前，就让金币进入圆环。

伊丝并不知道，她教给同伴们的知识在这时候起了作用。

深吸了口气，玛丽拿起第二枚金币。

既然是主人大人的期望，那么不论如何都不能失败。

｢喂喂，那个女孩还要来一次吗。｣

｢浪费的可是金币啊。｣

｢到底是谁家的孩子，能这么花金币，可恶，比我两个月的工钱还多。｣

无视耳边响起的声音，玛丽先是握住脖子上的国王挂坠，待淡淡的金色魔力汇聚到右手上时，再次摆出投掷姿势。

咦？

站在玛丽身后的伊丝歪了歪头。

如果自己没看走眼，玛丽正在使用的是名为『一心一念』的魔法，这个魔法本身并不算特别厉害，效果为集中注意力，让远程魔法变的更为精准，但问题是，异世界里并没有这样的魔法，这是『Ragnarøk』中的技能，而且『并不算特别厉害』也是相对于自己427级而言，在『Ragnarøk』中，『一心一念』是五十级才能习得的魔法。

此外更重要的是，玛丽应该无法使用除了攻击魔法以外的魔法，如果说『一心一念』是国王挂坠，也就是蒂娜口中的神键的效果，那么自己或许就该重新审视一下神键的威胁，毕竟『Ragnarøk』中存在无视防御数值，直接对敌人造成伤害的魔法。

强化魔法并没有就此结束，相反，玛丽身上的金色足足闪烁了三次，分别是『一心一念』、『力量强化』与『一击必杀』。

｢这个孩子是魔法咏唱者！｣

｢居然是魔法咏唱者大人……明明看上去才十二岁。｣

｢难怪这么有钱。｣

｢可用魔法参加是犯规的吧？会被主教大人惩罚——诶？｣

接连两道声音。

首先是某种物体划过空气的声响，接着是金币狠狠**木头的音色，以肉眼无法捕捉的速度，金币穿过圆环，**木板上——这块木板是为了防止客人投掷的钱币洒落在外面。

场面维持了一瞬间的死寂。

｢真的进去了……｣

｢骗人的吧，那可是金币，也就是要赔十枚金币……｣

｢等、等等，她又开始了！｣

完全没有就此停下的想法，玛丽再次投掷起金币，而看到玛丽完全不受风魔法影响，浪人打扮的店主立马冲到玛丽面前，准备推开玛丽，伊丝则趁机悄悄伸脚绊倒店主。

仅仅一个呼吸的时间，一共五枚金币全部钉在圆环后的木板上。

倒吸凉气与看好戏的声音一同响起。

｢嘿，这可是五十枚金币，就算贵族大人，也该肉疼了。｣

｢他根本拿不出来吧，我老早就觉得他是骗子。｣

摔倒在地上的店主一边爬起来，一边对伊丝投以愤怒目光。

｢你……！这是犯规！你们用了魔法！｣

｢啊啦，你不也用了魔法吗？在圆环上施加风魔法，趁金币快落进圆环的时候，用魔法把金币吹开。｣

｢原来是这样，果然是主人大人，刚才我也感觉到风了。｣

附和着伊丝，玛丽一副原来如此的表情。

｢该死，我说怎么丢不进去，这个骗子用了魔法！｣

｢把钱还给我！｣

｢还给我！｣

｢……你们这群克洛伊公国的贱民。｣

以摊主的话为起点，一群看上去十分有肌肉的人出现在摊点周围，如果伊丝没记错的话，这些人是一直待在人群中，大喊着要朝水池投铜币的人。

原来是一伙的。

看着人群被一伙肌肉男吓退，伊丝小小的叹了口气，虽然预料到摊主会说些｢使用了魔法所以不算数｣之类的话，但没想到会演变成这种结局，如果今天投入金币的人不是自己，而是别人，摊主应该就会拿出这种手段，恫吓对方闭嘴吧，更可恨的是，他居然还打着自己的旗号。

哈啊，只能怪尤弥尔教会没有把神殿建在克洛伊公国了。

抱着尽量避免争端的打算，伊丝对逐渐围拢来的强壮男人拿出主教权杖。

｢在动手之前，姑且奉劝你们一句，最好老老实实把五十枚金币交给我，不然我就把你们送进克洛伊公国的监狱——我就是尤弥尔教会新任红衣主教伊丝·恩雅，你刚才把我名字念错了。｣

可惜的是，摊主并没有把伊丝的话当真，而是命令手下攻击伊丝，所有人一同朝伊丝冲过来。

都是些没什么魔力的普通人，还是用不那么强力的魔法对付吧，当伊丝将权杖点在地面上时，一个黑色身影出现在伊丝身前。

紧接着。

｢『圆舞斩』。｣

以伊丝为中心，就像一头撞上冲锋中的马匹般，所有朝伊丝围上来的男人全部倒飞而出，随后，另一道白色身影也出现在打算逃跑的摊主身边，毫不客气的掐住摊主脖子，一把将其摔在地上。

分别是琳和拉克西丝。

｢抱歉，吾主，我来晚了一步。｣

｢不，都是些小角色而已，我没事，拉克西丝不必自责。｣伊丝转向手持长镰，一副欲言又止模样的琳，｢琳？你没事了吗？之前做了未经思考的事情，让你昏迷了一周。｣

｢呃，嗯……是的，那个……我有话要对伊丝说。｣

十分扭捏的，琳低垂着头，脸庞微微发红，双手攥紧衣角，肩膀左右来回扭动着。

不妙。

怎么看都像即将告白的少女。

｢欸……在这里说……不太好吧？｣

当着所有人的面拒绝也太残酷了一些。

｢不！｣伊丝的话令琳猛然抬头，紫绀色的眼眸中充满坚定，｢必须现在就说，伊丝，谢谢你！｣

……哈？

一头雾水的，原以为要被告白的伊丝，脑袋上冒起问号。

（29/30）

第三十三章 适时的挑战者

｢谢……谢谢？｣

完全不理解琳为什么这么说，被周围路人投以怪异目光的伊丝连忙问道，自己应该没有值得琳感谢的地方才对，相反的，作为让琳昏迷的罪魁祸首，自己还应该向琳道歉。

十分郑重的，琳理了理黑发和裙摆，对着伊丝深深弯腰。

｢突然说这些可能很冒昧，但我必须要向伊丝道谢。｣

｢不，我是想问我到底做了什么，琳才向我道谢啊。｣

｢这个……｣左右看了看那些低声呻吟着，准备从地上爬起来的男人们，琳面露歉意，｢具体发生了什么，之后我再告诉伊丝，现在先容我把这些人带到他们该去的地方。｣

将长镰的柄端重重点在地面，琳切换成伊丝一开始见到的冷淡表情，而随着琳气势的变化，一队由红带领的克洛伊公国士兵跟着冲进人群，迅速将准备逃跑的男人们绑起来。

｢冒犯克洛伊王国邀请的客人，尤弥尔教会红衣主教伊丝·恩雅，依照王国律法，将处以矿山劳役，你们下半生就在矿山里度过吧。｣

｢咿呃！？｣摊主嘴中发出不像人声的惨叫，立刻切换成一副谄媚神色，跪着摩挲到琳面前，指着伊丝，｢这位大人，您是不是被她欺骗了？怎么会有这么年轻的红衣主教大人，而且还是那个伊西丝·恩雅……｣

一副懒散模样，红双手抱在脑后，兴趣缺缺的解释。

｢啊～啊～，所以我才讨厌你们这些帝国来的骗子，打着红衣主教的名号，却连红衣主教到底叫什么都不知道，这个银发就是被授予圣米斯特汀之印的尤弥尔教会新任主教，如果这是在尤弥尔领范围内，你至少得做好被割掉舌头的准备，为自己的好运庆幸吧。｣

｢怎、怎么会……｣

回想起最开始对伊丝吹嘘主教纹章时的话，摊主脸色一瞬间变成混合了绝望之色的铁青，挪动到伊丝面前，准备向伊丝求情，但伊丝对这种人并没有同情的想法，装作没看见的样子，转身与赶来的卡米拉一行汇合，作恶者就该去他们应该去的地方。

......

当琳与红带着士兵和骗子们去监狱后，由于暴露了红衣主教的身份，街上不少人都开始靠近伊丝，希望瞻仰红衣主教的模样，倘若只是看着，伊丝顶多只会感到拘束，比起赞美之词，忍忍也就过去，可问题在于，不少人都拿出十字架或者小雕塑出来，希望得到伊丝的祝福，加上无数上前来献花的人，很快便将广场变成相当混乱的地方，以至于伊丝被迫放弃赏玩，转而逃往人少的偏僻小巷。

｢哈啊，总算活过来了。｣

擦了擦额间并不存在的汗珠，伊丝长吁了口气，后续跟上来的依蒂丝一脸受不了的表情。

｢谁叫你把主教的身份拿出来，这叫自作自受，说到底，受人欢迎明明是值得庆幸的事，被人崇敬的感觉难道不美妙么。｣

｢我和佩佩这种贵族大小姐说不来啦，等等，蒂芙尼呢。｣

｢在这。｣

被拉克西丝以公主抱横抱在身前，蒂芙尼面无表情的朝伊丝挥了挥手——虽然总觉得那张脸上有笑意，但那大概是自己的错觉吧。

确认了卡米拉与玛丽也有好好跟上来后，伊丝站直身体。

｢呼，那就好。｣

｢伊丝小姐，现在要先回宅邸吗？｣

｢嗯……离午餐时间还有一会儿，那群人应该被我们甩掉了，还是继续在街上看看吧，啊，蕾菲娜，把你手上的东西给我。｣

由于储物空间的大小有限，蕾菲娜只能把刚买的衣料提在手上，虽然纸袋还没到堆成小山的地步，但拿久了还是会感到肌肉酸痛。

｢诶？我没关系，提东西这种事情交给我就好，身为女仆，这是我的职责。｣

｢女仆的职责么……我是不是也该拿一点东西。｣

｢拉克西丝小姐只是穿着女仆装而已，不是真正的女仆，所以不用在意。｣

蕾菲娜微笑着回答。

｢不，蕾菲娜，能放到储物魔法里，还是放在储物魔法里更轻松吧。｣

尽管蕾菲娜是女仆，站在一般人角度，替身为主人的佩佩拎东西理所当然，但站在蕾菲娜还是一位少女的角度上，哪怕蕾菲娜的力量值比成年男人高许多，自己空着手走路，让美少女提东西，也实在太让人不好意思。

在蕾菲娜的惊呼中，伊丝将衣料放进自己的仓库，接着想起来一件事情。

这一周里自己重新制作了一批触发式魔法道具，还没来得及交给同伴们。它们作为数次失败，经历多次改良的新型触发式魔法道具，实用性与安全性已经相当可靠，自己抛弃了最初攻防一体的设想，转而将其变成集防御与强化于一体的道具，可以说，只要不是被附加了『贯通』的三阶单体魔法命中，伙伴们就绝对不会被一击重创，此外，考虑到不同职业的特殊性，自己还在每个道具上进行了微调。

拿自己给佩佩准备的手环型道具举例，触发式魔法道具的特点是只要攻击到达了某个程度，道具内蕴藏的魔法就会被触发，对不懂得战斗技巧的贵族或者只在远程输出魔法的人来说，算得上唯一的保命手段，可对于像佩佩、玛丽与蕾菲娜这类必须要冲到队伍最前方，与敌人近距离搏杀的战士而言，触发式魔法道具就有可能在关键时刻干扰己方。

比如伊丝为同伴们统一打造的『壁障手环』，具有在遭到三阶魔法攻击时，主动弹出护壁，将来袭魔法拒之门外的效果，乍一听十分有用，可在实际使用过程中，当伊丝与佩戴了试用版手环的依蒂丝战斗时，被动弹出的护壁却阻碍了身为使用者的依蒂丝的进攻，形成的包裹型结界如同囚笼般，将依蒂丝关在里面，既无法攻击也无法移动，因此伊丝便把触发式魔法手环调整成了，需要使用者主动触发，才能开启的道具，当佩戴者进入战斗状态后，可以主动选择让手环不再弹出。

将调整后的六枚手环按大小分发给同伴，伊丝微微挺起贫瘠的胸部，一副等待夸奖的样子。

看到手环后，回想起被困在里面的经历，依蒂丝一脸嫌弃。

｢这不是那天你给我的手环么。｣

｢不不，完全不一样哦，这是改良过后的最终版本，佩佩在对它注入魔力以后，它就不会再被触发，那样佩佩就能放心战斗了。｣

虽说那样一来在真正战斗时会派不上用场，但触发式魔法道具的作用本就是防止被人突然袭击，在正面战场起不到作用才是正常情况。

｢而且我还在上面铭刻了专门适用佩佩的强化魔法，只要佩佩对手环注入魔力，手环里的强化魔法就会触发，从而强化佩佩的身体能力。｣

｢是么，那还不错。｣

将雕刻了精美花纹，在日光下反射出绯金光泽的手环套在手腕，依蒂丝脸上浮现淡淡笑容。

大概是满意了吧。

伊丝不禁松了口气，比起手环里雕刻的魔法阵，手环上的花纹才是花费了自己最多时间的东西，魔法阵只要雕刻到位就能起作用，有『铸造台·四阶』辅助，精准雕刻并不困难，但表面花纹的作用是装饰与好看，并非有工具辅助就能做到，对艺术细胞不那么足够的自己来说，按照同伴的喜好雕上花纹，算是一道难题。

顺带一提，卡米拉的手环上雕刻着冰晶与火焰的图案，而依蒂丝与蕾菲娜的手环上则是线条化的蝙蝠，玛丽、蒂芙尼与拉克西丝分别为线条化的太阳、宝石与水滴以及神圣化的符号和天使羽翼。

｢每个手环上的图案都不一样呢。｣

｢唔，水滴。｣

相比于玛丽的开心，蒂芙尼不高兴的皱起眉。

｢蒂芙尼不喜欢水滴吗？｣

｢嗯，金币。｣

意思是把水滴替换成金币吧，自己是因为想到蒂芙尼经常要补充水分，所以才刻上水滴图案。

｢那就等回去以后再给蒂芙尼换成金币图案啦。｣

｢还有，绿色。｣

｢是是，再刷上绿色的涂料。｣

｢嗯，鼓励。｣

撅起的嘴巴变成满意微笑，蒂芙尼踮起脚，如同大人般摸了摸伊丝的头。

｢姐姐大人因为我是魔法咏唱者，所以才刻的火焰与冰晶吗。｣

另一边，卡米拉小心翼翼的戴上手环，在日光映照下，因为挽起袖子，紧贴着手环的光滑肌肤反射出雪白而通透的光芒，配合手环侧面以尤弥尔语雕刻的细小文字，散发的光晕如同妖精加护一般美丽。

文字的意思是『卡米拉』，因为觉得光是冰晶与火焰太单调，考虑到卡米拉可能会喜欢文字，伊丝便在上面增加了卡米拉三个字，这种设计只在卡米拉的手环上出现。

察觉到手环内侧的文字，卡米拉先是感到奇怪的歪头，然后伸出手，对着阳光观察，空出来的左手则细细拂过其上文字，感受凹凸不平的触感。

｢这个是……玛丽，过来一下。｣

｢是～｣

轻轻拿起玛丽戴着手环的右手，卡米拉仔细查看一番，姣好的脸庞上露出浅浅笑容，走到依蒂丝身边。

｢可以让我看看你的手吗？｣

｢真难得，你会主动朝我打招呼，看吧。｣

饶有兴致的，依蒂丝伸出涂有红色指甲油的手，卡米拉直接略过手指，看向手环，柔嫩指尖顺着依蒂丝手腕一直滑到手环尽头，微微绷紧的脸颊逐渐放松，情不自禁的微笑。

｢也没有。｣

｢什么没有？｣

｢没什么。｣

一边说着，卡米拉一边炫耀似的晃了晃自己手腕，一副得意表情，将其藏进礼裙袖子里。

｢啊，是少女的秘密呢。｣

露出完全懂了的表情，玛丽若有所思的微笑着点头。

一瞬间，伊丝有种玛丽长大了的感觉。

这个小家伙到底懂了什么啊。

明明没有看到卡米拉的手环。

全身散发着开心氛围的卡米拉走到伊丝身后，趁其他人还在检查手环的时候，挽起伊丝手臂。

｢谢谢姐姐大人。｣

从下往上看伊丝的脸上满是喜悦，如红宝石般澄澈的眼眸在璀璨金发衬托下，其中微微摇晃的倒影有种仿佛能把人吸进去的诱惑力，加上紧贴伊丝的衣襟上发出好闻香气，伊丝不可避免的心神一颤。

如同妖精一样美丽。

虽然觉得卡米拉会错了意，但还是不去纠正好了。

这算是对妹妹的溺爱吗？表层意识这么想，潜意识却清楚到底是何种理由。

紧贴在一起的皮肤很快分开，散失的温暖让人心生怅然，不过这也是没有办法的事情，伊丝很快将注意力放在拉克西丝的问题上。

｢吾主，虽然您将手环调整为可以主动选择触发与否，可这只对前锋有利，对后方身为魔法咏唱者的卡米拉与蒂芙尼来说，如果她们在战斗时主动关闭手环的效果，万一对方有暗杀者，恐怕会变得难办起来，魔法咏唱者不像战士，能及时对周围环境变化做出反应。｣

｢啊啊，这个没关系，我有考虑。｣

既然是针对每个同伴特点打造的手环，自己自然也考虑到了拉克西丝说的缺陷，对于这点，自己在给卡米拉的手环上附加的主动魔法并非强化魔法，而是名为『守护之眼』的魔法，就像当佩佩把魔力注入手环后，手环会施放强化魔法，强化佩佩的身体能力一样，当卡米拉对手环注入魔力后，手环便会释放『守护之眼』，效果则为感知周围十公尺内靠近己方的物品，并将感知到的一切反馈到使用者感官上，相当于多了一个上帝视角的眼睛，一旦发现危险，卡米拉再开启触发式道具的魔法壁障即可。

只不过，越是强力的魔法，就越是伴随着代价，『守护之眼』对使用者的精神力要求极高，对大多数魔法咏唱者而言，一旦使用了『守护之眼』，就几乎无法再分心使用其他魔法，唯独这一点伊丝无法优化，只能靠卡米拉自己逐渐适应。

当然，其实也有较为冒险、更注重进攻性的选择，比如身为史莱姆娘的蒂芙尼本身就能以360°的视角看东西——眼睛只不过是蒂芙尼『模仿』魔法的效果，实际上蒂芙尼全身都能起到眼睛的作用，因此只要让卡米拉在战斗时一直待在蒂芙尼身边，就不用担心被人偷袭，然而，如此选择等于将蒂芙尼与卡米拉绑定在了一起，对于瞬息万变的战场，显然并非明智之选。

｢接下来就只剩下实战测试了，就去死城里——｣

｢啊，找到了！琳，她们在这里！｣

红的声音在小巷另一头响起。

琳三人来到伊丝面前，大概是找了很长时间的关系，三人额头上有着点点汗珠。

｢呼——呼——，总算找到了，你们先等等，我们有事要和你们商量。｣双手杵着膝盖，留着红色头发的红一边喘气一边说，｢琳的等级比以前高了许多，我们又很久没有合适的对手训练，所以希望你们帮忙……｣

这算是送上门的对手吗？

面露微笑的，伊丝点头答应。

｢嗯，当然可以。｣

（30/30）

第三十四章 轻敌的开始

位于克洛伊公国公都南方的郊外是一片有着茂密森林的群山——如果把大陆地图摊开，那么很容易就能发现，大陆南北多以平原为主，中间的尤弥尔领以及夹在两大人类国家之间的数个小国，完全坐落在群山之中。

也正因于此，不论赫尔斯王国还是诺塔帝国，在吞并周围小国之前，都需要好好推敲一番，首先需要准备数倍于敌方的军队与补给，其次是吞并一个土地贫瘠、无法大面积种植粮食的国度，到底能带来多少好处——答案是几乎没有好处，加上小国本身没有能力开发魔物众多的森林，于是城市以外的山林地带便几乎没有遭到人为破坏。

现在，一队少女正在山林中前行。

「琳，虽然我可以理解你不想被人看见战斗过程，但也没有必要选在这种偏僻地方啊，一路上已经遭遇好几波魔物了。」

落在队伍最后，不停挥手驱赶蚊虫的紫抱怨道，虽然现在已经入秋，但森林这种地方却依旧有聚集成团的蚊虫，如果不是担心放火会把整片森林都烧掉，紫早就开始用『火球』与『红莲之翼』对付一直跟在她身后的飞蚊。

「说到底，天井里不就能战斗吗，为什么非到城外。」

「紫，你的话太多了，客人都没有抱怨，一路上就你说个不停。」

「那是因为红你皮糙肉厚，这些蚊子不咬你，不然你就不会像现在一样说风凉话了，该死，又多了几只。」

「啊哈哈……」

红的『客人都没有抱怨』的话令伊丝不禁苦笑，蚊虫之所以没有找自己一行，单纯是因为自己偷偷给同伴们上了覆盖在皮肤表面的防御魔法，蚊虫无法穿破同伴们的防御，至于自己一行为什么会出现在森林里，则是因为紫刚才说过的，是为了防止被人窥伺战斗过程，尽管伊丝觉得被看见也无所谓，但当琳听到伊丝是为了测试触发式魔法道具之后，便说什么都要到荒无人烟的森林，理由为触发式魔法道具是十分珍贵的物品，如果被有心者知晓，很可能会采取针对措施。

「总觉得这片森林很奇怪呢……」

如同进入临战状态的小猫，玛丽绷紧全身，一副随时准备应对危险的样子。

难道玛丽察觉到这片森林里居住着巨龙了吗？

伊丝微微歪头，可巨龙距离自己一行人足有五公里，即使玛丽身为半精灵，感知比人类敏锐许多，也不应该触及如此远的距离。

蒂芙尼跟着皱起眉点了点头。

「嗯，安静。」

「虽然一路上遇见了几只魔物，但实力都太过弱小，我们现在已经在森林深处，理论上遇见的魔物应该更强一些，吾主，我建议我们就在这里停下，森林里可能居住有实力难以想象的魔物。」

「不必担心，马上就到目的地，只要我们不靠近它的地盘，它就不会找我们麻烦，。」

「它？」

对面依蒂丝的疑问，琳回以正色。

「是巨龙。」

「巨龙？」眉毛瞬间皱起，依蒂丝面露不悦，停下脚步，「我想你应该清楚巨龙的危险，明知道巨龙就在附近还要前行，这是在把我们带向死路。」

「那只巨龙是我们神教的朋友，我们会定期向它进贡牛羊，作为回报，只要我们不进入它的领地，它就不会有所动作，这里离它很远。」以单手剑斩断拦路枝丫，来到山脚下的琳轻呼了口气，「我们到了。」

出现在面前的是一处有着小型湖泊，低矮灌木与高大林木交织的山谷，虽然因为湖泊的存在，导致头顶没有太多树冠遮住光线，但如果背向湖泊走几步，进入灌木丛区域的话，很快就会变成一片暗无天日、危险丛生的地方。

要在充满障碍物的地方切磋吗？

伊丝不禁感到些许新鲜，自己还从没带着伙伴在森林里进行过对人战，哪怕是死城那种到处是小巷的地方，视野都不像现在这样狭窄，如果自己没猜错，同伴们应该对这种环境感到棘手吧，伊丝回过头看向身后，果然，除了卡米拉以外，其他人要么皱起眉，要么东张西望。

「可是就这样把神教总部建立在巨龙身边，不会很危险吗？就算有进贡。」

「没有问题，前任教皇与巨龙签订了契约，五十年内，巨龙必须要待在这片山林，虽然现在前任教皇大人已逝，但契约依旧有效，巨龙族看重自身的荣耀，背信弃义是比在决斗中失败更耻辱的事情。」

「原来如此。」

就像佩佩一样。

伊丝自顾自的点头。

「那么准备一下吧，既然要测试触发式魔法道具，那就得尽可能把战斗时间拉长一些，嗯……伊丝也要参与测试吗？」

「不，我就不参加了，我没有戴触发式魔法道具。」

如果自己也参加的话，未免太没有悬念了一些，而且更重要的是自己从没有与同伴们共同战斗过，贸然加入，反而会打乱同伴们的战斗节奏。

有着些许鳞片的妖异脸庞浮现笑容，琳微笑着耸肩。

「是吗？那我也不加入好了。」

「欸，琳不来的话，我们会陷入一番苦战啊。」

「紫，你未免也太没自信了，虽然她们有天使，但其他人的等级最高也不超过三十级，以我们现在快迈入四十级的实力，不论怎么说，胜利都一定属于我们，而且既然是切磋，那就只有在苦战里才能收获尽可能多的成果，完胜反而会令我们骄傲自满，不利于之后应对帝国。」

「啊～啊～，我知道了我知道了，就这样吧。」无奈的叹气，紫耷拉着肩膀，一副受不了的表情，「总比和伊丝战斗强，赫尔斯王国里一脚把红踢进废墟里的样子，我到现在都忘不掉，我可不想挨上那一下。」

不不，我也不会对紫用那种程度的暴力。

自己是知道红身为战士，普通的力道无法把她打晕，所以才把她踢进废墟。

一边想着这样的事情，伊丝一边在脑海内对比双方实力，如果同伴们没有佩戴触发式魔法道具，现在的分组或许十分恰当，自己一方仅仅只占据了微弱优势，但在佩戴了触发式魔法道具之后，胜利的天秤就完全朝自己一方倾倒，稍微思索后，单手抱胸，右手撑着下巴的伊丝叫住拉开架势的双方。

「拉克西丝，你也下来吧。」

「是，吾主。」

这样一来，战斗力就均衡了。

「喂喂……认真的吗，把天使去掉，这样队伍里就连一个超过三十级的人都没有了。」

「总觉得被小看了啊。」

不仅红与紫，就连和伊丝站在一起的琳也一脸不解。

「伊丝，虽然我知道你朋友铸造的触发式魔法道具很厉害，但把天使也换下来，战力差距就太明显了。」

「不用担心，琳就好好看着吧。」

琳应该担心的是，红和紫该怎么撕开同伴们的阵容，当然，卡米拉与佩佩也要做同样的考虑，如果自己没猜错，交战中途，双方会演变成拉锯战，各自都无法威胁到对方，最终以卡米拉与佩佩的魔力耗尽，无法再战告终。

「完全被小看了啊。」

「可恶，这样的切磋就算赢了也不光彩，如果一刻钟内我们没有击败所有人，就算我们失败，准备好了就开始吧！」

不不，你们会后悔的。

面对紫和红意气用事般的决定，伊丝的脸部肌肉牵起苦笑，看来结局不会像自己想象的那样简单了。

以小型湖泊为界线，当双方各自没入森林，消失不见后，以飞行魔法漂浮在森林上空的琳大喊。

「战斗开始！」

第三十七章 轻敌的勇者随从与冒险的玛格丽特

「伊丝！不要拉着我！下面可是你的同伴！」

当红使用底牌『碎龙』时，一直在高空俯瞰战场的琳便不再旁观，伴随背后衣料发出的「呲拉」声，拍打着巨大龙翼，动身前往下方玛丽一行所在的位置，『碎龙』的一击有多大威力，身为红同伴的琳简直再清楚不过，那是能够与成年龙正面抗衡的，红竭尽全力的一击。

然而，伊丝却在琳动身的那一刻伸手搭在琳肩膀上，阻止琳的前往。

「等等，琳，你忘记触发式魔法道具了吗。」

「没有任何触发式魔法道具能抵挡红的全力一击，『碎龙』的威力已经到四阶魔法水平了！」

扭动肩膀甩开伊丝，琳不再与伊丝对话，直接以突破六十级以后的最快速度，赶往红即将砸中玛丽的地方，但即便是超越英雄领域的速度，在如此距离下也不可能赶上，琳只能眼睁睁看着同伴的攻击与玛丽碰撞在一起。

来不及了。

简直胡闹。

内心咒骂的同时，琳被迫停止救援，在毫无准备的情况下涉足『碎龙』的覆盖范围，即便是自己也会遭到重创，而同一时间，紫也从湖泊的方向以『飞行』魔法赶来，手里还提着嘴巴呈へ状，一副不高兴表情的蒂芙尼，从两人浑身是水，衣服和头发被淋湿个透的样子看，显然也经历了一番战斗。

「琳，这边怎么了？」

意识到情况不妙，紫的眉毛拧在一起。

「红用了『碎龙』，她被埋伏了，这是卡米拉她们商量好对抗你们的陷阱。」

「『碎龙』？怎么可能！虽然我想到她们是想利用这只史莱姆争取时间，但这才过去了不到两分钟，她们不可能把红逼到使用『碎龙』。」

「具体发生了什么之后再告诉你。」

只有从高空俯瞰战场的伊丝、拉克西丝与琳三人才知道具体发生了什么。

这是只存在于切磋中的策略。

当红与紫决定分开的时候，卡米拉一行的计划便顺利展开。首先是蒂芙尼为卡米拉施加『强效之祝福』，增加卡米拉下一个魔法，也就是『冰枪术』的威力，在这之后，蒂芙尼便被玛丽运送到空旷的、极易被『探查之眼』发现的湖泊附近，以此吸引紫的注意力，将紫带往远离战场的地方，争取尽可能多的时间。

至于拖延时间的方法，原本在卡米拉的设想中，战斗力近乎为零的蒂芙尼，能让紫多花些时间在来回奔袭上就已经十分不错，但出人意料的是，蒂芙尼借助身为史莱姆的特点，选择将一部分身体融入进湖泊，就像在安东尼奥城时，伊丝见过的那些相互吞噬、融合的史莱姆一样，蒂芙尼将大量湖水吸收进身体，进而使身体巨大化，役使湖水攻击紫。

虽然是没有什么威力的进攻手段，就算最基础的一阶魔法『魔力盾』都能抵挡喷射的水流，但由于蒂芙尼使用了具有十足迷惑性，以至于会被打上腹黑标签的计划，激怒了紫，这才拖延了接近一分钟时间。

——首先，当紫第一次使用『探查之眼』观察森林的时候，由于探查之眼会在森林上空形成巨大的白色眼球，目标十分明显，那时候的众人便躲藏在树冠下，仅仅让被卡米拉施加了『浮游之术』的依蒂丝升上高空，借此吸引二人注意力，可众人没想到的是，她们原以为紫和红会在依蒂丝升空的时候就发现依蒂丝，进而分头行动——一个人解决依蒂丝，另一个去追赶其他还没有出现的家伙，一刻钟的限制注定了她们必须要分头行动，可那时『探查之眼』却并没有切到依蒂丝上升的画面（探查之眼的观测范围固然很广，但显示出来的画面大小却会因使用者的选择而异），所以依蒂丝才不得不使用投枪，以此吸引二人注意。

随后，当紫与红分开时，早已被玛丽送到湖泊边的蒂芙尼，便开始吸纳湖泊里的水分，等到其将自身与湖泊融为一体，变的足够巨大的时候，蒂芙尼便把身体的一部分拟态成自己的模样，令其在湖边做出逃跑姿态。

于是，通过『探查之眼』观测到这一幕的紫，十分自然的将拟态认为是正在四散逃跑的蒂芙尼，为了抓住蒂芙尼，紫降低了飞行高度，而这时，蒂芙尼给了紫一个惊喜。

站在高空视角看，小半个平静的湖面就像活过来了一样，突然张开巨口，涌起波涛，由下而上的将掠过湖面的紫一口吞下，与此同时，蒂芙尼把早已准备好的，夹杂了鱼虾、贝壳与海草等一些小型动植物的水流全部灌向紫，虽然及时展开防御魔法的紫没有受到任何伤害，『避水的加护』也防止了呛水可能，但被一个弱小的史莱姆埋伏，这玷污了紫身为魔法咏唱者的高贵，再加上全身湿透、衣服上也满是鱼腥和淤泥的臭味——当紫从湖底出来时，衣服里甚至还有两三只鱼苗在乱窜——怒不可遏的紫便无差别的对着湖水使用魔法轰炸，哪怕蒂芙尼第一时间用上触发式魔法道具，也仅仅支撑了不到半分钟，后来的时间里，蒂芙尼很快便被打回原形。

然而也就是这个原因，导致紫忽视使用『探查之眼』，观察红的方向，失去了最佳的救援时间。当然，倘若这不是切磋，而是生死决斗，紫无论如何也不可能与红分开，更不可能不去看红的情况，但正因为是切磋，再加上对手过于弱小，才令紫松懈下来，进而演变成如此局面。

值得一提的是，这点对卡米拉一行来说也同样如此，如果这不是切磋，而是生死决斗，卡米拉无论如何都不会选择牺牲蒂芙尼争取时间。

等到烟尘散去，众人很快看到了令她们瞠目结舌的一幕。

除了红异常狼狈以外，其他人仅仅只是衣服和头发被风吹乱，全身被一层蛋壳般的淡金色光罩笼罩，只有那些距离碰撞点过于近的人，蛋壳般的结界上才显现裂纹。

降低飞行高度的伊丝与拉克西丝来到琳身边，伊丝一脸无奈的耸肩。

「怎么样，没有危险吧，琳你太担心了，我的——我朋友铸造的魔法道具可以完全放心。」

不过如果换成魔法咏唱者的紫来，或者红的等级突破39，到40级的话，自己就不会像刚才那样轻松了，目前的『壁障手环』最高只能抵御三阶魔法，倘若是四阶魔法，或者附加了『贯破』、『破魔』效果的三阶魔法攻击，『壁障手环』就没有了防御效果。

悬着的心终于放下，琳忍不住抚著胸口，大大的松了口气，与其他人一同解除『飞行』魔法，落到地面。

「呼，还好没人受伤。」

「红，你怎么能用『碎龙』！」

不明白到底发生了什么的紫连忙跑到红身边，一边责怪似的质问，一边关切的为红使用生活魔法，不同于其他人，没有触发式魔法道具保护的红全身沾满灰尘，右拳也因为用力过度，无法遏制的微微颤抖。

「……哈啊，是我输了，不过看紫你的样子，应该还能再战吧。」

「说什么傻话，都这样子了还想着战斗。」

「不行，我必须要说，如果这是没有障碍物的场地，我一个人就能取胜，不过输了就是输了，她们是值得钦佩的对手。」

「你脑袋里全是肌肉吗，快找个地方坐下来换件衣服。」

当紫强行推搡着红的时候，卡米拉一行也来到伊丝身边，因为战胜了远强于自己的红，包括依蒂丝在内，所有人脸上都带着喜悦。

「姐姐大人……」

大概是在等自己夸奖吧。

卡米拉的表情仿佛在这么说。

虽然觉得不太合适——主要是年龄上，卡米拉与小孩子一样的玛丽不同，是成年的美丽少女，但伊丝还是摸了摸卡米拉的头。

「做的不错。」

由于感到另一边的玛丽也一副期待氛围，以至于让伊丝觉得如果玛丽有尾巴的话，肯定会像小狗一样摇来摇去，事实上，小幅晃动的精灵耳已经证实了伊丝的想法，伊丝又夸奖般的摸了摸玛丽的脑袋。

「诶嘿嘿……」

全身都散发出了舒适的气氛。

不过大概是觉得自己的份被玛丽抢走，卡米拉鼓起嘴，喉咙里发出不满的「姆」声，致使玛丽全身一僵。

哈啊，明明已经成年，却还要和玛丽生气，卡米拉还没有长大啊。

不禁有种哭笑不得的感觉，伊丝只能苦笑着伸出两只手，卡米拉与玛丽一边一个，随后，伊丝又把目光放到一旁不时看向自己这边的依蒂丝，好奇的歪了歪头。

「佩佩和蕾菲娜也要吗？」

「啧，把我当小孩子吗？还有你终于开始打蕾菲娜的主意了么。」

瞥见蕾菲娜扇动着的吸血鬼翅膀突然停下，面色扭捏的模样，伊丝连忙摆手。

「不不，我绝对没有那种想法。」

浑身湿透的蒂芙尼也来到伊丝面前，一把抱住伊丝腰部，下巴埋进伊丝微微起伏的胸前，由下向上的，不满的指了指嘴巴。

「饿了。」

「是是，我知道了我知道了，蒂芙尼是这次的功臣，要好好奖励一下，回去以后想吃什么都可以。」

「什么都可以？」

如同小孩子一样歪了歪头，再加上面无表情的样子，蒂芙尼散发出与玛丽不一样的可爱。

「嗯，什么都可以。」

「那，龙肉。」

「呃……这个嘛……」

这家伙还真敢说啊。

虽然旁边就有一头巨龙，但那是和神教签订了契约，与神教有同盟关系的存在，如果把它宰掉的话，琳会把自己吃了吧——只要尾巴说不定没问题？

危险的想法刚浮现出脑海，伊丝便立即将其压下去。

不，还是随便找一头地龙那种程度的亚龙好了，蒂芙尼也没说具体是什么龙的肉。

「吾主，这场切磋就以红和紫的胜利为结束吧，尽管我们之间的配合让红耗尽魔力，但紫还保有完全的战力，如果紫以飞行魔法飞到天空，再以魔法轰击，我们没有办法处理她，从一开始，我们采取的策略就太冒险了，如果蒂芙尼没有争取到如此时间，我们只会被一网打尽。」

拉克西丝走到伊丝身边，低头汇报着看到的一切。

拉克西丝身为司教之天使，在战斗方面的判断上从未出错，而且事实也正如拉克西丝说的那样，紫还保有大半魔力，如果继续战斗下去，魔力耗尽的同伴们肯定不是对手。

将飘到身前的双马尾拂至身后，伊丝思索着点头。

「嗯，就这样吧，本来就太过勉强，我低估了红和紫的实力。」

在自己的设想里，『壁障手环』既然能完全抵挡任何不带『贯破』、『破魔』效果的三阶魔法，那么39级，最高只能使用三阶魔法的红与紫就应该拿『壁障手环』没办法，然而事实是，先不说魔法咏唱者出生的紫，就连以双拳作为武器，破坏力没那么强的红，都可以打碎『壁障手环』的防御结界。

「等等，伊丝，我认为可以按平局处理，紫和红的表现太让人失望了，虽然我猜到她们可能会轻敌大意，但没想到红竟然会落败，如果被教官时期的亚特伍德看见，红至少会被关一周禁闭，现在我身为领队，要让她们知道自己的错误才行。」

如同二人的长辈般，琳一脸严肃的样子，好看的紫绀色眼眸中充斥着不满。

「说成平局就太刻意啦，卡米拉觉得呢？」

「我和拉克西丝的想法一样，虽然我们耗尽了红的魔力，但剩下来的紫我们无论如何也无法战胜，所以应该以我们的失利作为结果，这是无法辩驳的事实。」

露出『你看就是这样』的表情，伊丝朝琳摊手。

皱起眉毛思考片刻后，琳叹了口气。

「好吧，不过回去以后我一定会好好教训她们。话说回来，伊丝这次的触发式魔法道具好像和上次的不太一样？没有攻击性了，之前那个火焰风暴着实吓了我一跳。」

「嗯，我把攻击能力改成了辅助强化佩戴者，这样就能避免误伤出现，」比如蕾菲娜的迟缓攻击，佩佩的身体强化，「只是『壁障手环』的防御性能比我想象中弱了一些，之后得想想该怎么进一步强化才行。」

「伊丝，你刚才的话是认真的吗？」一副下巴快要掉到地上的表情，琳夸张的张大嘴，「连『碎龙』一击都能挡住的防御性能，居然说弱？要是那些大贵族听见你的话，肯定会怀疑自己是不是没见过世面，连赫尔斯王国国王身上的触发式魔法道具，都没有伊丝你们身上的好。」

「欸。」

虽然很想问琳怎么会知道赫尔斯王国国王身上的触发式魔法道具，但总觉得会听到一些恐怖的答案，伊丝十分自觉地转移话题，微笑着歪头，以挑染了蓝色的银发双马尾吸引琳目光。

「正好蒂芙尼肚子饿了，大家久违的在森林里享用料理怎么样？正好天气转凉，我有一种非常适合在这个季节吃的料理哦。」

（3/30）

第四十二章 来临之前

时值秋季，凉爽而干燥的空气拂过原野，令森林与麦田呈现一片金黄色彩，如果此时站在高处长吸一口气，一定会有种神清气爽之感，与气候变化较为剧烈的大陆北部不同，位于大陆中部的克洛伊公国虽算不上四季如春，但一年的温度差也不会超过三十度，夏季不太热，冬季也不会冷到出不了门，假设没有帝国袭扰的话，如今一定是最适合下地劳作、收获作物的时节吧。

迎着清晨并不温暖的阳光，与卡米拉一同走在街上的伊丝缓缓吐出口白雾，深秋的寒冷空气将呼吸染成白色，住户们也都紧闭门窗，街上呈现出一片萧条冷清的景象，再也不见往日热闹光景。

一切起源于十天前，诺塔帝国对克洛伊公国发出的一封宣战书。

数年前，诺塔帝国的长公主阿伊莉斯·卡萝·格罗瑞亚，因为一场无人预知的灾难死亡，而引发这场灾难的人，就是现在受到克洛伊公国庇护，被神教冠以勇者与救世主头衔的琳，为了昭告世人，伤害皇室者必定会受到帝国严惩，诺塔帝国做出了一番措辞严厉的文书，要求克洛伊公国即刻交出琳。

克洛伊公国方理所当然的拒绝了这一无理要求，如今的克洛伊公国已经被神教掌握在手，自然不可能交出琳，而且稍微有一些头脑的人都能看出来，所谓的交人要求，只不过是帝国为了开战随便捏造的借口。

勇者至今仅有16岁，数十年前，她还是个没有任何力量的孩童，根本不可能杀害帝国长公主，帝国捏造出这个交战理由，只不过是想在战争期间分裂克洛伊公国内部，让那些害怕战争的人觉得，只要把勇者琳交出去，就能免于这场灾难，使内部处于割裂状态，对于此，周边各国只是对克洛伊公国投以同情，并没有任何表示。

紧了紧脖子上的红色围巾，跟随伊丝拐过街角，来到王国大道的卡米拉皱起眉，与刚才冷清的街景不同，王国大道上到处是住民的身影，只不过这些人要么推着板车，要么背负了大小包裹，身边还有穿着厚重补丁棉衣的小孩与妇人，偶尔还能看见几队士兵急匆匆穿过。几乎所有逃难者都低着头，绷紧的脸上一片肃穆，仿佛即将迎来审判，整座城市笼罩着大战在即的氛围。

「这是最后一波出城的队伍了吧。」

「嗯，过了今天，公都就禁止普通民众出入了，只有军队和得到特许的人才可以靠近。」

由于国土面积狭小，克洛伊公国的王都距离国境线相当近，帝国军队几乎不需要跋山涉水，就能来到克洛伊公都脚下，所以如果不早些做准备的话，等到帝国军队兵临城下再发交战布告，城内很可能一个普通人都跑不掉。

「姐姐大人，我们不跟着一起走吗？」

「我想等红和紫回来再走，一直待到战争开始才离开，也算对得起亚特伍德的约定，只是现在我已经没有拿走福音的想法了，该知道的已经知道，福音对于我，只是连当草稿纸都嫌重的普通物品。」

如果非要让自己找一个带走福音的理由，恐怕就只有自己完成了与亚特伍德的约定，所以自己要把福音当成报酬带走了吧，可这根本没有必要。

一边回避街上往来的牛车与人群，卡米拉一边面带疑惑的追问。

「等到红和紫回来……姐姐大人不是说她们两人很可能回不来了吗？」

先是对着冷到失去知觉的双手轻哈了口气，然后又相互搓了搓，感受到些微热量在冻僵的指尖扩散开后，伊丝点点头，回答落后于自己半步的卡米拉。

「嗯，普通来说是这样，但我不打算看她们被福音操弄。」

「她们已经坏掉了，姐姐大人，如果您阻止她们的暗杀，她们反而会记恨、咒骂您，唯独这一点我和依蒂丝的看法一样，神教的人都是疯子。」

「不……我没打算阻止她们，既然她们做好了觉悟，再去阻止她们，不就做了多余的事情吗？我理解卡米拉的担忧，但我从一开始就只想把她们两个人平安带回来，也就是说，在暗杀当天，我会跟在她们两人后面，不论她们成功与否，我都会在最后时刻把她们带出来，就和以前救出想去刺杀赫蒂的蕾菲娜一样，不过又稍稍有些不同，这次我不会使用幻术，而是以『薇尔』的身份直接出现在帝国人面前，让帝国的人知道，大陆上有这么一位危险的家伙，如此一来，他们应该会收敛一些，最好的情况是帝国就此收手。」

「您要使用广域歼灭魔法吗？如果把帝国王都犁平，我想这场战争就结束了。」

卡米拉果然有成为恶魔的天赋啊。

伊丝不禁苦笑，卡米拉对人命的淡漠和佩佩如出一辙，甚至更甚，比起蒂娜，也许卡米拉才应该成为魔王。

想到这里时，伊丝突然感到手心传来柔软而温暖的触感，好奇的歪过头，发现是卡米拉牵着自己的手，放进了她的红色围巾里，脸上浮现稍显喜悦的微笑。

「这样就不会冷了。」

「卡米拉会冷的吧。」

就像冬天时突然把手伸进别人后背一样。

但卡米拉只是用脸颊轻蹭了蹭伊丝的手，看着伊丝的红色眼眸显露出迷醉与恍惚之色。

「只要和姐姐大人一起，我就不会觉得冷……这让我想起以前在尼鲁教区，姐姐大人带着我在森林里露宿的时候，那天虽然是露宿，但却比我以往度过的任何一天都温暖。」

「好啦好啦，这样会把卡米拉冻坏的，而且周围人肯定会以为我们是怪人。」伊丝苦笑着抽出手，在卡米拉面露怅然的时候，主动牵起卡米拉，接着把手放进卡米拉的上衣口袋里，「这样就好了。」

虽然两个人并肩走路，会给那些正在逃难的人添堵，不过那种不解风情的事情，现在还是抛到脑后吧。

感受着卡米拉轻轻反握住自己的柔嫩手掌，手心传来的温度，令伊丝不着痕迹的把头瞥向一边，继续最初的话题。

「唔姆，我没想过用广域歼灭魔法哦，至少诺塔帝国的普通人民是无辜的，而且我的主要目的也不是阻止战争，而是把红和紫带回来。」

如此一来，自己的行动就不会与福音的指令相冲突，琳不论从哪个角度，都无法说自己的不是。自己是在红与紫的行动结束后才出手，没有阻碍红与紫的暗杀，即使可能面临一些诸如『福音可能就是要让帝国人看到红与紫的尸体』的发言，可福音的条件是『禁止红与紫以外的神教成员一同行动』，自己不属于神教成员，救出红与紫，并没有违反福音的旨意，因此即使对方用别的说法追究自己责任，自己也可以利用『说不定让自己救出红与紫，才是福音的预测』反驳对方，当初自己为难的事情，现在反而成为了可以利用的说辞，伊丝不禁感到好笑。

一边紧扣着伊丝五指，卡米拉一边面露思索。

「可是我总感觉哪里不对，福音明明可以说『禁止所有人帮助红与紫』，结果却把禁止范围限定在神教成员里，简直像故意诱导姐姐大人一样，福音不是无法感知到姐姐大人您吗？以姐姐大人的实力，难道福音是想让姐姐大人成为救世主？」

「啊啊，这个我有考虑过，但我可以肯定的回复，绝对不可能，如果福音让我成为救世主，我的反应只有两种，第一是毫不理睬，第二是把福音撕毁烧掉，除非福音疯了，否则它不会让我成为救世主。」

能够控制伊丝·恩雅意志的人，只有伊丝·恩雅自己，正如拉克西丝所言，福音只是一个工具，要让人去控制工具，而不是工具操控人。

「是吗……那我就放心了。」

松了口气，卡米拉庆幸似的拍了拍胸脯。

「为什么这么说？」

「我担心姐姐大人也会变成像琳那样的人，如果姐姐大人相信福音的话，不论说什么我也要把福音丢掉，不然姐姐大人会变得不是姐姐大人。」

「噗哈哈，我不会相信福音啦，而且我也看不到福音上的字，啊，对了，说起来，最近在克洛伊公国生活了一段时间才感觉到，卡米拉，你有没有觉得你可能是诺塔帝国人？这种纯净到没有任何杂质的金发，还有比常人偏白的皮肤，都很像诺塔帝国人的特征。」

说着，伊丝握起卡米拉的一缕金发，在清晨阳光的照耀下，这缕金发耀眼到令人目眩。

自己虽然说过要帮卡米拉寻找亲生父母，但苦于一直都没有线索，迟迟没有进展，加之卡米拉对她的亲生父母没有任何兴趣，时间长了，自己也就遗忘在记忆角落。此前帝国将军戈尔来找自己，提到卡米拉时，自己才突然回忆起，依照当初卡米拉的说法，卡米拉的亲生父母可能还活着。

「虽然姐姐大人的说法很有道理，但我不觉得我是诺塔帝国人，在被父亲大人捡到以前，我一直在赫尔斯王国。」

「可是卡米拉的体貌特征很像诺塔帝国人哦。」

「嗯……姐姐大人感兴趣的话，我认为可以从生活在赫尔斯王国的诺塔帝国人开始寻找线索，这样范围会小很多。」

为什么语气像在说别人的事情啊。

伊丝再次长呼出口白雾。

卡米拉确实对亲生父母一点兴趣也没有，恐怕就算自己找到，并把他们带到卡米拉面前，卡米拉也会是一副事不关己的模样吧，伊丝甚至能想象到，卡米拉见到亲生父母后，那种冷漠的、犹如面对陌生人的表情。

当然，伊丝也不会同情卡米拉的父母，把亲生骨肉当成人偶般的物品看待，从出生下来就剥夺了卡米拉的感情，这样的东西根本就不配被卡米拉尊敬，自己之所以想找到他们，单纯只是为卡米拉着想——不，等等，为卡米拉着想？如果自己真的为卡米拉着想，就不该做这种多余的事情，那自己又为什么会有如此想法？

脑海里窜过一个让伊丝咂舌的念头。

一切只不过是自己的自我满足。

真该死。

今后还是不要再提卡米拉亲生父母的事情了吧，现在卡米拉已经有了真正的家人，想到这里，伊丝不禁稍稍用力的握住卡米拉，卡米拉先是意外的微微睁大红宝石般的眼睛，旋即又面带微笑的、一言不发的默默跟上伊丝。

继续走了一段路后，二人来到目的地。

一个朴素到不能再朴素的两层石屋，乍一看甚至和普通民居没有两样。

发黑腐朽，仿佛随时都会被风吹掉的木门上，写着『尤弥尔神殿』几个字，这里正是此前那些请求伊丝的老年神官的住所。尽管伊丝认为，这群老年神官应该早已知晓战争到来的消息，但由于全知地图显示他们并没有离开，于是伊丝便特地来通知他们，此外，伊芙琳的回信也在昨天送到伊丝手里。

轻敲了敲门，木门并没有上锁，与卡米拉相视一眼后，伊丝推开木门，与其他所有神殿不同，由于缺乏经费，屋内显得昏暗而贫穷，墙面因年久失修，左一块右一块的剥落，如同起了藓的皮肤，正厅里则摆满可以让病人休息的地铺，中间过道仅能容纳两人并行，位于房间尽头的神像也呈现出磨损痕迹，整间屋子唯一能夸奖的，只有打扫还算干净。

正用抹布擦拭小神像的一名老者回过头，在看见伊丝后，表情瞬间变得精彩，嘴巴一张一合，仿佛要说什么，但又因为过于震惊，什么也没能说出口，最后因为自己什么都说不出来的不争气，焦急的捶胸顿足，挥舞着手，比出请伊丝坐下来的动作，接着又立即跑到其他几个房间，通知其他神官过来。

伊丝哭笑不得的目送这位年老神官，卡米拉也同样一副莞尔模样。

「他好像很高兴的样子呢。」

「是没想到我会来这里吧，毕竟已经快封城了。」

「主、主教大人！您怎么还没有离开！再晚一天，就出不去了啊！」

说话的功夫，聚集起来的年老神官们匆忙跑到伊丝面前，在他们即将跪下去膜拜时，伊丝连忙扶住这群老者，自己实在承受不起这种大礼，相比自己，他们才是真正的圣职者。

「别着急，我是来通知你们即将开始战争的事情，今天就是最后一天了，你们不打算走吗？」

伊丝瞥了眼贫穷却又井井有条的房间，没有任何迹象表明，这群老者要离开克洛伊公都。

一名老者尴尬的笑着，不好意思的摸了摸鼻子。

「主教大人，我们已经对这片土地有感情了，而且到了这个年纪，还能跑到哪里去，不如留下来，治疗之后会出现的伤者，这是我们大家共同的想法，既然年轻时决定要成为普度众生的神官，现在要开始战争了，就更没有逃跑的理由，只是……」

年老神官面露难色。

伊丝追问道。

「只是？」

「只是主教大人您还年轻，不该和我们这把老骨头一起留在这里，这里迟早会被帝国士兵染指，即使您有主教大人的身份，我也担心那些粗鲁的士兵会为难您……这里是没有希望的地方，还请主教大人不要理会我们，赶紧离开这里吧。」

「不，你们也不是没有地方可去，昨天我收到教皇冕下的来信，她邀请你们去尤弥尔领，成为教会的传道者，还要亲自给你们授勋，这是你们毕生的梦想吧？现在你们不但成为了教会一员，而且还会在万众瞩目下，被教皇冕下亲自认可。」

说话的同时，伊丝将准备好的信函送到其中一名老者手里，所有人立即凑上前，催促着老者打开信封。

当老者们读完整封信，看到末尾伊芙琳的签名与其上的教皇印章后，各自出现了不同表现。

全身颤抖的人，紧抿表情、眼眶发红的人、喜极而泣的人，拥抱着同伴的人，一时间，房间里充斥着哭与笑混合的声音，直到卡米拉觉得时间太久，以干咳提醒老者们时，他们才终于回过神，颤巍巍的叠好信封，如同在对待一件至宝般，小心翼翼的将其收好，接着深深的对伊丝弯腰行礼，态度中的诚恳无以复加。

「我们的愿望终于得以实现了，感谢您，主教大人！您的恩情，我们毕生难忘！」

「我只是做了该做的事情，现在，你们该同意离开这里了吧，马车的事情不用担心，我会招呼好一切。」

「呃……」

老者们面面相觑一阵，咬了咬牙齿后，低下去的头更深了一些，。

「对不起，主教大人，虽然能得到教皇冕下的认可，是我们一生——不，是永世的荣幸，我们也很感激主教大人您的好意，但我们想在战争结束以后再去尤弥尔领，接下来的战争恐怕异常惨烈，我们这群人虽起不到扭转战局的作用，但至少能让那些伤者得到该有的救治，我们怀抱着理想而来，如今也该为理想全力以赴，倘若我们放弃这些伤者，去尤弥尔领的话，我想我们不但无颜接受教皇冕下的授勋，更无法面对帮助我们完成心愿的您，现在正是需要我们的时候，我们不能为了名声，放弃坚持了一生的事业，希望主教大人能理解我们，让我们留在这里。」

「如果在这场战争里死掉的话，可是会错过教皇冕下的授勋哦？那样你们的心愿就无法完成了。」

「……不，主教大人，从看到教皇冕下的这封信的时候，我们的心愿就已经完成了，我想即使到死的那一刻，我也一定是笑着死的吧，而且还是那种即使走在黄泉路上，也会仰天大笑、无愧于心的那种。」

说到这里，老者挺起胸膛，下意识摸向收藏着信封的胸口，周围的其他老者也都是一副连连点头的模样。

那些浑浊的眼睛中闪烁着伊丝所没有的光彩，让伊丝觉得有些刺眼。

迟疑了片刻，伊丝为自己的不堪轻笑出来。

「好吧，如果你们回心转意的话，就立刻去贵族街找我，我的住所只要稍微打听一下就能知道。」

「贵族街……主教大人，难道您不走吗？还请您务必离开克洛伊公国，我们不能让恩人您待在危险的地方！」

「你们有你们想治疗的人，我也有我想帮助的人，在这一点上，我们姑且是一样的，所以就这样吧，我也要去做我的事情了——」伊丝瞥了一眼全知地图，「时间不多了。」

不再犹豫，伊丝转过身，背朝老者们挥了挥手，离开这座贫穷而破败的尤弥尔神殿。

（9/30）

第四十三章 掩饰之物

离开破败的神殿后，伊丝与卡米拉径直走向城门，由于逃难的队伍增多，城门显得异常拥挤，不仅充斥着士兵不耐烦的催促声，还混合了人们低低的哭声与小孩子的叫喊，正如那群年老神官所说，所有生活在克洛伊公国的人都知道，一旦帝国进攻，克洛伊公国失守只是迟早问题，因此这些贫穷而弱小的克洛伊公国人必须做出选择，要么留在城内，等待被帝国士兵劫掠，要么举家逃难，前往异国他乡。

目光在逃难的人身上停留片刻——这让伊丝想起了自己与安德烈亚的梦境，然后又很快移走目光，伊丝与卡米拉转进一条小巷，来到一片到处是残破瓦砾与倒塌房屋的地方，这里是克洛伊公国的贫民窟，背负着长镰、戴着面具的琳正与孩子们做最后地告别——从今天起，他们就无法得到琳的帮助，必须要离开这座城市，自己谋生了。

「快点快点！把雷杖和火杖拿出来，能用的分发下去，用不上的丢到训练场，让铸造师修好！」

「队长，这边的弩机基座被雨泡烂了！」

「还不快找木匠和铁匠修好？昨晚的探子到现在都没回来，帝国的军队可能已经到山脚下，我们没那么多时间墨迹！」

「我们真的能打赢这场仗吗……」

「废话，打不赢也得给我打赢！要相信勇者大人，相信琳大人，她现在已经抵达超越英雄领域了，只要她悄悄去帝国营地里转一圈，我们就可以不战而胜！」

不远处一些士兵一边检查战备物资，一边大声嚷嚷着，而被士兵的交谈声吸引，一名瘦小男性咬着牙齿，恨恨地抱怨道。

「直接把那个什么救世主交给帝国不就好了，如果不是这个灾星，我们根本用不着拖家带口的离开！天知道我们会不会死在逃难路上，都怪她！国王大人一定是疯了才不把她交出去！」

「你这个混蛋！」

瘦小男人的抱怨让被称为队长的士兵迅速冲上去，在瘦小男人惊恐的目光中，一脚将其踹在地上，掀起一阵灰尘，拥挤着的人群因此迅速出现一片空地，队长则以魔法杖扫过人群，面带凶恶之色地警告。

「琳大人是我们这些魔法兵的恩人，如果我再听到有人说琳大人的不是，我将一律把他们当做帝国派来的奸细处置！这是帝国意图分裂我们的阴谋！」

「噫！」

被士兵的眼神吓了一跳，瘦小男人立刻连滚带爬地逃进人群，原本异常嘈杂的人流，很快陷入安静，所有人自觉且有秩序地排队离开。

琳过去种下的种子，如今总算是有收获了吗？可惜来的太晚了。

虽然没见过这个士兵，但伊丝也能猜到，这些是被琳指点，学会如何运用魔法，从普通士兵晋升为魔法兵的人，数天前自己与琳一起前往勇者学院，路过士兵们的训练场时，这群受琳指点的士兵曾亲切地上前来与琳打招呼。

伊丝扭头看向站在身边的琳——在刚才那段时间里，她已经与孩子们做完告别。

「怎么样？这种被人拥护的感觉，啊，虽然琳平时在神教里也被人拥护，但我觉得因为身份而被人拥护，和曾经帮助过这群人而被人拥护，是两种完全不同的感受。自从帝国发出宣战布告后，城里这样的声音就多了起来，琳应该很不好受吧。」

「伊丝是来奚落我的吗。」

琳的声音显得有些不满，可惜因为面具遮挡，自己看不见琳的表情，明明有一张十分漂亮的脸蛋，却非要用面具遮掩起来，伊丝不禁感到遗憾，她耸了耸肩。

「不，我只是想到以琳的性格，成为整场矛盾的焦点，说不定会寝食难安，毕竟战争一定伴随着死亡，而这场战争名义上又是因琳而起，所以我担心琳会因为负罪感，无法在接下来的行动里发挥全力。」

「哈啊，伊丝未免也太小看我了，虽然多愁善感这一点我无法否认，但仅仅这种程度，还无法动摇我的意志，真正该有负罪感的，是发起战争的诺塔帝国，只要这么想，就不会有任何心理负担，随时都能发挥全力。」

如同驱赶苍蝇般地挥了挥手，带着面具的琳挺起发育良好的胸脯，一副颇有余裕的模样。

卡米拉回以斜眼。

「明明这几天一直找姐姐大人和拉克西丝适应力量。」

「那是两码事，我在一夜间从英雄领域变为超越英雄领域，无法适应自身实力也理所当然，在即将发生战争的关键节点，我没有那么多时间去慢慢适应，只能通过战斗加速消化。」

「嘛嘛，那些事情先不说，琳现在的感觉怎么样？虽然我觉得实战确实是了解自身实力的捷径，但仅仅十天功夫，也还是太短了。」

正如卡米拉说的那样，自从送走红与紫以后，琳大多数时间都待在自己暂住的贵族街宅邸，除了吃饭与睡觉外，不是和拉克西丝战斗，就是与自己战斗，与拉克西丝战斗时，琳主要学习怎样更合理的运用魔力，而与自己在一起时，则是全力以赴的、用上一切才智的战斗，可惜即便琳的努力众人有目共睹，十天的时间也太过短暂，效果有限。

最为显著的缺点，莫过于琳虽然有了六十级实力，却没有掌握任何六阶魔法。琳身为同时修习咏唱魔法与近战魔法的魔法剑士，理论上只要拿到写有六阶魔法咒文的书籍，便能开始学习使用六阶魔法，可理论是一回事，实践起来就又是另一回事，六阶魔法的咒文晦涩程度远超想象，在伊丝眼中，简直和背字典没有两样，在如此短的时间内，琳根本不可能掌握，这便导致琳失去了超越英雄领域实力者最具威胁力的手段，换做任何一个人来都会觉得，琳是最不像超越英雄领域的超越英雄领域。

琳沉默片刻后轻笑道。

「这也是没办法的事情，所以我才有接下来的打算。」

「接下来的打算？」

「唔姆……」琳瞥了眼不远处拥挤的人群，由于伊丝与卡米拉出众的外貌，以及自己戴着面具的样子，总有人时不时看向自己这边，「这里不是说话的地方，我们一边走一边说吧。」

「嗯。」

轻点了点头，伊丝带着卡米拉，跟上走向城内的琳。

默然跟随的时候，伊丝开始观察起琳的背影。

长及腰部的黑发与给人神秘感的黑纱交织起来，让琳有股淡漠而冷清的气质，而自从与红和紫告别后，这份冷清感便变的更加强烈起来，最近伊丝一直觉得琳的心态发生了变化，仿佛她这十天以来一刻不停的拉着自己与拉克西丝战斗，并非为了努力学习什么，而是单纯想麻醉自己，不让自己沉浸在悲伤中，简言之就是强颜欢笑。

「你们可能也听到了，昨晚派出去侦查环境的探子，并没有在今天上午回来，尽管可能是探子在深山里迷路，或者被野兽袭击，但更大可能是被帝国的人抓住，这意味着帝国的军队已经到克洛伊公国国境线内，现在或许就在公都脚下。」

「不派人摸清楚事实如何吗？」

嘴上这么说，伊丝却很清楚，帝国的军队就驻扎在距离克洛伊公都不足五公里的位置，如今只要登上山顶，就能将帝国动向一览无遗了吧。

「如果真是帝国的人，即使我们派探子出去刺探情报，也只是有去无回，不如让他们留在城内，保存实力。先前亚特伍德已经派人去了山顶，用不了一刻钟，就能得到情报，如果帝国军队确实到山脚下，我打算先去做一件事，就像刚才伊丝和卡米拉说的，现在的我还没有完全适应六十级的实力，战斗经验还远远不足，因此急需更加真实的战斗，让我适应力量，从时间上推算，帝国军队应该还没有彻底站稳脚跟，现在正是制造混乱的时机，我想去他们军营里，让他们尝到教训，当然，如果能用亡灵魔法令他们全灭，那就是再好不过的结局了。」

说完以后，面带思考神色的琳看向伊丝与卡米拉，紫绀色的眼眸中有着点点期待之意——她在等待二人赞同自己的计划。

喉咙中发出低吟，卡米拉微微皱眉。

「唔……如果你没有突破到超越英雄领域，我会说你妄自尊大，但已经到六十级的现在，这反而是最可行的方案，诺塔帝国的决策层不会想到，琳能在如此短的时间里提升到超越英雄领域，加之交战对手是克洛伊公国这种体量的小国，他们就更不可能调派超越英雄领域的实力者来到一线，普通的英雄领域者绝不可能拦住琳，甚至反而会被琳除掉，如此一来，琳可以随意在帝国军营里发挥自身实力，让帝国军队遭到毁灭性打击。」

就像狼入羊群般，在超越英雄领域的实力者面前，普通人只是任人宰割的鱼肉，虽然无法否认这种屠杀一般的举动令人反感，可如果不这么做，被屠城乃至灭国的就会是克洛伊公国方，这个世界不像伊丝生活过的世界，人们普遍有不能屠戮平民的规定，在这里，战胜敌国以后，劫掠敌国人民的财富，甚至将敌国人民当做奴隶掳走，这才是异世界约定俗成的规则，犹如地球里的黑暗中世纪。

卡米拉的回答让琳连连点头。

「嗯，我也是这个想法！卡米拉不愧是被当成贵族辅佐官培养的人！」

卡米拉的眉头皱地更深一些，红宝石般的眼眸充满质疑。

「只是你真的要这么做吗？把帝国士兵屠戮殆尽，只会引起诺塔帝国更大的反弹，依我所见，最好让帝国士兵失去抵抗，然后将他们羁押在国内，当成人质，如此一来，你们就能获得一段较长的喘息时间。」

「嗯，就这么做！我先让帝国士兵放下武器，然后再让城内的士兵出来押解帝国士兵，卡米拉，你简直是天才！」

「只要静下心来，应该很容易想到才是，琳，你给我的感觉和以前完全不同，你在想什么？」

「不不，我只是疏忽了，没有卡米拉说的那些事。」连忙朝卡米拉摆手，琳的语气里充满轻松，「那么就这样，我先去和军队指挥者说明这个计划，卡米拉，谢谢你。」

琳的道谢令卡米拉一怔，接着轻哼一声，微微别开脸，稍显的不好意思的，手背挡在唇边低声道。

「……我只不过是随口说了几句，这种会决定未来走向的计划，最好还是和亚特伍德商量一下。」

「我知道了，既然如此，就等到入夜了再行动，夜晚更适合亡灵魔法施展。」

「等等，琳，你做这些之前，问过福音了吗？」

伊丝叫住浑身散发着喜悦氛围，掉头离开的琳。

琳一脸奇怪的歪了歪头。

「没有……亚特伍德手里的福音不能轻易改变预言对象，我的那本因为要让亚特伍德解读应对帝国的方法，也不在我手里。」

「是么，那晚上的行动我和琳一起吧。」

「这怎么可以！如果让帝国的人记住伊丝长相，以后会给伊丝带来麻烦，招惹帝国绝非明智之举，伊丝你也不是神教教徒，没有帮我们的义务，说到底，伊丝不是那种会下杀手的人吧？」

眉毛瞬间竖起，在阳光照耀下，琳脸上的青色鳞片反射出妖异光辉，着急的表情让伊丝不禁叹了口气。

「放心啦，我不会和琳一起对帝国的人动手，最多只是远远看着，琳把我当成放风的人就好。说起来，琳让帝国士兵放弃抵抗以后，会抽不出身通知公都里的人吧，有我在附近，只要我看到那些士兵放下武器，我就可以回到公都里，让城内的士兵出去，把放弃抵抗的帝国士兵押解回来。」

「放风的人……我们又不是要偷东西，嘛，算了，只是通知城内的人，应该不会被帝国士兵记住长相，红和紫不在，我也确实需要一个能帮忙沟通的同伴……不过伊丝身为尤弥尔教会主教，帮助我们神教不会有问题吗？立场方面。」

「不，我一直都站在个人立场行事，和身份无关，琳不需要担心。」

肩膀微微沉下去，琳小小地松了口气，微笑着说。

「那我就放心了，晚上行动之前，我会来通知伊丝。」

「嗯，琳也快去和亚特伍德商量吧。」

稍稍歪头，伊丝微笑着送走琳，当琳消失在街道上后，深吸了口气。

「姐姐大人，您发现了什么吗？」

「不……没什么，今晚卡米拉就待在宅邸里，我要出去一趟，晚上会回来。」

「需要准备洗澡水吗？农户都外出逃难，今天可能没有牛奶和花瓣……」

都这个时间点还想着牛奶的事情，伊丝不禁感到好笑，轻拍了拍卡米拉头。

「我回来的时候肯定已经到深夜了，卡米拉就先睡觉吧。」

「我可以先睡在您床上吗？等您回来以后，床会暖和一些，啊，之后我会回自己的房间，姐姐大人不用有所顾虑。」

「那样卡米拉回房间的时候就会冷冰冰的啦。」

「那就和姐姐大人共度一晚……」

「不，还是算了，让拉克西丝用火魔法把房间变暖和起来就好。」对自己这个满溢爱意的妹妹感到伤脑经，伊丝苦笑着朝卡米拉挥了挥手，「回去吧。」

（10/30）

-------------

*一早上起来群被封了，先别着急，等24小时，也就是明天下午可以尝试恢复群，如果恢复不了，我会新建一个群，群号也会放出来，各位读者大大们稍安勿躁，不用太担心（来自被封了三个群的人的淡定）。

第四十五章 超越英雄领域者的伏击

当帝国军营内的士兵们发现空中宛若流星的灰色雾气，并为此好奇的睁大眼睛想一探究竟时，隐藏在灰色雾气中的灾魇骑士忽然现身，在帝国士兵们张大嘴发出的凄厉哀嚎中，毫不留情的冲入营帐。

那是如同狼入羊群的混乱场面。

倘若有人从天空向下俯瞰便会发现，驻扎在平原上的帝国军营内扬起大量遮天蔽日的尘土，如同一辆大型卡车在干燥荒漠中疾驰时，会在车尾带出大片沙暴般的扬尘一样，由于亡灵军团自天上落下时携带的威势，即便是最低级的僵尸与骷髅，在落入军营后，都会带来好几人的伤亡。

当然，这对亡灵军团而言也是一种损失——大多数不死者都没有对钝器与摔伤的抗性，当不死者冲垮营帐的同时，自身也会摔成数块，失去行动能力，但不死者并没有恐惧与痛疼感，并且因为有灵魂不死、肉体不灭的特性，只要它们接触到蕴藏着浓郁死亡气息的灰色雾气，本该花数月才能恢复的身体，便仅仅只需几分钟就能快速复原，重新形成一支有着不俗战力的亡灵军团，无差别地朝四面八方冲去。

值得一提的是，这群不死者并不受琳操控，它们只会按照憎恶生者的本能，自行攻击那些拥有生命的生物，正因不分敌我、无法控制的特点，『亡灵军团召唤』才被魔法咏唱者协会认定为邪恶的、禁止使用的魔法，然而，在如今只有琳一人的情况下，绝对可以说是合适到绝无仅有的魔法。

只过去了几个呼吸的功夫，前一刻还风平浪静的帝国军营，此刻便化为充满火焰与死亡的炼狱。

这是他们应得的报偿，在他们决定进攻神教的时候，帝国便成了自己的敌人，不论是出于为红和紫复仇，还是要让神教续存下来，现在的行动都是必须的，只不过，这些帝国士兵与过去那些被自己杀死的人不同，此刻的自己并没有过去抱有的负罪感，以前在执行任务时，即便是福音安排的任务，能尽量减少杀伤，自己就尽量减少，但现在，自己内心却平静到无以复加。

等到引起了足够的混乱后，琳拍了拍身后的巨大龙翼，在空中划出完美弧线，如同向下俯冲的鹰隼般，掠过帝国士兵阵营，尽管被打了个措手不及，但训练有素的帝国士兵还是迅速反应过来，在琳等待的这段时间里，亡灵军团被帝国士兵分割包围，用不了多久就会彻底消失。

这也是理所当然的，自己从一开始就没指望五阶魔法能全歼帝国军队，自己要的是混乱与恐惧。

在空中盘旋着观察一阵后，琳找到了目标。

镇守诺塔帝国北部防线中段的帝国将军，戈尔·哈里尔。

身为熟知克洛伊公国地形的将领，戈尔一定会出现在此次攻城的军队中，而只要把首领杀死，剩下的士兵自己便能凭恐惧，让他们放弃抵抗。

微眯双眼，琳悄然握紧长镰，在没有月光的现在，银色长镰如同融入了黑暗般，散发出阵阵锐利寒意。

『贯破』

长镰闪现幽蓝光芒，完成破魔一击的魔法附加后，琳猛地拍打翅膀，笔直朝下方正在主帅营帐前指挥手下的戈尔冲去。

｢『死之斩』。｣

过去觉得不可能达到的速度，如今只是随手一挥，便轻而易举的触及，黑色光芒一闪而逝，但让琳皱眉的是，长镰并没有传来劈砍到东西的实感，刚才站在这里的戈尔也消失不见。

｢啧。｣

是陷阱。

反应过来的瞬间，琳再次拍打翅膀，准备朝来时的方向后退，但来自身后锐利感，却令她不得不在空中强行止住身形。

一把闪耀着金色光芒的长剑，掠过琳本应经过的地方。

强烈的光元素令身后翅膀一阵刺痛。

与挥砍出长剑的人拉开距离，琳飞向空中，保持在既可以进攻，又方便逃跑的高度，当看清楚地上挥剑的人后，不由得咋了咋舌。

｢果然是陷阱。｣

微微放下闪耀着金色的长剑，身着全身铠的戈尔冷哼，或许是想到终于能亲手杀死这个杀害了长公主的怪物，戈尔拿着剑的手因用力过度，微微颤抖。

｢哼，几天不见，你似乎成长了不少。｣

｢一定会出乎你意料——投降吧，如今的你不是我的对手。｣

如果能把戈尔当做人质，帝国乖乖就范的可能性也就更高。

｢就凭你？即使你把所有神教的人都带来，也不可能阻拦帝国的铁蹄，当我从那个海边小城里获救，得到陛下赦免的一刻起，我就发誓，一定要手刃杀害长公主的罪魁祸首，而现在，正是完成誓言的时候，下地狱吧！｣

｢该下地狱的人是你！｣

没有交谈的必要，提起气势的瞬间，两个人便在空中碰撞在一起，但与想象中势均力敌的景象不同，当戈尔手中的长剑与琳的长镰发生接触时，戈尔便如同出膛的炮弹般，以比来时更快的速度反砸向地面，坚实大地顷刻出现如陨石坠地后的巨大凹坑，碰撞产生的风压甚至令周围营帐接连发出撕裂声，犹如被飓风刮倒般，不堪重负的朝四周飞散，以至于令那些隐藏在暗处，随时准备以魔法支援戈尔的士兵都被掀飞。

这就是超越英雄领域与英雄领域的差距。

在琳还未到超越英雄领域之前，琳的实力与戈尔不相上下，甚至因为戈尔手中光明属性的魔法武器，还稍弱于戈尔一筹，但现在，即使十个戈尔一起上，也不会是琳的对手。

｢啧！｣

迅速从巨坑中爬起，戈尔擦了擦嘴，举起剑，重新摆好架势。

即使在砸进地面前使用了『刚毅』，后背也传来隐隐阵痛，倘若自己的铠甲不是魔法装备，自己现在就已经深受重创了吧，戈尔微眯起双眼，刚才那一下接触已经让他知道，琳的实力比以前强了许多——很可能抵达了超越英雄领域。

｢……超越英雄领域，你这个怪物，毁灭的魔女。｣

｢你说什么？｣

琳微微皱起眉，刚才她可以趁戈尔还未从坑中爬起来时，给予戈尔致命一击，但她却并没有这么做，她好奇戈尔口中『杀害长公主』的说法，尽管克洛伊公国的大多数聪明人都知道，帝国下达的宣战布告，不过是帝国为了分裂克洛伊公国的阴谋，然而，戈尔充满恨意的目光却并不像在说谎，仿佛这件事确实发生过。

｢……忘记了吗，不过没关系，我会让你想起来，你身为带来灭亡的灾厄所做过的一切。十四年前，在诺塔帝国沿海的一座小城，你化身灾厄，让整座城市化为废墟，而肩负着保护长公主任务的我，也在那场灾难中差点死去……呵呵呵，如果我随长公主一同消失，就不会体验到如此痛苦的数十年了吧，但我活了下来，活下来的我肩负着复仇的职责，我必须要将你，将杀害长公主殿下的人亲手毁灭！｣

｢怎么可能！？｣

面对再次冲向自己的戈尔，琳选择了回避，知晓自己是带来灭亡的灾厄的人，只有亚特伍德、伊丝与克拉伦斯，戈尔无论如何都不可能知道，既然他能准确说出时间与地点，那么几乎可以确定，戈尔就是在那场灾难中活下来的人。

帝国宣战布告所说的内容并非谎言。

那些克洛伊公国的士兵，那些敬仰自己的人会因自己而死，自己是这场战争的主因。

意识到这点后，一瞬间的慌乱窜过脑海。

｢怎样！因为心虚不敢还击了吗！恶魔！今日我必让你葬身于此！｣

由于窜过脑海的慌乱，琳没有来得及躲闪，戈尔在琳手臂上留下一道浅浅伤口，皮肤传来的刺痛令琳微微皱眉。

现在不是犹豫的时候，只要自己能凭一己之力，让这些帝国士兵成为人质，克洛伊公国就不会有所损失，更何况自己是救世主，如果不在这里把戈尔解决，只会害了整个神教，意识到这一点，琳用力握紧长镰，趁戈尔再次从自己背后发起挥砍时，以自身为中心，猛然扭转身体，朝身后挥动银色长镰。

｢『死神加护』、『死亡之舞』。｣

｢『星耀斩击』！｣

轰！

黑色与金色再次碰撞在一起，但这次与二人第一次的攻防不同，当琳手中的长镰与戈尔碰撞到一起后，戈尔手中的长剑迅速浮现蛛网状裂纹，还没等戈尔因碰撞带来的巨大冲击倒飞而出，琳身后便突然出现一个身披破旧麻衣，手持黑色巨镰的虚影，降临于琳身后的虚影紧跟在琳后面挥出第二次斩击，就像压倒骆驼的最后一根稻草那样，本就布满裂纹的金色长剑应声破碎，而突破长剑的死神长镰，则重重击打在戈尔胸口，即使有铠甲化解力量，戈尔胸口也肉眼可见的下凹。

｢噗呜——｣

喉咙一甜，戈尔嘴巴动了动，鲜血无可遏制的顺着嘴角留下，但因为死神之镰具有的『吸收』效果，戈尔没能倒在地上，只是持续不断的被琳剥夺生命力。

｢哼。｣

贴近身体，琳重重踹在戈尔腰际，再次将其砸进地面，接着降低高度，走到急促呼吸着的戈尔身边。

｢投降，或者死。｣

实力差距一目了然。

不过戈尔并没有放弃的想法，相反，眼中的憎恶更深几分，瞪圆双眼，沾血的牙齿紧咬在一起。

｢该死的人是你！｣

｢冥顽不灵——？｣

哗啦、哗啦。

毫无预兆的，四面八方突然响起铁链碰撞发出的哗啦声，无数金色锁链同时出现在琳视野，仿佛拥有了生命那样，这些金色锁链从被掀飞的营帐中，一同朝处于战斗中心的琳伸去。

神圣气息比天空中的死亡气息更浓郁。

超越英雄领域。

感受到雀跃的光元素与被驱赶着的死亡气息后，琳脑海中浮现一个人的影子。

隶属帝国的三大超越英雄领域者之一，名为拜尔德斯的光属性魔法咏唱者。

｢该死。｣

忍不住暗骂，现在的自己虽然也是超越英雄领域，但因为没能彻底适应实力的增长，如果遇上同为超越英雄领域者的人，胜算最多只有三成，更不用提对方是克制自己的光魔法使用者。

必须撤退。

猛地拍打翅膀，琳朝天空飞去，然而，琳的双腿才刚离开地面，身体便受外力干扰被迫停滞——戈尔抓住琳的脚踝，同时还使用了增加重力的魔法，那张沾满尘土与鲜血的脸上满是大仇得报的快意。

｢这是我为你准备的大礼！恶魔！今日是你的死期！｣

｢啧。｣

不假思索的，琳挥动长镰，将戈尔抓住自己脚踝的手臂斩断，接着，将魔力流动到龙翼，以最快速度拉升高度，只不过，由于被戈尔拖延时间，琳失去了最佳时机，当她拉升高度的时候，从四面八方汇聚而来的无数条金色锁链如同花朵般，以比琳更快的速度，由下至上的，仿佛要把琳包裹其中那样，紧跟着追上琳。

仅仅几个呼吸的时间，碰撞的锁链便抵达琳身后，琳甚至看到部分金色锁链已经飞到比自己更高的位置，广阔天空被金色锁链围出一个井口般的圆形，而且这个圆形正在缩小——当这个唯一的出口彻底封死时，自己就无处可逃了。

糟糕。

不更快一点，就会被关在光元素的囚笼里。

但是，不论琳怎么奋力催动身体，飞行速度都无法如她所愿的更快一分，她只能眼睁睁看着金色锁链一条又一条的超越自己，最后化为牢笼的一部分。

如果把这些光元素锁链斩断的话——

意识到这里，琳先是将伊丝给予自己的魔法药喝下，接着拼命压榨体内流动的魔力，驱使魔力到长镰上，发动尽可能快又具有攻击性的一击。

｢『圆舞斩』！｣

哐！

被长镰击中的锁链发出金铁交响之声，飞行轨迹也开始左右摇晃，但也仅此而已，琳并不能把这些锁链斩断，锁链依旧在试图将飞行中的琳包裹其中。

琳并不知道，那位光元素魔法咏唱者之所以不在一开始出现，就是为了使用这个专门用于对付超越英雄领域的、第六位阶的限制魔法。

天空变得越来越小。

来不及了。

然而。

就在琳即将被彻底锁死在囚笼中的时候，平原上回荡起毫不客气的冷哼，与之一同的，还有如同被时间停止了一般，骤然停下来的金色锁链。

发生了什么？

不，现在留给自己的选择只有一个——尽可能离开这里。

不再浪费时间，琳从唯一的出口飞离帝国军营，径直朝克洛伊公国奔去。

（12/30）

第四十七章 察觉

琳的表情顿时怪异起来，那副神色仿佛在看傻瓜。

「伊丝，虽然我理解你想表明自己很强的心理，但拿魔王做例子，也太荒唐了。」

话才刚说出口，琳便意识到不对，如果伊丝不比魔王强的话，或者说，如果伊丝没有与魔王相当的实力的话，那福音又为什么无法观测到伊丝？而且还有那副既不像龙也不像猫的姿态，倘若要论谁才是真正的灾厄的化身，伊丝的嫌疑比自己只大不小。

结合伊丝对付自己时的余裕，难道伊丝并没有欺骗自己？

这个想法才刚冒出脑海，便被琳掐灭，嘴角不自觉的牵了牵。

怎么可能嘛。

那样一来，就只剩下伊丝是魔王或者神明的选择了，如果是前者，伊丝早就该把自己这个勇者除掉，而倘若是后者，那未免也太恶趣味了一些，神明眼睁睁看着自己的子民蒙受苦难，即使说这是考验，也难以让自己接受，而且说到底，如果神明真实存在的话，眼睁睁看着这世上的不公发生，却不加以阻止，也太不像神明该做的事情了。

琳突然沉默下去的模样令伊丝歪了歪头。

「怎么了？突然皱起眉，就算觉得我说的很离谱，也不用露出这副好像在生气的表情啊。」

「不……我没有生气，只是突然觉得，伊丝可能没有说谎。」

「那不是理所当然的嘛，我怎么会随随便便撒谎。」

「也就是说，伊丝还是会撒谎的吗？」

琳回以伊丝捉弄般的笑容，接着又十分惊讶的伸手挡在嘴前。

自己不应该是这种喜欢开玩笑的人才对，刚才的自己就如同被什么东西操控了般，不假思索的把为难伊丝的话说出口。

好在伊丝并没有注意到这个细节，只是心虚的把目光瞥向一旁。

「欸……这么说也没错啦，不过我觉得世界上不存在从没有撒过谎的人，啊，说起来，在来的路上，我偶然听到那些巡逻士兵的谈话，他们好像很敬仰琳的样子。」

伊丝不是早就知道了吗？因为自己教会了那些士兵运用魔力的方法，所以那些士兵很感激自己。

完全没在意琳，伊丝食指放在唇下，如同在思考般，一边缓慢步行，一边喃喃着说。

「我说的敬仰不是下位者对上位者的敬仰，也不是感谢的意思，而是指爱慕的那种感情。」

「哈？」

由于太不可思议，以至于琳发出了轻声尖叫。

伊丝连忙摆手。

「这不是我随口编造的啊，他们在聊到琳的时候，说了『抛开那一点点鳞片不谈，琳就和公主一样可爱』，另一个士兵还说『有鳞片才更让人怜惜』，为了这件事，两个人还扭打在一起，如果不是因为回来的路上发现太吵，我还发现不了这回事。」

「唔姆……姑且不论伊丝说不定是在戏弄我，首先我身为救世主，就算被人夸可爱也不会高兴，如果是说我很强的话，那才是对我的褒奖。」

「嘴上这么说，琳的脸却在笑哦？」

说到这里，琳感到唇瓣上传来暖意，下意识低垂下眼眉，发现是伊丝的手指，伊丝大概是想说自己的表情吧，可比起自己正在笑的这个事实，琳更在意伊丝的食指——刚才还放在伊丝唇边，现在却到了自己嘴角。

而且脸的距离太近了。

这家伙就不知道什么是羞耻吗。

不，说不定是因为注意力全放在了自己的表情上，所以才忽视了彼此靠的太近了吧，伊丝并不是一个没礼貌的人。

所以才显得美好。

就像圣堂之中的女神神像般，尽管随时可以触摸，想见的时候就能见到，但却因为其本身的特质，永远有着距离感，如同可望而不可即的镜中之花，也正因如此，才更有让人想去接触，想去靠近的魅力。

如果没有这场战争的话，像这样待在一起的时光，就会变得更长了吧，仅仅只要只要知道随时都能找到对方，自己心里就有说不出来的安心感。

思维在运转间飞到了九霄云外，琳一句话也没说，只是看着比自己稍矮一些的伊丝的眼睛，彼此静止的时间持续了一会儿后，伊丝突然意识到了自己的失态。

「啊……」仿佛触电了般抽回手，伊丝不好意思的把手藏在身后「对不起……平时对玛丽她们这样习惯了，一不小心就忘记了琳的身份，如果刚刚那种样子被其他人看见，会有损勇者的身份吧，不，假如是被那些爱慕琳的士兵看见，说不定会把我活剜了，琳是大家的公主大人。」

说到最后，伊丝俏皮的吐了吐粉红色舌头。

她完全不知道这副模样究竟有多大魅力。

相比自己这个不伦不类的生物，伊丝才是真正的公主，而且是当之无愧的，心地善良、体贴周围人的公主，倘若刚才那副模样被士兵们看见，一定会愣神到立即停下手中工作，即便说会让人忘却呼吸，琳也觉得在意料之中。

实在可爱到犯规了。

可惜，刚才的样子只有自己看见。

琳下意识摸向唇边刚才被伊丝触碰到的地方，不知为何，之前因战争蒙下的阴影，此刻已经完全烟消云散，压抑在胸口，让人喘不过气的感觉，现在替换成了雀跃着的，让人期待的喜悦。

「啊，琳，你又在笑了，怎么了？一副失神的样子，是发烧了吗？以前觉得吸血鬼会发烧很奇怪，没想到有巨龙血统的人也会发烧啊。」

「诶？」

有这回事吗？

琳看向伊丝，在那张刻满意外与关切的脸上，自己找不到丝毫在戏弄自己的感情。

生锈的大脑缓缓运转起来，琳稍微思考了一下自己会笑的原因，然后，全身如同齿轮被冻住的人偶般僵硬起来。

我在想什么啊。

自己今天这是怎么了。

仿佛要将脑海里杂七杂八的想法全部甩出去，琳摇了摇头，但那些念头却像在大脑里扎根了一样，自己越是想转移话题，那些念头就越是一个接着一个的在眼前浮现，仿佛世界上除了那些话题以外，再也没有别的东西可言。

「哈啊。」

耳边传来伊丝的叹息。

「琳肯定又在想红和紫了吧，现在这么担心的话，那时候不让红和紫离开克洛伊公国不就好了，换做我是琳，我可不会放任红和紫离开，即使那可能引发更大的灾难。」

「……」

没有回答，琳只是张了张嘴，最后又将想说什么的欲望塞回喉咙。

自己想说的是如果不让红和紫离开，会导致更多人牺牲，可是，自己现在这副仿佛丢了魂魄的模样，根本没有任何说服力，任谁来看，刚才独自走在街上的自己都像一条落水狗吧——或许伊丝正是看出了自己的不对，所以才走近来看看自己，这家伙是那种看不得别人难过的人。

「居然什么也没说……琳，你不会真生病了吧？明明以前在说到这个话题的时候，你一定会对我生气。」

自己该怎么回答好？

目光不受控制的从伊丝身上移开，现在看着伊丝的眼睛，只会让自己感到刺眼。

对话再次陷入沉默，直到伊丝觉得不说点什么就糟糕了的时候，琳突兀的开口。

「伊丝觉得我适合成为勇者吗？」

「虽然不知道琳为什么说这个，但我觉得，这和适不适合无关，琳成为勇者，是福音的意志。」

如果自己真是应该成为勇者的人，那为什么又会有现在失魂落魄的表现？尽管在送走红和紫的时候，自己显得接受了现实，可当自己真正看着红与紫远去的模样后，内心又升起想将她们挽留下来的念头，真正的勇者，应该是没有感情的、将周围人视为工具的存在，而自己根本做不到这一点。

即使自己过去对伊丝说，如果伊丝成为了福音的目标，自己一定会对伊丝刀剑相向，甚至还说了希望伊丝不要对自己手下留情，可现在，自己却只觉得当初说出这句话的自己幼稚过头，如果伊丝真的成为自己的敌人，自己或许根本无法对伊丝动手，不，那时候的自己之所以让伊丝不要手下留情，说不定就是潜意识里觉得，如果真有那一天，自己希望伊丝能杀掉自己吧，那样一来，责任之类的东西自己便不用再承担，人们对已死之人总是宽容的，自己死后，神教会找新的勇者代替自己，而自己既不算放弃了救世主的职责，也没有伤害伊丝，故事以完美结局收场。

「福音从没有直接说明我就是勇者，所以也有神教选错人的可能。」

「可是，现在这种局面，除了琳以外，还有别的更合适的人选吗？嘛，我也不是说要把琳绑在福音上啦，以我的想法，琳最好离福音越远越好，可如果现在把福音从琳身边夺走，琳只会惶恐不安吧，老实说，这段时间我一直在观察琳，也许这个问题会让琳觉得我很失礼，让琳生气到恨不得把我丢进老鼠窝里，但我觉得，如果现在不说的话，之后就再也没机会了。」

「嗯。」

琳点了点头，示意伊丝继续说下去。

伊丝煞有介事的清了清嗓子。

「琳有想过自己为什么成为救世主，又为什么按照福音的指引行动吗？真的觉得比起自己身边的人，福音的指引才更重要吗？」

在伊丝话音落下的瞬间，琳面前瞬间浮现了数种答案，诸如为了拯救更多无辜之人行动，为了那些已死的神教殉道者行动，如果不按照福音的指引行事，只会让更多人因此牺牲等等，但只要琳一想到，这些理由要从自己这个如同落水狗般的人嘴里说出，她便只能在胸中酝酿复杂感情，完全无法像以前那样，堂堂正正的回答伊丝——那不具备任何说服力，简直像一个穿着破麻袋的乞丐，对着巡逻士兵说自己很有钱一样，让人感到荒谬与滑稽。

察觉到琳欲言又止的表情，伊丝无奈的挥了挥手。

「嘛嘛，琳不用急着回答，只需要把这几个问题记在心里，随时随地拿出来问问自己就好。话说回来，之后对帝国的行动，福音有回答了吗？昨天从帝国军营里回来以后，你向亚特伍德报告了帝国军营里有一位超越英雄领域者的事情了吧？」

「嗯，是的，不过昨天因为消耗过大，我没有问亚特伍德之后的事情。」

「现在去问问怎么样？虽然说帝国还有一段时间才会发起攻势，但早些知道撤退还是迎敌，我们也能早些做好准备，过去这么长时间，亚特伍德也该解读出一些内容了。」

没有任何问题的建议，深以为然的点点头，琳迅速带领伊丝来到天井下的正殿寻找亚特伍德，对亚特伍德说明来意后，亚特伍德当着伊丝与琳的面打开福音。

「亚特伍德，对帝国的下一步行动应该已经解读出来了，我们是迎敌还是撤退？」

依旧一席朴素灰袍的打扮，亚特伍德的目光先是在琳身边的伊丝身上停留片刻——苍老的脸庞上浮现些许欣慰——然后又看向琳，拿起呈放在石柱上的福音。

「自己看吧，只是这种程度，琳也能看懂。」

「负责解读的不是你吗？」

没有回答琳，亚特伍德只是闭上双眼。

「啧。」

对亚特伍德故作神秘的表现咂舌，接过福音的琳低下头开始解读福音，当目光略过让红与紫前往帝国的一段，看向下一行字时，琳皱起眉。

即便以她对福音的信仰，在看这一段话时，也觉得模糊不清，如同被毛玻璃阻隔了一样，本就难以解读的古语言在此刻更加难辨析，随后，她微微侧头，不让目光聚焦在福音上——这是福音的特点，当福音上的字模糊不清时，用视野角落阅读福音，反而会看的更加清楚，然而即便如此，这段话也还是难以辨别，凭借琳的能力，最多只能读出福音想让琳在之后几天前往帝国边境，烧毁辎重部队携带的攻城器械与粮草。

乍一看是没什么问题的方案，琳身为超越英雄领域之人，即便只有她一人，对付缺乏守备力量的辎重部队也绰绰有余，但只要稍微动动脑筋就能想到，如今帝国军营里有一位超越英雄领域的魔法咏唱者，即使把辎重部队携带的攻城器械与粮草烧掉，也无助于阻碍帝国攻势，想反，只会激怒帝国，让他们更早行动，甚至使用惨无人道的六阶魔法，让整座城市化为灰烬。

看出琳脸上的不可思议，亚特伍德神情复杂的叹了口气。

「你的解读是什么。」

「次日启程，摧毁帝国的辎重部队……其他的我没能看清楚。」

「你的解读也是如此么，那么，就这样安排下去吧。」

「需要让天井里的教皇大人镇守公都吗？对方有一位超越英雄领域的魔法咏唱者，如果没有人看着他，公都就糟糕了。」

「不，福音刻意交代，暂时不要动用底牌。」

先是迟疑一瞬，然后又咬了咬牙，琳低沉着声音。

「可我不在的时候，如果公都被那名魔法咏唱者袭击，整座城市都会毁掉。」

「这是福音的意志，琳，这不像你，你想违抗福音的命令吗？我可以给你这个权利，但是，一切后果由你自己承担。」

没有丝毫玩笑意味的，亚特伍德苍老的眼睛盯视着琳，二者的目光只是稍微交错，琳便迅速败下阵来，低下头，面朝亚特伍德行礼。

「……我知道了。」

微不可察的，亚特伍德的目光动摇了一瞬，接着缓缓转过身，背向伊丝与琳。

「不要想太多，福音的旨意是绝对的，去吧。」

「是，伊丝，我们走吧。」

尽管目光异常复杂，甚至可以说有明显的踌躇与游移不定，但琳还是拉着伊丝离开正殿，不过出乎琳意料的是，伊丝并没有离开，而是先让琳回去，自己则有话要对亚特伍德说。

当琳合上正殿门后，整个阶梯状正殿顿时只剩下伊丝与亚特伍德二人，依旧背朝伊丝，亚特伍德缓缓开口。

「选择一个人留下来……伊丝主教是决定离开了么，这里的福音你随时都能拿走。」

「不，我留下来不是为了告诉你我要离开，最初我并没有察觉到这个问题，但身为局外人，如果在看了这么多次后还一点发现都没有，就未免太迟钝了，亚特伍德教皇，我有一个问题要问你。」

「说吧。」

「是么，」看着亚特伍德的背影，伊丝微眯在一起，目光中充满锐利，「告诉我，福音的下一段预言是什么。」

（13/30）

第四十九章 濒临破碎的决意

对亚特伍德说明了后续事宜后，伊丝打开正殿大门，没有出乎伊丝预料的，琳正背靠在正殿对面的墙上等待，大概是连续数天没有休息好，加上现在正是晚上的缘故，琳眼眶下有一层浅浅的黑色，显得十分憔悴。

伊丝不禁想起之前自己和琳一起，送别红与紫的时候，红与紫从正殿里出来时，琳也一定是这副模样吧，只不过那时候自己还站在琳身边说话，而如今只剩下琳一个人孤零零的等待。

似乎在思考别的事情，琳只是低着头，眉头紧拧在一起，嘴唇也抿成一条线，并没有发现伊丝出来，伊丝不禁出言叫醒。

｢琳。｣

｢啊……伊丝，已经谈完了吗？｣

一副如梦初醒的表情，琳抬起头，有那么那一瞬间，伊丝感觉琳仿佛找不到家的孩子般无助，内心升起烦躁，伊丝皱了皱眉，上前抓起琳手臂。

｢先别说我，你脸色太差了，该去好好睡一觉。｣

｢我有巨龙血统，只是一天不睡觉，不会像人类一样感到困倦，重要的是伊丝，你和亚特伍德说了什么？是亚特伍德交代给你任务了吗？福音没有选定伊丝成为教徒，他不应该给你安排任务，如果他麻烦了你，伊丝要立刻告诉我，即使教皇，也不能凭自己心情为所欲为。｣

｢不……｣

伊丝欲言又止。

亚特伍德确实拜托了自己事情，而且绝对称得上棘手，可要说成麻烦，就未免太过头了。

而且比起我，更应该被关心的人是琳你啊。

尽管内心这么说着，但自己并不能告诉琳实情，以琳现在的状况，即使自己说自己答应了亚特伍德，要把这些被福音诅咒的人，要把背负了不该背负的责任的琳从福音里解脱出来，琳也不会听从自己的想法，事实上，自己到现在也没有一个头绪。

要怎样才能让深信福音的琳从福音中摆脱出来？撕毁福音，或者带琳远离神教，不仅没有任何作用，反而只会起反效果，对现在的琳而言，福音就是她活着的意义，没有福音的琳只会惶惶不可终日。

｢伊丝？你有在听我的话吗？｣

｢……｣

越是向自己展示出这副关心周围人的样子，自己就越是感到焦急与愤怒啊，琳关切的神色让伊丝有种心脏被揪紧的感觉。

她本不应该背负救世主的责任，一切不过是福音的过错，福音根本就不是人类——或者说，有感情的生物该沾染的东西。

不，现在思考这些没有意义，自己要静下心来好好捋清思路，既然对手是那个通晓一切的福音，那么自己就该采取出其不意的方案，这个方案绝不是以跟福音对着干的形式来，否则只会酿成无法挽回的惨剧，如此前提下，不好好思考根本行不通。

深吸了口气，将心中翻涌的种种思绪压下，伊丝正色道。

｢琳，你打算什么时候出发。｣

｢伊丝是指？｣

｢福音刚才的命令。它让你绕过帝国正面部队，去烧毁辎重队伍运送的粮草与攻城器械对吧？｣

琳微微移开视线，眼中的神色黯淡下去，轻声回应。

｢……嗯。｣

｢什么时候出发？｣

抓着琳手臂的手微微用力，伊丝强行让琳看着自己的眼睛——以往那对充满坚定意志的紫绀色眼眸，此刻只有担忧、逃避与怯懦。

伊丝下意识咂了咂舌。

｢啧，琳，你打算放弃了么，告诉我，你的真实想法是什么，你不是这种会为前路感到迷茫的人吧？｣

｢不……伊丝……我只是觉得……有点累了……｣

琳在为福音的命令——让琳放弃守护公都，去帝国后方烧毁粮草的事情迷惘吧，这个命令只是表面看上去没有问题，只要稍微思考一下便能知道，在帝国有一名超越英雄领域的魔法咏唱者的情况下，攻城器械之流根本就没有必要，烧毁粮草与攻城器械，反而会促使帝国更早进攻，与此同时，还有另一个问题，琳是目前克洛伊公都里的最强战力，一旦她离开了这座城市，倘若帝国正好趁机进攻的话，那么克洛伊公都将没有任何反抗之力，即使她成功烧毁了粮草与攻城器械，当她回到克洛伊公都时，等待她的也只会是一座化为废墟的城市。

在明知道这些事情会发生的情况下，却还要按照福音的指引行事，对琳而言，是一种痛苦的煎熬吧，才刚刚经历失去红与紫的痛楚，就又要做好整座城市都被毁灭，自己却无力做出些什么的心理准备，换做心理承受能力差的人，现在已经要到精神崩溃的边缘了吧。

内心渐渐升起无奈与同情，伊丝放开抓握着琳的手，语气也柔和下来。

｢琳……｣

｢伊丝，我有一件事情要告诉你。｣

突兀的，琳脸上的犹豫逐渐发生变化，但这并不是变得坚定或决绝，而是一种难以启齿的，不情愿把事情说出口，却又不得不说出口的表情，让人想到低下头，忏悔自己罪过的罪人。

｢什么？｣

｢帝国的宣战布告……没有撒谎。｣

｢是指琳杀掉了帝国长公主吗？连亚特伍德都说这是帝国的阴谋，难道还有别的可能吗？｣

｢……长公主的死确实与我有关，戈尔之所以讨厌我，是因为在我还生活在那座海边城市的时候，灾厄化的我害死了帝国长公主……所有的错都在我，如果我不是毁灭的魔女，就不会害死帝国的长公主，也就不会有今天帝国的宣战，克洛伊公国的人也不会因我而死，我的出生是错误的吗？如果没有我的话，葛兰会比我做的更好吧？｣

再糟糕不过的消息了。

先不论消息的真实性，也不去考虑琳是如何验证，首先现在琳相信了这一点，在本就糟糕的境况下，简直可以说是雪上加霜。

必须要转移琳的注意力吗……

如果琳失去了所有值得挂念的东西，就会成为失去了人类感情的怪物，福音的计划也就真正完成，自己决不能让如此事情发生。

目光在琳忏悔般的憔悴表情上停留一瞬，伊丝飞速运转着大脑。

在琳离开正殿之前，曾对亚特伍德提出过让天井内不死者化的老教皇守城，而这是福音禁止的事情，以前的琳绝不会提出违逆福音的建议，如今之所以提出来，说明琳的想法发生了改变，也许经过了红与紫的事情后，她开始意识到，身边的人的重要性，当然，也可能是不想让公都内的人因她而死，但不论出于何种理由，这份转变都是可以利用的条件。

福音不会想到，有一天它搬起的石头会砸了它自己的脚。

一字一顿的，伊丝神情凝重地强调。

｢琳，现在下定结论还太早了。｣

｢为什么？福音已经给出了最好答案，不按照福音的旨意去做，只会牺牲更多人。｣

｢这和琳想保护公都里的人没关系吧？你想眼睁睁看着公都里的人去死吗？既然刚才你能说出让不死者保护公都的话，为什么现在又拿出福音这一套？这种表现在我看来，不过是琳的自我说服，明明内心想着保护公都的人，嘴上却说些不按照福音做就会牺牲更多人的话，语气里没有一丝决意，还指望别人相信你吗？｣

｢那到底要我怎么做！我除了相信福音以外，没有第二种选择，如果我能保护克洛伊公都的人，难道我不会保护他们吗？但我没有！世界上只有一个救世主，只有一个叫做琳的人，我能做的，只有不去挂念这些敬仰我、崇敬我的人，仅仅只能做到如此，我背负了所有已死之人与被我所杀之人的生命，只有当我完成了救世主的使命以后，我才能问心无愧的站在他们坟墓面前，我才能——｣

话说到一半，声音便因哽咽无法继续，琳睁大的眼睛不断闪动，最后像是不希望伊丝看见自己软弱的一面般，颤抖着睫毛，低下头。

伊丝握紧双拳。

｢琳，你真的能问心无愧么，即使你完成了救世主的使命，已死之人也不会复活，那些被福音处死的人，你无论如何也无法再有底气对面他们，他们是你永远的污点，事到如今你也应该明白了，所谓的救世主，不过是美好的谎言，你无法拯救所有人。｣

｢即便如此，让更多人活下去也是我的使命，我不会乞求那些刀下亡魂宽恕我、原谅我，这就是救世主的责任。｣

｢所以你就看着公都的人去死？｣

｢我别无选择。｣

｢如果我说有呢？｣

｢……？｣

伊丝的话让琳猛地抬头，看向伊丝的目光里先是有着一丝希冀，然后又很快黯淡下去。

｢伊丝，你不用宽慰我。｣

｢不，我没有宽慰你的意思，琳也说过了吧？如果琳有方法保护克洛伊公都的人，你会去保护他们，只是世界上仅有一个琳，所以你别无选择，那么，只要让世界上有两个琳就好了。｣自信的抬起头，伊丝嘴角弯起一个好看的弧度，｢琳去摧毁辎重部队运送的东西，我留下来看守这座城市。｣

｢但伊丝不是神教里的人，而且福音很可能是为了制造公都空虚的状况，伊丝在这里镇守，会违背福音的指引！｣

｢那又怎样？难道琳不想保护公都里的人吗？刚才来的路上我们不是说过，对爱丽丝的计划失败，甚至我夺走了本应被琳你拿走的拉克西丝，种种一切被我破坏的计划，如今都没有尝到苦果，不是吗？也许无法被福音观测的我所做出的一切，不仅不会影响福音计划，甚至正因我超出了福音的掌控，所以我做的一切，是比福音计划更好的计划，不也有这种可能性吗？琳既然相信无法预测魔王行动的福音，能拯救被魔王毁灭的未来，那么为什么不愿意相信，同样带来了更好结局的我？还是说，我这个实力与魔王比肩的人，不值得琳信任？｣

漂亮的紫绀色眼眸颤动着，琳神色间出现明显的动摇，哪怕伊丝说的话缺乏说服力，但在此刻琳想要守护克洛伊公都的愿望下，也变成溺水前抓住的最后一根稻草，只要是能够让她相信的东西，哪怕再渺小，平时听起来再像儿戏的发言，此刻也变成能够逆转局面的关键，想要去相信，想要得到帮助，这是所有濒死者都会做出的反应。

只是，这不代表琳失去了理智，哪怕眼中充满对伊丝的渴求，琳也还是咬紧牙关，胸口因急促呼吸上下起伏，神情间既有激动又有焦急，声音跟着大了好几分。

｢伊丝，你是在和福音对抗，这不会有好结果，你并非神教成员，你不应该参与这一切，如果福音把你视为目标，到时候事情只会变得更糟。我无法给予你任何馈赠，我不是人类，也非血族，只是个不伦不类的东西，一般人光是见到我就会感到恐惧，身为不洁之物，连以这具身体为回礼都只会遭人厌恶，我不值得你这样做，不要为了我与福音作对，伊丝，这不会有好结果。｣

｢结果的好与坏是根据我决定，而不是琳你，说到底，福音要怎么对抗一个实力比魔王还强的人？况且我仅仅只是镇守在城里，福音没有说不允许让我出现于此，这有什么问题？还是说，琳不相信我能够像让爱丽丝免于福音荼毒一样，让克洛伊公都的人也免于福音伤害？另外我从一开始就说了，我不认为琳是怪物，相反，就像琳喜欢毛茸茸的耳朵和尾巴一样，我也喜欢琳身上异于人类的地方，这并不丑陋，而是只属于琳的特质，只会让琳变的更漂亮、可爱。｣

｢你……｣

琳嘴巴张了张，却又什么都没能说出来。

这种说法太狡猾了。

自己根本找不到能反驳的理由，曾经让自己觉得无可撼动的说法『不按照福音的指引去做，将会让更多人牺牲』，到现在，就如同一张被火焰烧尽的纸般，稍稍一捅，甚至只需吹一口气，就会在顷刻间化为飞灰。

伊丝的说法没有错，既然她能让爱丽丝免于福音的伤害，那么也就有让克洛伊公都免于灾难的可能，无法被福音观测的她，从一开始就拥有无限的可能性。

但让自己难以接受的是，这终究只是可能，如果最终伊丝没能保护克洛伊公都的人，这份责任将由谁来承担？或者说，自己能接受这样的结果吗？

将如此说法说出口后，正殿的大门突然从内被打开，一反之前的灰袍老者形象，亚特伍德将泛白的黑色短发梳理到脑后束起，腰间则别着两柄短刃，利落的打扮只是一眼就能让人感到，这是即将出战的战士。

昂首挺胸的，亚特伍德的手置于胸口，碰撞发出的坚实声音，有种难以言喻的可靠感。

｢这份责任，由我承担。｣

｢亚特伍德……｣

胸中最后的墙壁如同被一个巨大铁球轰击过般，瞬间碎的四分五裂，琳嘴唇嗡动，却什么也没说出口。

伊丝露出满意的笑容。

｢亚特伍德，做的不错，之后我得把你的功劳载入史册，那么，琳，你该做出选择了，是接受我的帮助，还是拒绝我的帮助。｣

｢我……｣迟疑的目光先是在亚特伍德赞许的脸上停留片刻，然后又转移到伊丝坚定的眼睛，吞咽了口唾沫，琳艰难地回答，｢……接受。｣

（16/30）

第五十一章 虚弱诅咒

｢吾主……您认识这个恶魔吗？｣

放下手中细剑，拉克西丝走到伊丝身前，紫色眼眸中充斥怀疑神色。

拉克西丝身为憎恶恶魔的天使，会怀疑蒂娜也很正常。在赫尔斯王国时，自己正是因为担心拉克西丝会对蒂娜不利，所以才把蒂娜藏起来。至今为止，除了玛丽以外，没有人知道自己认识蒂娜。

但现在不同以前，蒂娜的境况非同寻常，先不说自己要弄清楚是谁把蒂娜打伤成这样，首先蒂娜重伤的情况，自己就不能把蒂娜抛下不管。

面色凝重的，维持抱着蒂娜的姿势，伊丝站起身，事到如今，最好还是和伙伴们坦白蒂娜的事情，以拉克西丝绝对服从命令的性格，只要自己对拉克西丝下达不允许伤害蒂娜的命令，拉克西丝就不会乱来，至于佩佩她们，除了会对魔王的存在感到好奇外，应该不会再有其他动作，当然，自己还是要把蒂娜看紧一些，恶魔是世界之敌，天知道普通人发现恶魔以后会发生什么。

｢这是大地的魔王塔尔塔诺斯，此前在赫尔斯王国的时候，经过一些事情，我认识了她。｣

｢魔王？这孩子是魔王？！伊丝，你是认真的吗？背负魔王之名的恶魔，怎么可能被打成这样？｣

神色瞬间认真起来，依蒂丝皱起眉，一脸不妙地试探蒂娜鼻息，微弱到仿佛随时都会断气的呼吸，与魔王之名没有任何相似的地方，任谁来看，都不会把现在的蒂娜当成魔王。

与此同时，拉克西丝也是一副难以置信的表情。

｢连特丽诺大人都无法在与魔王一对一的战斗中取胜，究竟是谁把魔王打伤到如此程度……吾主，这也许和神之国的消失有关，可以请您暂时不杀掉塔尔塔诺斯吗？｣

当然不会杀掉，不如说，正好合了自己的意思，伊丝看向卡米拉。

｢卡米拉，帮我腾出两个房间，蒂娜的情况不妙，放着不管，很可能会再也醒不来。｣

｢好的，姐姐大人。｣

在得到卡米拉的点头后，伊丝又望向拉克西丝。

｢虽然觉得是没有必要的命令，但拉克西丝，我要求你不允许以任何形式伤害塔尔塔诺斯，她的情况已经不允许再受到伤害。｣

｢是，吾主，在她对您不利之前，我会恪守您的命令。｣

｢等等，伊丝，你不会想收留这个麻烦吧？我们这群人姑且不论，如果外人知道你收留了魔王，不论你拿出什么解释，都不会有人听信你的话，不论血族还是人类世界，都有被魔王伤害的惨痛回忆，只要人们发现魔王，即使彼此互为宿敌的人们，也会团结起来对抗，她的存在只会带来麻烦。｣

｢不……这些事情都是后话，我不能放着蒂娜不管，蒂娜和传说里的那些魔王不同，她并非无药可救，我要治好她。佩佩和拉克西丝先做自己的事情吧，不出意外，刚才的计划照常进行。｣

当伊丝抱着蒂娜快步走到门边时，依蒂丝面色无奈地叹了口气。

｢虽然知道你的性格，但没想到你连魔王都愿意帮，哈啊，我知道了，就暂时把魔王当成客人吧，传说里凶恶的塔尔塔诺斯，看上去居然只是个孩子，不知道她的血液是什么味道。｣

｢这些事情等蒂娜醒过来再说啦。｣

为依蒂丝的后半句话苦笑，伊丝抱着蒂娜，前往空出来的房间。

……

把浑身沾满血污与泥土的蒂娜放到柔软床上后，伊丝开始检查蒂娜的状态，现在房间里只有自己与蒂娜二人，充当光源的，也只有不那么亮的鹅黄色魔法灯，周围安静到仿佛连银针落地都能听清。

｢HP不足5%，MP完全枯竭了么……到底是多强的敌人，才能让你变成这样啊。｣

蒂娜不仅有『拨弄元素的境界』这种将敌人拉低到与自己同一水平的变态魔法，而且还有与自己『第三形态觉醒』类似的魔法，『大地之母的庇佑』，再加上蒂娜本身超越百级的等级，在乌拉诺斯已死，尘世巨龙只剩下灵魂的现在，伊丝只能想到剩下的另一个魔王斯提克斯，可各个魔王之间的实力即使有高低之分，也不应该差这么多，更不用提蒂娜手下还有一批堕天使，魔王城堡也藏在特殊结界里，怎么样都不会像现在一样狼狈。

｢还有最后那番话。｣

蒂娜让自己救救她，也就是说，蒂娜遇见了她无法处理的麻烦，只能依靠自己才能解决。

伊丝挑起眉。

｢说到底，遇见麻烦以后第一个找的人居然是我……已经走投无路了么，这种被需要的感觉固然很好，但形式太糟糕了。总之，先恢复状态吧。｣

蒂娜属于恶魔系生物，而在『Ragnarøk』中，神圣与光明属性的治愈魔法对恶魔相当于毒药，恶魔系生物通常只能使用负向生命恢复HP，可问题在于，那是『Ragnarøk』中的设定，万一这个世界的恶魔无法接受负向生命，自己擅自使用，反而会伤害蒂娜，以蒂娜现在的生命值，任何一点失误都可能造成无法挽回的后果。

｢比起魔法，还是用魔法药更稳妥，就连不死生物在接触魔法药以后都能复原伤口，恶魔也应该没问题才对。｣

为了以防万一，伊丝选择先用下级魔法药试试效果，从仓库中取出异世界产的下级魔法药，这种魔法药的效果为半分钟内恢复部分魔力与生命值，表现在外的效果则是可以恢复不伤及骨骼的创伤。

拿出装着浅蓝色液体的小瓶，伊丝拨开木塞，倒在蒂娜小腹处，和第一次见到蒂娜时一样，蒂娜娇小的身躯上只套着十分暴露，即使说成内衣都没问题的服饰，胸前、小腹、大腿与整个后背，大片大片的肌肤裸^露在外，全身上下只有装饰用的黑色披风布料最多，而现在，就连披风都遍布战斗带来的烧穿与撕裂痕迹。

如此服饰如果穿在像琳或者伊芙琳那样的少女身上，一定会相当煽情，但穿在蒂娜身上，就只让人感到可怜——实在太贫瘠了。

淡蓝色药液很快被蒂娜皮肤吸收，伊丝看向全知地图——生命值恢复了不到1%，但令人皱眉的是，这1%很快便被扣除，蒂娜的生命值再次掉回不足5%的地方。

｢又掉回去了？身上有伤口吗？｣

伊丝不禁看向蒂娜身体，然而由于蒂娜身上的血污与尘土，自己根本看不到伤口在哪。

｢只能先把衣服和身上的污渍弄干净么……这种小女孩一样的身体，这可是为了救你，之后可别说些让我负责的话啊。｣

自己对这种一点料也没有的身体完全不感兴趣，准确的说，感兴趣的人都该去监狱，蒂娜看起来和人类中的八岁女孩没区别，哪怕蒂娜的实际年龄可能比拉克西丝还大。

在指尖凝聚魔刃，伊丝轻易划开蒂娜身上少得可怜的布料，接着叫来拉克西丝，替蒂娜把身上擦拭干净，在这个过程里，蒂娜的生命值一直保持在5%不变，既没有增加，也没有减少。很快，拉克西丝结束了清洗，当鹅黄色灯光照在蒂娜一丝不挂的胴体上，反射出如婴儿般娇嫩且莹润光泽后，伊丝发现了问题来源。

蒂娜的生命值之所以一直保持在5%，并非因为她身上的伤口，而是她遭到了诅咒，以伊丝第三形态觉醒，能够看清空气中元素流动的视角，蒂娜腹部与心脏处就如同被扎破的气球般，不论蒂娜恢复多少魔力，都会从腹部与心脏处外溢，除此之外，左胸还有一个纹路不祥的漆黑烙印，和伊丝曾在书上见过的虚弱诅咒十分相似。

将被污血和尘土染黑的木盆放到一边，拉克西丝擦了擦手，收拢身后翅膀，来到伊丝身边，面色凝重地说。

｢她的呼吸还是很微弱。｣

即便拉克西丝也能看出，蒂娜现在的状态绝不正常，在她为蒂娜清洗身体的时候，伊丝用了不下十瓶魔法药，其中一些魔法药蕴藏的生命力与魔力，已经到拉克西丝闻所未闻的程度，假设伊丝是在森林使用那样的魔法药，光溢出来的一缕气息，就足以让周围植物疯长。

｢吾主，塔尔塔诺斯怎么了？｣

｢体内的魔力回路被武器留下的魔力痕迹阻碍，无法恢复，生命力也因为虚弱诅咒，不论恢复再多，都会立刻变回濒死状态。拉克西丝，除了三大魔王和尘世巨龙以外，这个世界上还有别的可以威胁到魔王的东西吗？｣

｢如果有的话，只有我信奉的尤弥尔女神大人。｣

｢……是么。｣

女神应该不会使用黑暗系的虚弱诅咒。

果然还是斯提克斯嫌疑最大。

轻轻咂舌，伊丝深吸了口气，不解除虚弱化诅咒，不论自己以何种方式恢复蒂娜的生命力，都只是治标不治本的无用功，哪怕自己用了『Ragnarøk』中的高级魔法药，也只是让蒂娜身上大大小小的伤口愈合，瞬间恢复满的生命力最终还是因为虚弱诅咒迅速消失。一般而言，解除黑暗系诅咒的最好应对是神圣或光属性魔法，但使用这两种元素魔法，可能会伤及蒂娜，自己不得不考虑另外的解决方案。

只剩下最简单粗暴的方法了么。

深吸了口气，伊丝以魔法覆盖整条右臂，接着右手按在虚弱诅咒所处的蒂娜心脏处——在接触到虚弱烙印的瞬间，伊丝便感到皮肤一阵刺痛，当然，也就只有刺痛的程度，在第三形态觉醒下，自己的各类抗性高到吓人。

过去约十秒后，伊丝微眯起双眼。

如同嗅到血腥的水蛭，蒂娜胸口处的黑色烙印瞬间浮现大量触须，仿佛要将伊丝右手整个吞没般，无数黑色触须不断拉长，把伊丝右手牢牢包裹住，看似是伊丝的劣势，但虚弱诅咒并不知道，这正是伊丝想要的效果，任由水蛭般的黑色触须贪婪攀附在自己手上，等到触须数量足够多的时候，伊丝缓缓开始在右手用力。

『绝对虚弱化』

『生命力剥夺』

『灵魂汲取』

『魔力强夺』

『元素剥离』

魔法结束的瞬间，那些在伊丝手上游动的黑色触手，就如同被施加了重力结界般动弹不得，仔细看的话还能发现，这些触须就像在运输着什么般，体内一鼓一鼓的跳动着，只不过方向并非由伊丝到触须，而是从触须流向伊丝。

流动的东西分别是生命力、灵魂与魔力，而为了防止这些触须从周围空气中抽取力量，伊丝还使用了让虚弱诅咒陷入虚弱的魔法、以及让周围一切元素清空的魔法。

｢果然么，只是普通诅咒，不可能连『Ragnarøk』的魔法药都能完全吞噬，只有拥有生命的东西，才可能一口吃下那么多生命力，我倒要看看，你这个和寄生虫一样的东西能坚持多久。｣

只要自己不停下来，吸收生命力与魔力的过程就会一直持续下去，普通来说，只要对方松开自己，夺取魔力与生命力的过程就会结束，但因为自己的实力相对于虚弱诅咒过于强力，就如同旋涡一般，牢牢将诅咒锁死在自己手上，因此只要自己不同意，诅咒就永远无法摆脱被吸干的命运。

仅仅不到五秒，水蛭般的触须便迅速干瘪下去，最终无力的从伊丝手上落下，伊丝则抓起以元素状态呈现的它们，稍稍用力的从蒂娜身上拔出，接着握紧双拳，将只剩躯壳的诅咒捏碎。

｢呼，还以为会费多大功夫，不过如此。｣

｢吾主，您做了什么？｣

｢破除了一个诅咒。｣

｢可我什么也没有看见……诅咒不是只能以神圣与光魔法破除吗？吾主您并没有使用那样的魔法吧？我只能感到刚才元素就像疯了一样，向您身体里聚集，而且我只是靠近您，灵魂就有种要和身体分离的感觉，简直像您要把我的灵魂从身体里抽出来一样……｣

拉克西丝心有余悸的握紧胸口。

｢波及到拉克西丝了么……抱歉，下次我会注意。｣

伊丝拍了拍手，将刚才水蛭爬行于手上的不适感扫出脑海。

在拉克西丝眼中，自己所做的一切就像和空气搏斗吧，只有第三形态觉醒下，能够将元素流动收进眼底的自己，才能看清虚弱诅咒的真面目。

｢接下来只需要把腹部和心脏处的魔力痕迹清扫干净，蒂娜的魔力和生命力就会跟着恢复。｣

｢她很快就能醒过来吗？｣

拉克西丝的话令伊丝多看了一眼蒂娜，在那张年幼脸庞上，残留着泪痕一样的东西，细而浅的眉毛微微皱起，大概是诅咒被破除，体力多少恢复了一点的关系，蒂娜双拳紧握，面露痛苦之色，胸口如同正在逃命的人般，大幅起伏着。

迟疑片刻，伊丝上前一小步，握住蒂娜的手，将其放在蒂娜胸口前交叠在一起，接着拿出被子，盖在蒂娜纯洁无垢的身体上，只是几个呼吸的时间，蒂娜便重新恢复平静。把蒂娜肩膀处的被子塞紧后，伊丝轻呼了口气。

｢生命力和魔力很快就能恢复，但精神上的损伤，一时半会难以痊愈，看她的样子，应该遭受了不小打击，就让她多睡一会儿吧，至少要等一周时间，她才会醒过来，这段时间由玛丽照顾她，拉克西丝不用勉强自己。｣

｢不……在看到魔王是这么小的孩子以后，即使我也不免心生怜悯，天使与恶魔虽势不两立，但我不会对幼年时期的恶魔下手。我曾经见过塔尔塔诺斯，那位魔王并非这么小的孩子，我想等弄清楚以后再议，吾主把她交给我吧。｣

大概是蒂娜带着泪痕的脸庞让拉克西丝升起恻隐之心，拉克西丝一贯严肃的神色此刻显得异常复杂，伊丝歪了歪头后微笑道。

｢好吧，在明天我和卡米拉去帝国的这段时间，蒂娜就交给拉克西丝了。｣

｢是，请吾主放心。｣

｢嗯。｣

最后看了眼躺在床上的蒂娜，伊丝点点头，转身离开房间。

红和紫的事情已经不能再拖下去了。

（18/30）

第五十三章 亚多尼斯的考验

「好了，再说说那两只神教的虫子，她们到哪里了？」

「这……」迟疑片刻，顺着敞开的大殿门，布兰德利看向外界天空——没有任何异样，「目前还没有被守卫们发现，方才陛下与臣交流了这么久，那两只虫子应该已经越过第一扇门，到第二处关卡了。」

「呵呵，所以我才说布兰德利太自信了，那两只虫子怎么说都是神教勇者的随从，尽管连准英雄领域都没到，但倘若是自身没什么实力的人，也没资格被那个叫做福音的东西看中。」

面带愧疚的，布兰德利朝亚多尼斯深深弯腰。

「十分抱歉，陛下，之后我会替您训斥卡尔，竟然让暗杀者神不知鬼不觉进入王城，甚至越过了第一扇门……」

亚多尼斯伸出手，将手心对准布兰德利。

「不必，只需转告卡尔有发生过这回事，他自然会懂我们的意思。」

「那这次的考验，要继续下去吗？」

所谓考验，指的是亚多尼斯与布兰德利二人拟定的计划。自从亚多尼斯统一帝国后，帝国国力便日益强盛，再也没有人敢潜入王城，暗杀亚多尼斯，时间长了以后，布兰德利便开始怀疑起近卫军们的能力——他们是否还保持着紧张，时时刻刻恪守本职。

只是王城的守备由另一名重臣，也就是目前帝国内三大超越英雄领域者之一的卡尔将军负责，卡尔性格严谨，对手下的要求也格外苛刻，如果布兰德利毫无理由的指指点点，等于变相说卡尔将军教导无方，进而引起双方矛盾，他们身为亚多尼斯最信任的几人之一，自然要避免这种情况。

于是布兰德利只好把这种疑虑放在心里，无法轻易说出来。然而，事情在最近出现转机，布兰德利一手建立的眼线机构探查到了红和紫，并且得知她们将要暗杀亚多尼斯的预谋，在把事情悉数禀报给亚多尼斯后，布兰德利顺带提起了近卫军是否懈怠的疑虑，进而制订了如此计划——不事先告诉近卫军会有暗杀者来犯，任由红和紫潜入王城，以此检验近卫军们的工作。

布兰德利忧心忡忡的神情令亚多尼斯轻笑出声。

「布兰德利，制订这个计划的人不是你吗？怎么真正实施起来以后，你反而变得畏首畏尾。」

「呃，臣只是想要一个机会，让近卫军重新保持警惕，现在那两只虫子瞒过近卫军视线进入王城，臣便有了可以整顿近卫军的理由，再放任她们继续，万一他们真走到陛下面前，那就糟糕了。」

「那她们也得有实力走到我面前才行。既然决定考验近卫军，自然得考验到底，我倒要看看，这两只虫子到底能瞒过多少我亲自挑选的护卫。如果那两只虫子真能瞒过近卫，来到我面前，说明多少是有些实力的人，倘若她们愿意归属于我，我倒是可以放弃对北方的战争。」

傲慢的翘起一条腿上下搭在一起，亚多尼斯单手撑着头，右手轻轻敲击王座扶手。对克洛伊公国的战争，并不意味着她一心想除掉神教，在这场战争中，克洛伊公国不过是蛋糕上的一点奶油，亚多尼斯之所以发起这场战争，最大理由是逐步扩大帝国版图，虽然她完成了统一帝国的伟业，可她自认为，自己的威望还不足以让所有人对自己心服口服——她太年轻了，比起通过修改对内的种种政策来增加自己威望，当然还是对外战争积累威望更方便快捷。

而除了这个理由，剩下另一条理由则是为了转移帝国重臣们的注意力，正如她刚才与布兰德利的谈话所言，帝国内部从坊间到宫廷，全都把注意力放在了皇帝的婚事上，种种流言就像一块巨石，压在亚多尼斯胸口，让她几乎喘不过气来，偏偏她知道人们说的是正论，自己没有理由反驳他们，因此亚多尼斯才需要用战事的借口，让婚事暂缓下去。

至于为什么选择北方的一众小国作为对手，理由只有一个——他们弱小，吞并起来十分容易。南方的妖精之乡与幻兽云海实力不容小觑，贸然进攻，反而可能让帝国蒙受损失，东面的血族海鲁恩特也因为帝国暗中支持的贵族派大败，失去了最佳进攻时机，再加上地形缘故，血族与帝国有近百年没有发生过冲突，如果此刻惹怒血族，很可能让帝国陷入两面受敌的窘境，因此北方的众小国便成为了最合适的转嫁矛盾对象。

「陛下，这怎么能行！倘若让天下人知道陛下您将暗杀您的人收入麾下，岂不是会促使今后更多人来暗杀您，那该如何是好？」

「我自有我的打算，布兰德利，你觉得有多少人能越过重重守备，来到我面前？如果有，也一定是人才中的人才，帝国未来需要这样的人。」

「可是——」

轰！

布兰德利话音刚落，大殿外便传来一阵剧烈爆炸声，即使坐在王座之上，亚多尼斯也能感到大地的颤动，只不过这座宫殿布下了能正面扛住七阶魔法轰击的结界，天花板并没有抖落下灰尘。

脸上的笑容更加肆无忌惮，亚多尼斯朝外努了努嘴。

「虫子——不，现在该称她们为老鼠，老鼠被发现了，布兰德利，帮我问问下面的人，爆炸的地方在哪。」

「是。」

布兰德利从口袋里拿出一卷魔法卷轴，只是还没等他使用，大殿门外便传来一阵急促脚步声。

一名身材魁梧，全身披戴着铠甲的男人匆匆跑入正殿单膝跪下，在诺塔帝国，所有人进入正殿以前，必须把武器交给外面的近卫，但只有这个男人是特殊的存在，他是肩负着保护皇帝性命的人，如果他想杀害皇帝，不论多少近卫都拦不住。

「陛下，有暗杀者潜入王城，还请您移驾到寝宫！」

与布兰德利相视一笑，亚多尼斯朝跪拜自己的卡尔招了招手，示意其站到自己身边。

「不必行礼，卡尔，到这里来。」

「可是陛下，近卫军还不清楚究竟有多少敌人，现在正殿已经不安全了！」

「卡尔，难道你不相信你训练出的手下吗？那些近卫军可都是由你一手带出来，你应该相信他们。」

刚毅的脸部线条在此刻变的尴尬，卡尔张了张嘴，然后低下头，艰难说道。

「……恕属下无能，不仅让暗杀者神不知鬼不觉潜入王城，甚至连对方人数都不清楚，此次事情过后，属下定亲手将渎职的近卫军送上审问台！」

亚多尼斯扭头看向布兰德利，对其投出『你的目的达到了』的神色，然后又重新把目光放到卡尔身上。

「嗯，就按卡尔将军说的做，不过我身为一国之君，岂能连暗杀者的影子都没看到，就躲藏到寝宫里？我想看看这些暗杀者究竟能不能到我面前，卡尔，你和我还有布兰德利就待在正殿，这是我亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚的命令。」

「这……臣遵旨。」

异常勉强的，卡尔站起身，面色惭愧地低着头，缓步走到亚多尼斯身边。

------------

*之后还有两更，大概一点多最迟两点发。

第五十六章 重逢的三人

当伊丝与卡米拉二人带着红与紫回到克洛伊公国后，时间已经到太阳快落山的时候，炫目日光将天际染成橘红色，加之秋季凋零的森林，昏暗色彩让人联想到迟暮老者。

将红和紫安置在宅邸的空房间，接着把卡米拉带回来的帝国恩赐收进仓库——卡米拉的储物魔法空间有限，而自己又总不能把帝国的物件摆在院子里，走出房门的伊丝打开全知地图，除了依蒂丝和蕾菲娜，拉克西丝、玛丽、蒂芙尼与蒂娜四人都在宅邸，而依蒂丝与蕾菲娜二人，也都在返回宅邸的路上，或者说已经走到宅邸门前，「姐姐大人，需要我去通知拉克西丝您回来了吗？天色已经到傍晚，该准备晚餐了。」

「嗯，就拜托卡米拉了，我去一趟大门。」

「好的。」

点点头后，伊丝与卡米拉二人分成两路，分别前往一楼正门与拉克西丝所在的房间。

轻车熟路的顺着走廊与楼梯来到一楼庭院，伊丝看向夕阳映衬下的门口，和全知地图显示的一样，依蒂丝一副刚刚经历了战斗的样子，绸缎般的白发沾着尘土，黑礼裙上也有斑斑血迹，不过从其自然的走路姿势可以看出，佩佩并没有受伤，只是消耗较大。

「佩佩！」

「嚯，知道我要回来，所以特地出来接我么，」如人偶般精致的脸上浮现满意笑容，依蒂丝将手中的冈格尼尔交给蕾菲娜，「倒是有了妻子的自觉。」

「我是看到佩佩消耗很大，才特地出来啊，不过既然佩佩经历了战斗的话，就说明帝国确实趁我不在的时候，展开攻势了吗？」

「虽然有展开攻势，但只是试探性的攻击，在没有攻城器械的情况下，想要攻破一座修筑了城墙的城市，他们至少得日夜不停的连续进攻好几天才能看见希望，嘛，拜此所赐，我可以毫无后顾之忧的战斗。帝国的角鹰骑士也不过如此，我想想……蕾菲娜，我干掉了多少？」

「如果算上被您气势惊吓，摔死的那人，一共十一个。」

依蒂丝对伊丝耸了耸肩膀，带着轻松笑意的表情仿佛在说「就是这样」。

十一个角鹰骑士吗？

如果把角鹰骑士和飞龙骑士划等号的话，佩佩凭借27级的实力杀伤十一名角鹰骑士，绝对可以算相当不错的战绩，但这也侧面说明了，战况可能并不像佩佩说的那样，帝国仅仅只是试探性的进攻，角鹰骑士在帝国的地位比宫廷魔法咏唱者还要高半级，佩佩能干掉十一名角鹰骑士，说明帝国的攻势相当猛烈。

也许有许多克洛伊公国士兵死在了城头上。

伊丝表情黯淡下去。

依蒂丝面露不悦的伸出食指，在伊丝脸蛋上按出浅浅凹陷。

「这副表情太难看了，我不喜欢。」

「……城头上死了多少人？」

「在担心死伤么，难怪会做出那种表情，另一个城门我不清楚，但我在的城门，死伤不过百人，而且大部分都是角鹰骑士造成的杀伤，对比帝国伤亡，这个小国的士兵已经值得骄傲了。帝国士兵因为缺少可以登上城头的工具，只能靠堆尸体来接近城门，最后全部被我们击退，现在去外面，还能找到几具有温度的尸体。」

「是么。」

伊丝悄然松了口气，佩佩的性格不屑于说谎，话到这个份上，只能说克洛伊公国的损失确实很小，自己可以稍稍放心。

对依蒂丝比出请的手势，伊丝率先向宅邸迈出步伐，接着一副突然想起什么的样子。

「啊，对了，帝国的超越英雄领域者呢？他没有出来吗？」

「正因为他没有出现，所以我才说是试探性的进攻。不过我觉得那个魔法咏唱者更有可能是在畏惧琳，在双方都有超越英雄领域者的情况下，先暴露位置的人更容易死，尤其他身为身体能力弱的魔法咏唱者，一旦被琳偷袭得手，这场战争也就结束了。」

「还有这样的说法啊。」

自己还是第一次听说。

依蒂丝挑衅似的笑了笑。

「正是如此。伊丝那边呢？不，既然还有余裕出来迎接我，就说明已经把红和紫带回来了，问了个多余的问题。抛开这些不谈，伊丝，真正棘手的是以后的事情，虽然我不知道你怎么想，但我不觉得你这是救了她们的命。从昨晚伊丝你告诉我计划的时候我就想说，与其说红与紫是人类，不如说是被福音控制的傀儡，像家畜一样不知为何而生，不知会为何而死……既然是成为家畜，干脆成为为我提供血液的血奴好了，至少我可以赐予她们快乐。」

「如果她们听见佩佩的话，肯定会和佩佩打起来啊。」

「因为我说的是正论，所以她们才会恼羞成怒。」

「不……我倒不这么觉得。」她们只是认为自己的信仰被佩佩侮辱了而已，伊丝不禁苦笑，「嘛，我姑且准备好了应对这种结果的方法，虽然不一定百分百成功，但至少能起到一些作用。」

至于具体可以起到几分效果，就只能听天由命了。

「我只希望你别再对她们说些要负责的话，」说到这里，依蒂丝看了一眼身边的蕾菲娜，然后又转回伊丝，「我或许没有说你的资格就是了。」

「我知道啦我知道啦，我对琳她们没有任何想法啦，现在这样，我就已经很满足了。」

「哼。」

微微仰起头轻哼一声，依蒂丝走到伊丝前面，三人进入主栋。

◇

一天很快过去。

太阳透过窗户照进屋内，将卧室渲染成金色，点点灰尘在阳光中游弋，静谧的空气仿佛时间停止了流动。

事情和伊丝预想的一样，即使经过一天时间，蒂娜也依旧没有醒过来的迹象，红和紫也才刚刚清醒。此外，这一晚上帝国发起了两次攻势，结果均以失败告终，值得一提的是，昨晚帝国派出了一名英雄领域者试图破开城门，然而因为同为英雄领域的亚特伍德也出战，帝国依旧没有取得战果。

笃笃笃。

房间响起略显着急的敲门声。

正趴在桌前思考事情的伊丝突然惊醒。

「谁？」

以前这时候会由拉克西丝开门，但现在因为要看着蒂娜，拉克西丝并不在这里。

「伊丝，是我。」

「琳么，我知道了。」起身打开房门，伊丝上下打量起琳，或许是连夜赶路，十分匆忙的缘故，站在门前的琳给伊丝一种风尘仆仆的感觉，不仅头发显得凌乱，黑纱长裙也没有好好整理，有着点点龙鳞的脸庞上甚至有一抹泥土痕迹，「琳，你这是……」

按照计划，负责烧毁粮草与攻城器械的琳应该要花两天时间，现在就回来，加上狼狈外表，伊丝下意识认为琳遇见了强敌，连忙为琳让出路，邀请琳进房间，但琳却只是站在门口，眉毛微微朝中间收拢，仿佛在为什么着急。

「伊丝，我不在的这段时间里，帝国那位魔法咏唱者有出现吗？」

「等等，琳，你不会是担心我无法保护公都，所以连任务都没完成，就急匆匆跑回来了吧，那可是福音交代的任务。」

「不，我在比预定地点稍前一些的位置遇见帝国辎重部队，他们没有带多少护卫，烧掉攻城器械和粮草只花了不到两刻钟，做完这些事情后，我就立刻赶回来了。路上我看见城门口有尸体，我不在的时候，帝国发起攻势了吗？我们伤亡怎么样？帝国的那位魔法咏唱者呢？」

琳的语速极快，伊丝不禁觉得，如果不是琳足够克制，她现在已经抓着自己肩膀，摇晃着问自己。

难怪看起来这么狼狈，这家伙一路上就没有好好休息过。

伊丝忍不住叹气。

「那位魔法咏唱者因为畏惧琳偷袭，并没有出现。」

「真的吗？」

「真的，不信的话可以问亚特伍德，不，琳回来以后，第一个要找的人应该就是亚特伍德才对。」

「呃。」

伊丝的话让琳僵硬起来，伊丝说的没错，自己要找的第一个人确实应该是亚特伍德，但自己却想也没想的直奔伊丝宅邸，不论怎么说都很奇怪。

也许是因为伊丝更给自己安全感一些？那种不论何时都可以依靠的感觉，太令人着迷。

等等，自己在想些什么啊。

琳脸庞微微泛红，不着痕迹的错开伊丝视线。

「总之，那位超越英雄领域的魔法咏唱者没有出现啦，琳可以放心。」

绷紧的弦终于得以放松，琳神色中的紧张迅速消散，长长吐出口气，略感伤神地揉了揉额头。

「伊丝，谢谢你。」

「比起感谢我，琳，你该休息一下了，帝国的那位魔法咏唱者之所以不出现，是因为畏惧你，如果你倒下，克洛伊公都就完蛋了。」

「等等再说，帝国的魔法咏唱者虽然没有出现，但让伊丝和亚特伍德守城，这违背了福音的旨意，我想先看看福音以后再休息。」

「唔姆，琳，福音就在你身上对吧？」

「嗯。」

「那等一会儿再看也不迟，我先带你去一个房间。」伊丝一脚迈出房门，在走到与琳并肩的位置时，迟疑了一会儿，「红和紫她们回来了。」

回绝的话还没说出口，琳便如遭雷击般愣在原地。

「什么？」

……

很快，在琳催促下，伊丝带着琳来到红与紫所在的房间门前，虽然两人的HP与MP都恢复到满值，但这并不意味着二人已经可以随意走动，尤其是受伤较重、失血过多的红，下床完全要靠侍女帮忙。在伊丝告知亚特伍德自己需要侍女后，亚特伍德便立刻把神教内的侍女叫到伊丝宅邸。

「已经到了。」

伊丝让出路，示意琳自己开门。脸上写满喜悦的琳下意识伸出手，但就在手即将碰到门的时候，琳又不知为何停下动作，神情复杂地转头看向伊丝，那副如同小动物般的确认神色，完全无法让人联想到这是一位超越英雄领域的实力者。

「伊丝……红和紫真的在这扇门后面吗？」

仿佛在触碰易碎的梦，琳声音中夹杂着一丝畏怯，琳或许没有发现，她放在门前的手正在微微发抖吧，伊丝只好主动把手放在门把上，无奈地说。

「难道我会欺骗琳吗？我说过，我比魔王还强吧，在琳去烧毁帝国辎重部队的时候，我把她们二人带回来了，自己看吧。」

伴随门锁发出的啪咔声，一个摆着两张床的干净客房出现在伊丝与琳眼前，而在这两张床上，各自躺着已经醒来的红和紫，或许是谈及让人开心的话题，二人以及正站在房间中的卡米拉脸上遍布笑意。

发现门被人打开，红和紫下意识投来视线，在看到琳以后，笑意便很快被惊讶与狂喜取代，紫第一时间站起身迎接琳，但却因为身体还没彻底恢复，难看地歪倒在床上，最终只得尴尬笑着。

「琳……对不起，我现在没办法站起来迎接你。」

「哈哈哈，没想到我还有再看见琳的一天，不，琳，你怎么了？」

「呜……」

喉咙不受控制地滚动了一下，琳怔怔站在原地，什么话也说不出口。

真是个爱哭的家伙。

伊丝忍不住催促似地拍了拍琳后背。

「快过去吧，送别的时候哭过一次，重逢就该笑起来了。」

「嗯。」

胡乱用袖子在脸上擦了擦，结果却因为眼泪把脸上的尘土抹开，让整张脸更加狼狈，不过琳并没有在意，先是缓慢走出几步，接着脚步越来越快，到最后已经变成如同猛扑般的动作，紧紧把想要站起来的紫抱住。

「紫！我还以为再也见不到你了……真是太好了……太好了……」

先是被琳的动作吓地呆愣住，在感受到怀中微微发抖的人儿后，紫的五官逐渐柔和下去，如同姐姐般，轻轻抚摸琳后背。

「我也以为再也见不到琳了，简直和做梦一样。」

「喂喂，琳，不能厚此薄彼，我也要拥抱。」

「嗯。」

红的话音落下后，琳站起身，以与拥抱紫时相同的姿势，给予了红一个拥抱，不过相比于紫的镇定，红显得不知所措，过去她虽然一直将琳当做朋友，但她心里清楚，她们只是琳的随从，和琳有着极大地位差距。哪怕经历了送别时的悲情，红也从未想过，自己会被琳当做如此亲密的人。刚才说的『不能厚此薄彼』，也只是习惯性的玩笑话，红完全没想过琳真的会拥抱自己。可现在，她可以明显感受到琳心脏的跳动，肌肤之亲带来的温暖，让红有种自己终于和琳并肩站在一起的感觉。

不好意思的把脸瞥向一旁，红仿佛在闹别扭般低声说。

「这不就和小孩子一样了嘛……」

然而回应红的，只有更用力的拥抱。

看着被窗外阳光映照，脸上挂着喜悦眼泪的三人，站在门边的伊丝不禁微笑起来。

经历了这次事情以后，琳应该不会再轻易放手了吧。这三人总算不用再分开，老实说，身为旁观者，自己在看到琳失去红和紫时失魂落魄的模样后，有种内心被揪紧的感觉。

「姐姐大人，现在就开始吗？」

悄悄来到伊丝身边的卡米拉问道。

伊丝比出噤声手势。

「现在就让她们好好待一会儿吧。」

「嗯。」

（23/30）

第五十七章 拯救的条件

重逢的温存过去近一刻钟后，琳三人才从喜悦中回神，尽管这三人并没有说特别的话，但伊丝能从她们间的氛围感觉到，琳与红和紫她们成为了真正的朋友，原本彼此间那种若有若无的上下关系，现在虽不说彻底消失，但也只是因为时间太短，红和紫还没来得及适应，相信用不了多久，从属关系就会像从未出现过般，完全消散。

不论对她们还是对自己，这都是一件好事。

站在门边的伊丝浮现淡淡笑意。

「琳，你该去休息了，现在你应该可以好好睡一觉了吧？」

「呃，」伊丝的话令琳的背影一怔，直到现在她才想起，伊丝还在房间里，友人的死里逃生，让她忘记了自己该做的事，尴尬且不好意思的转身，「对、对不起，忘记了正事。」

「还没有到要说对不起的程度啦，真要被琳道歉的人，应该琳自己的身体才对。」

「啊哈哈……」神色间的不好意思更胜一筹，琳双手背在身后，目光在地板上游移着，接着又像是想起来了什么，紫绀色的瞳孔瞬间睁大，「啊，说起来，来的路上伊丝说红和紫是被你带回来的，是真的吗？即使乘上良马，日夜兼程的赶路，从克洛伊公都到帝国首都，也至少要一周时间，可这才过去了一天。」

「所以我才说我比魔王还强那么一点啊，这不正好验证了，我没有说谎吗？只是没想到琳第一句话不是说我违反了福音，而是赶路的事情，原本我都做好被琳骂的准备了。」

当然，这只是伊丝的故意调侃，即使琳真的觉得伊丝违反了福音，琳也顶多只是会生气和愤怒，不会骂人。

一瞬间，琳露出如同被大人揭露短处的孩子般的表情，不好意思的面色羞红，找不到反驳话语的语塞模样，让伊丝不禁笑着挥了挥手。

「好了好了，我只是开个玩笑，我并非神教成员，所以在有能力去救红和紫的时候把她们带回来，并没有违反福音的指引，对吧？之前琳之所以不让我去，是因为担心我在暗杀行动里受伤，但琳低估了我的力量，不是吗。」

看见琳张了张嘴，想说些什么的样子，伊丝连忙一脸嫌弃似的将手心朝着琳。

「可别说些不知道怎么谢我的话啊，我已经听腻了，这些对我而言都是随手就能达成的小事，不需要琳感激涕零，我只要知道琳有那份心意就好了，但如果琳说什么也要感谢我的话，我想想……对了，就为我亲手做一顿早餐吧，记得少放盐巴，我可不像琳一样，能吃全是盐的料理。」

「只是一顿料理也……」

也太简单了，自己根本没有偿还了伊丝人情的实感，可除了这个以外，自己找不到其他可以向伊丝回礼的方法，琳只能点头同意。事到如今，不论伊丝说什么，自己都只有执行一条。

如果有可以让伊丝高兴起来的方法就好了，琳不禁如此想到，那样多少能缓解自己的歉疚，或者说，不会显得自己很没用。像这样伊丝不停为自己付出，而自己却无法给予回报的感觉，让自己有种伊丝随时都可能离开的不安，哪怕自己知道伊丝离开是迟早的事，她并非克洛伊公国这片弹丸之地能容纳的存在。

无力感再次涌上心头，琳忍不住叹气，除了伊丝说的早餐以外，自己还是问问伊丝的同伴，伊丝有什么喜欢的东西好了，只要是能做到的事情，自己都会去做。

嗞——

毫无预兆的，琳脑海里闪过之前紫从伊丝手里低价购买的触发式魔法道具，那时候紫用了什么手段，才让伊丝同意替她的朋友做主，低价卖出触发式魔法道具？

当时的画面浮现在眼前，琳下意识低头看向胸前衣襟，虽然黑纱长裙因为连夜赶路，被树枝刮出一些破损，让自己变的十分狼狈，但这并没有影响自己胸前的发育，诚然，和紫相比，自己确实显得不够，可那是因为紫年龄比自己稍大一些，事实上，自己的潜力并不比紫差，属于未来可期的类型。

再加上伊丝之前说过喜欢鳞片的奇怪发言，以及不嫌弃自己的表现，也许……

想到这里，琳看向伊丝，那如人偶般精致，却又更具人类感情的柔和脸庞，仅仅只是看着，就有股无法让人移开视线的魅力，阳光在银色发丝上映出的光辉，宛如天使的加护。目光不受控制的从伊丝眼睛滑到凝脂般的鼻尖，接着一路往下，最终停在轻启的樱唇上，红润的、吹弹可破的娇嫩颜色让琳发起呆。

「琳？」

察觉到琳的异样，伊丝歪了歪头，向前迈出一步，可这种骤然拉近的距离，让注视着伊丝眼眸的琳心房剧烈颤动一瞬。

「啊，怎、怎么了？」

猛然回神，琳低下头，从伊丝身上移开目光，可刚才在脑海中闪过的想法却如同鬼魅般挥之不去，不知廉耻的念头令琳恨不得找地缝钻进去。

「没什么，只是看琳在发呆，觉得是不是没有休息好。」

「呼～呼～呼～，我们家的公主大人心乱了呢。」

坐在床上，一直观察琳表情的紫半掩着嘴窃笑，目光别有深意的在琳与伊丝之间徘徊，而这让琳本就通红的脸变的更加羞红，琳甚至能感到背后疯狂渗出的汗液与脸上血管的鼓动，情不自禁的大声朝紫喊叫。

「紫！你在说些什么啊！」

「越是这样大喊大叫，就越说明我说的没错哦，」紫的目光越过伊丝，停在卡米拉身上，「可惜还有很长一段路要走啊。」

「什么？什么什么？紫、琳，你们在我不知道的时候说了悄悄话吗？这种只有我不知道的氛围，太奇怪了啊。」

够着脖子，坐在另一张床上的红向紫与琳探出头，一副茫然表情，不过这才是理所当然的表现，事实上，除了琳自己，没有别人再懂紫的话。

仿佛这一面已经翻过去，该换一个话题，面色苍白的紫微笑着摆了摆手。

「要是继续说下去，我们的公主大人就要生气了，伊丝主教，这次事情无论如何我和红都要感谢您，虽然我不知道那时候究竟发生了什么，但如果不是您出手相救，我和红现在已经成为尸体，请恕我现在无法起身向您表示感谢，以后只要是我和红派得上用场的地方，请伊丝主教尽管吩咐。」

目光中充斥真挚，紫神情诚恳的低下头，而看见紫的感谢，红也赶紧跟着一起。

一旁的琳皱起眉。

「紫，你太见外了，要道谢的人除了你和红，还有我。」

「等等，紫，你还没问那时候到底发生了什么，那个卡特可是超越英雄领域的人，伊丝主教不仅打败了卡特，而且还在一天之内把我们带出来，到底有多强大的实力才能做到这一步啊。」

红表情夸张的看向伊丝，目光中只剩下仰望，那副嘴巴大张的呆滞模样，让伊丝联想到尤弥尔教会里第一次见到伊芙琳的平民——所有人都会感叹教皇大人居然如此年轻漂亮。

伊丝莞尔的摊手。

「实力的话，大概是红和紫一起上也打不过我的程度吧。」

「欸，这不和没说一样嘛，伊丝主教太狡猾了。啊，那帝国皇帝呢，他有没有死？」

「福音的指引是让红和紫去暗杀帝国皇帝，没有要求一定得成功吧？所以我没有做多余的事，在确认红和紫你们的暗杀失败后，就把你们带回来了。另外我想这次战争结束后，帝国应该就不会再有大动作。」

时间长了以后，红和紫二人一定会知道，有一个名为薇尔的神秘人把帝国宫殿拆掉，并且在王都上空施展了足以灭世的魔法，对帝国发出警告的事情吧。然后她们很快会联想到薇尔是名为伊丝·恩雅的家伙，不过这无伤大雅，按照自己的计划，等此次攻城战结束以后，她们就该叫自己一声教皇大人，而身为上司，对关系亲密的属下不需要隐瞒太多，唯一让伊丝苦笑的，只剩下不知道那时候红和紫会用何种眼神看自己，伊丝只希望不要太过极端。

寒暄一段时间后，伊丝清了清嗓子。

现在是时候步入主题了。

「说起来，我有一件事情要交代，我把红和紫救出来，并不是无偿的。」

「不论伊丝主教开出什么条件，我们都会尽力完成，只是在那之前，请伊丝主教给我们一点时间。」话音落下后，紫目光关切的看着琳，「琳，我们不在的这段时间里，福音说了什么？」

「确实，我虽然没有出去，但我能感到公都的空气和以前不一样了，是福音下达了什么指示吗？」

理解了伊丝的想法，一直站在伊丝身后一言不发的卡米拉皱起眉，语气中充满不耐。

「你们两个，事到如今还把精力放在福音上，不明白你们的命已经不属于你们自己了吗？」

「不属于……我们自己……？卡米拉小姐的意思是？」

语气中多了些升调，紫歪了歪头。

卡米拉面带严厉地说。

「你们本应是已死之人，是姐姐大人耗费心力，把你们从地狱里拉回来，但你们却只用一句感谢，就认为尽到了被搭救之人的义务，不觉得这太傲慢了么，你们的命已经属于姐姐大人，称呼也应当从『伊丝主教』变成『主人』。」

「这种事情我们从来都没听说过！」

对比红的大喊，紫在迟疑片刻后，面色逐渐趋于平静。

「不，红，卡米拉小姐说的没错，如果不是伊丝主教——现在应该称呼主人，如果不是主人出现，那时候被石枪贯穿的你现在已经死了，仅仅一天内就让你从那种伤势里恢复，我无法想象到底要付出怎样的代价。我们现在能坐在这里说话，完全靠主人的再造之恩，是主人给予了我们第二次生命。」

「可要我们称呼主人也……不，虽然伊丝大人确实有这个资格，可从这个女人嘴里说出来，紫你就不觉得生气吗！我们完全可以用别的方法偿还伊丝大人，我们身上还有福音的任务啊。」

「这也正是我想说的，」仿佛在感到难堪，紫神情复杂的抬起头，「主人，我们这些人身上还有福音的任务，我知道不论称呼您主人还是成为您的奴隶，我和红都没有权力拒绝，只是我们身为神教教徒，有拯救未来的使命，恳请主人……恳请主人让我们继续听从福音的指引。」

果然来了吗？

保持面无表情的样子，伊丝在内心暗叹，在救红和紫她们出来的时候自己就猜到，她们醒来以后会继续为福音行动。假如没有听到亚特伍德对福音的解释，自己不知道福音玩弄这群人命运的事实，不知道在福音指引下，她们会变成没有感情的怪物的话，自己当然会让红和紫继续听从福音指引，但现在，自己不可能给予她们这个机会，哪怕显得自己冷酷无情。

正如自己之前想的那样，红和紫已经为福音死过一次，她们完成了曾经对福音许下的誓言，现在，她们该为她们自己而活了。

望着紫、琳与红三人的期待目光，伊丝沉默片刻后，摇了摇头。

「我刚才说过，我救红和紫不是无偿的。虽然卡米拉的言辞有些过分，但确实说清楚了我的意思。我不需要红和紫做到签订奴隶契约的程度，也不需要红和紫称呼我主人，不过至少在一年内，我需要红和紫必须按照我说的要求行事，我身为吸血鬼，需要稳定的血液来源，一年过去后，不论红和紫想做什么，都和我无关。」

「呼，什么嘛，只是提供血液而已，就算一直提供下去都没问题啦。我们可以一边接受福音指引，一边为伊丝主教提供血液。」

红故作轻松地挥了挥手。

「姐姐大人很快会离开克洛伊公国，你们要跟随我们一起。」

「可福音的指引怎么办？伊丝主教，我们既是您的奴隶，也是神教教徒。」

由于不习惯主人的称呼，在焦急之下，紫又变回原本的叫法。

姣好的脸上随处可见不满之色，卡米拉冷声道。

「你们觉得你们还有选择的余地吗？如果不是姐姐大人把你们救回来，你们现在连福音的影子都看不见，更不用说听从福音指引，姐姐大人只限制一年时间，已经是莫大的宽容，」说到这里，卡米拉顿了顿，「既然你们这么喜欢听从福音的命令，那你们就问问福音好了，看它是否会拒绝你们跟随姐姐大人。」

这当然是无稽之谈。

福音根本就观测不到伊丝，任何与伊丝有关的问题，回答都只会是空白，卡米拉是在故意刁难红和紫。

和卡米拉想象的一样，红和紫欲言又止，面面相觑一阵后，只能把目光投向琳。虽然卡米拉的措辞异常难听，但她们知道，卡米拉说的是正论，如果不是伊丝救了她们，她们根本没资格再听到福音的指引，对如今的她们二人而言，福音的指引很重要，身为主人的伊丝的命令也很重要。

与琳不同，她们身上没有背负着已死之人的性命，支撑她们的是理念与从小接受的教育，换做琳，现在会为了完成死去的前辈的愿望，不得不选择福音，可她们没有这种负担，因此哪怕此刻她们更偏向选择自己的信仰，也不得不犹豫，如果拒绝救了她们性命的伊丝，她们便无法再抬起头做人，在二者相互矛盾，并且福音也无法给出结论的情况下，她们只能将希望寄托在咬着嘴唇，同样两难的琳身上。

「琳……」

同伴的求助让一直保持沉默的琳狠下心，看向伊丝的目光中既有坚决，又有愧疚，两相混合之下，便成为犹豫与踌躇。

「伊丝，你知道这样做会带来什么吧，如果不按照福音的指引，会带来无数人死亡。」

「那假如福音可以观测到我，并且命令我去做一件事，而我不论如何都不去做的话，琳会怎么办？福音的指引是让我去做，所以即使琳杀了我，也无法解决任何问题。这一年里，红和紫不再是神教教徒，而是我的下属，福音没有命令她们的权力，这和会损失什么无关。」

一反常态，琳没有像以前那样与伊丝争执起来，只是嘴唇紧紧抿在一起，声音也低沉许多。

「亚特伍德不会同意的。」

「那就等亚特伍德不同意了再说，福音让红和紫去暗杀帝国皇帝，只是让她们两个人去送死。福音无法观测到我，自然不可能知道我会去救她们两人，她们的命运从一开始就被福音决定，那就是死亡。既然是被福音判决了死亡的人，跟随我也并无问题。」

「可是——」

「伊丝主教，请让我们留在神教吧，您需要的血液我可以用其她人，不，是更多上等的血奴补偿给您，听从福音指引，是我生存的意义，请恕我拒绝您的提议……对不起。」

紫的头几乎要低垂到床上，伊丝甚至觉得，如果不是紫无法动弹，她甚至已经跪在地上，向自己请求宽恕。

果然不可能这么简单就放弃信仰吗？

虽说从一开始就觉得这个计划不会百分百成功，但真正告终的时候，难免还是有种挫折感，伊丝长呼了口气。

「琳，你该去休息了，如果实在不愿意休息，可以先看看福音的下一步动作是什么。」

只有知道福音的下一步动作，自己才能制定进一步的计划，必须让红和紫对福音的指引产生动摇，内心开始不相信福音，或者变得即使离开福音也能活下去，才算真正摆脱了福音的诅咒。

听从伊丝发言，面带愧色的，琳从储物道具里拿出福音，像往常那样对福音献上祈祷后，向福音请求下一步命令。伴随一阵蓝色光芒，福音上显露出文字，只不过，这次的文字变的更加模糊，即使琳不把目光聚集在福音的上，只用眼角余光去阅读，也很难看清上面的记载。

花费了足足一小时，琳才终于艰难辨析出上面的内容，只不过，当她把解读出来的东西转到另一张纸上，重新细细解析后，脸色愈发变差，用力攥紧的手甚至在无意识间将笔捏成碎片。

「琳，上面写了什么？」

不断深呼吸，琳的神情激烈转变着，当所有人都等不及，准备再次发问时，琳才渐渐恢复平静，微笑着对关切看向她的伊丝、红、紫三人摆了摆手。

「不，没什么，伊丝，你的决定是正确的，带红和紫离开公都吧，离的越远越好，嗯……她们已经不属于神教……没有义务……我有些困，先回去了。」

话到中途便变的仿佛在自言自语，琳不再多言，或者说仿佛害怕与伊丝三人对话般，头也不回的快步离开宅邸。

（24/30）

第五十八章 琳

时间进入夜晚。

月光于深秋的大地蒙上一层幽蓝色彩，万物都在此刻陷入安宁，即将入冬的现在，即使是那些昼伏夜出，晚上会躁动不安的生物，现在也都乖乖躲在地底或树洞中。

倚靠在窗边，感受夜晚宁静的琳，呆呆望着洒满银光的夜景。

与那些冬眠的生物不同，此刻的琳心中并不平静，甚至备受煎熬，那种如同光着脚在烧红铁板上前进的灼痛，无时无刻不在对琳进行拷问。

一切都源于上午看到的福音。

想到这里，琳的心再次揪紧，搭在窗台上的手无意识间用力，结实木头跟着发出嘎吱嘎吱的难听声响。

福音的下一个指引是，在城墙上处决红和紫。

荒谬至极。

即使是琳，在看见如此指引后，都忍不住心生愤懑，按照福音的指引去做，和怎么看待福音的指引，这是两回事，福音可以命令自己杀人，可自己会在杀人时思考，福音这么做的理由，以及自己行事的意义。

过去福音的每一步指引，大家都能猜到其中原由，比如让勇者去妖精之乡接受考验，是为了今后前往塔里斯的树妖处寻得树妖的甘露，为勇者三人提升实力，方便解放新的伙伴神造天使拉克西丝芙妮雅。再比如处死那名在戈塔城引发了灾难的主教，是为了平息戈塔城居民的怒火，消解赫尔斯王国人对神教的抵触情绪。再之后，则分别是解放尘世巨龙的头部与对爱丽丝的暗杀计划，前者是为了给后者创造良好环境，而后者则能够让王国陷入混乱，给帝国创造入侵尤弥尔领的时机。

至于给帝国创造条件的理由，则是让人类在灾难来临之前，变成铁板一块。不论哪一条指引，福音都处于绝对正确的地位，即使中途伴随着不那么愉快的事情——王国与尤弥尔教会会覆灭，可相比于整个文明灭绝而言，也只是蜥蜴断尾的程度。

然而，从最近开始，福音的命令变得让人捉摸不透，甚至连自己这个必须遵从福音引导的勇者，都开始质疑起福音的选择。

面对帝国进攻，不让神教从克洛伊公国撤退不说，甚至还派红和紫执行必死的任务，抛开个人感情因素不谈，要知道，红和紫身为勇者的随从，是要在未来与勇者一起对抗灾难的人，无论从哪个角度，都无法解释福音为什么要让红和紫送死，她们的暗杀无法改变任何事。

退一万步说，倘若福音让红和紫去暗杀帝国皇帝，是为了长远的未来考虑，琳只是因为消息不够全面，所以才捉摸不透，那么之后的两个指引，则完全可以称得上荒谬。

先是让琳放弃守卫克洛伊公都，前往帝国境内摧毁帝国辎重部队，然后现在又让好不容易死里逃生的红和紫二人再度送死，并且还是以当着克洛伊公国士兵与帝国士兵的面，被自己人处死，这种凄惨且打击己方士气的做法，不论琳如何站在福音的角度思考，如何去为福音辩解，都找不到这样做可以带来的好处。

几分钟前她甚至觉得，是不是福音坏掉了，又或者是出了一点点差错，需要人帮它做出调整。毕竟再贤明的人，也总有误判的时候，福音虽然不是具有感情的东西，但谁也不能肯定，福音的指引不会出错。

然后，琳自己否定了自己的想法。

她察觉到，并不是福音出了问题，而是她自己出了问题。

一个相信福音的人，会无条件执行福音的命令，过去的她正是如此，但现在，当福音的指引与她个人的感情间出现矛盾时，她选择了站在友人的一边，因为无法接受失去友人的结果，所以才会逃避似的把罪责归咎在福音上，认为是福音出了问题。

可奇怪的是，即使琳现在知道，是她自己出了问题，她也无法对自己做出调整，明明只需要把福音递交到亚特伍德面前，亚特伍德在看见福音上的内容后，自然会对红与紫挥下裁决，红和紫得知自己的命运后，也会无条件接受——如同她们去暗杀帝国皇帝时一样，她们早就为这一天做好了准备，然而，自己却怎么也迈不出那一步，自己不愿意把福音递交到亚特伍德手里，为了不让红和紫知道福音上的内容，甚至拒绝与她们见面。

身为勇者，身为背负了已死之人愿望，身为拯救未来之人，明明都已经走到今天这一步，现在却踌躇不前，一步也不敢迈出，在旁人眼中，会觉得相当嘲讽吧，琳在无意识间咬紧牙关，五官也变得狰狞起来，可事实是，即便如此，自己也发自内心的不愿意让友人再度赴死，哪怕明知道拒绝福音的命令，会让更多人牺牲，但自己就是拒绝执行，曾经觉得无可取代的生存意义，此刻却如同镜中花水中月般，可望而不可即，成为十分遥远的东西。

脑海里浮现伊丝的话，琳仿佛呓语般喃喃。

「她们已经为福音尽到了该尽的义务，她们的生命现在属于伊丝……既然不再是神教教徒，自然没有为福音付出的理由，福音没有命令她们的权力……」

所以自己才让红和紫远离这里，如果她们走出了神教的势力范畴，即使教会里的其他人想把她们抓回来，也有心无力。

「只是这样一来……我还应该坐在救世主的位置上么……」

琳轻咬嘴唇，在决定放走红和紫以后，一股难以言喻的空虚与惊恐，便如同一张从黑暗中伸出的大手般，笼罩在她心头。

诚然，琳说的并没有错，红和紫已经为福音尽到了义务，在神教里，她们是已死之人，她们不该再为福音奉献自己。可站在旁人角度，不论琳以何种形式放走红和紫，都意味着琳背叛了福音，而背叛了福音的人，便没有资格再成为救世主，更进一步的说，那些为了让琳能够掌控体内力量，而为琳奉献生命的神教前辈，他们的牺牲如今统统化为泡影，琳辜负了他们的期待，琳放弃了救世主的责任。

只要一想到那些前辈对自己的好意，琳便心如刀绞，身为救世主的自己违背了福音的命令，这种与信念相悖的状况，让琳茫然失措。

「行动的意义么……」

深吸了口气，然后又徐徐呼出，琳脑海里回荡起伊丝的话。

自己究竟为什么为福音行动。

在自己偷袭帝国军营失败后的第二天晚上，伊丝曾用罕见的严肃神色，煞有介事的问自己这个问题。

过去自己并不是没想过为什么要为福音行动，只是每次思考，得到的答案都一样——这是自己身为救世主的义务，既然坐到了救世主的位置上，那么就应该行使救世主的职责。身为救世主，自己要为拯救更多无辜之人行动，身为琳，自己要为那些已死的神教殉道者行动。

可现在，自己却无法再将这些话大声说出来，曾经自己与伊丝争吵时，伊丝说过的东西，此刻全部化为魔音贯耳般的鬼魅，在大脑里打转，无论怎样都挥之不去。

自己真有为拯救更多人而行动的宏愿吗？

假如能没有任何代价的执行，自己的回答一定是『有』吧，可凡事一定会付出代价。那么又是什么原因，让自己变的愿意付出代价？

有着些许鳞片的脸庞泛起苦涩。

在刨根问底到如此地步后，答案已经呼之欲出了。

自己行动的根本原因，只是为了能坦然面对那些将救世希望寄托在自己身上的前辈，为了让他们的死有并非白白牺牲。他们就如同附身在自己身上的魂魄，时刻监督着、催促着自己，让自己不要休息、不要停下来，要为了他们的愿望，为了拯救未来而行动。

在如此的行动理由之下，所谓不按照福音旨意去做，只会死更多人的话，便成为了自我宽慰的借口，为了不让自己在杀人时有太多心理负担，为了不让名为琳的存在踌躇不前，而冠以的正义——自己是为了大陆的未来而杀人，如此借口让丑恶行径也变得正义，甚至还十分耀眼。

可这终究只是借口，并非自己内心的真实想法，因此一旦遭遇外力，便如同沙子铸成的城堡，只需轻轻用力，便轰然倒塌。而所谓的外力，则是当付出的『代价』变为身边的人时。

当福音命令红和紫前往帝国，暗杀亚多尼斯时，自己只是有种什么东西从心中被挖走的感觉，并没有意识到内心深层的感情，因此那时候自己并没有尝试挽留红和紫，但现在，与红和紫的重逢以及福音的再度命令，让自己意识到，自己究竟是一个怎样卑劣又自私的存在。

自己根本就没有想拯救大陆的愿望，自己所做的一切，不过是为了给那些将希望寄托在自己身上，因自己而不死者化的神教前辈一个满意答卷，所以当将要牺牲的人变成与自己相关的人后，自己内心便希望那些与自己亲密的人不要死。前辈们的伟大宏愿，自己没有继承过来，实际上的自己不过是一个整天把拯救未来挂在嘴边，实际上却是被人催着走的、自私且渺小的东西。

名为琳的人根本就不是什么救世主，或者说，自己从不具备成为救世主的资质。

「……呼。」

琳抬起头看向夜空。

也许自己不该继续待在救世主的位置上。

一个只是被他人的死逼迫着坐在这个位置上，其本身即怯懦又无能的人，不配被冠以如此伟大的名号。

「只是那些在福音指引下，被我亲手杀死，成为通往未来的垫脚石的人，都会变成无用的牺牲么。」

难以接受。

既然他们的死是没有意义的，那么当初自己的行为就和杀人犯没有区别，不，即使他们的死是有意义的，自己也是双手沾满鲜血的罪人。所谓救世主，只是一个披着正义之名的小丑，这种真相让琳不禁讥笑起自己。

突兀的，脑海里窜过一个想法。

假如救世主能够通过牺牲自己换取和平，那该多好。

「不……真正的救世主就应该是这样子，救世主就应该是唯一牺牲的那个人，曾经、现在和将要发生的事情，一切都太荒唐了。」

不论是给予那些将希望寄托在自己身上的人一张满意答卷，还是偿还那些被自己杀死之人的罪孽，亦或者是救世主的责任，只要自己消失于这个世界，那么一切就都迎刃而解。这场战争因自己的死而起，也同样应该由自己的死来结束，只要自己消失了，那么自己就既完成了救世主该完成的任务，也不会愧对于那些将希望寄托在自己身上的人。

在这个想法刚刚落下的瞬间，琳突然感到腰间一阵温热。

那是魔力荡过身体的迹象，自己把福音别在了腰间，换言之，福音给出了指示，此前琳向福音祈祷过应对帝国的方法，因此当福音认为必须要进行到下一步时，福音便会实时告知答案。

十分熟稔的，琳从腰间拿起福音，只是这次她完全省略了以前在询问福音时会有的祈祷，而是直接打开福音。

在违背了福音指引，决心拒绝让红和紫牺牲的现在，自己或许已经看不清福音上的字了吧，可即便如此，琳也还是抱有侥幸的看向纸面，与前两次不同，这次福音的显示异常清晰，其上文字随便换一个识字的人来，都能读懂含义。

琳先是一愣，然后脸庞情不自禁的浮现微笑，之前淤积在胸中的种种感情，哀伤、愧疚、迷惘、歉意，此刻全部一扫而空，就像逃亡多年的犯人被抓住时，反而会觉得心里的石头终于落下了一样，琳感到前所未有的轻松，她猛地吐出口气，啪的一声将福音合上。

如此一来，救世主就完成了她应尽的义务，同时，也没有违背福音的指引。名为琳的存在自始至终都在遵循福音行事，她既怯懦又自私，可并没有忘记自己的职责。

将福音收回腰间，琳再次抬起头，望向苍穹之上的皓月——她开始觉得，从没有哪一天的月亮有今天这样迷人，在月光映照下，她带着些许鳞片的脸庞挂起勾魂夺魄的微笑。

「那么，我该去做该做的事情了吗。」

不是作为救世主，而是作为琳。

「不能留有遗憾啊。」

声音消失在洒满月色的走廊中。

（25/30）

第六十一章 贯透苍穹之矛

白色的世界。

但这里并非是白茫茫一片，什么都没有的地方，这里环绕着大量看不懂的玄奥文字，即使伊丝不懂异世界里的魔法符号，也能辨析出，这些文字不是异世界，至少不是阿莱克西亚大陆拥有的魔法符号。

非要说的话，倒和曾经伊芙琳使用『鬼邪灭杀』时的魔法气息十分相似，那时候伊芙琳让六大元素与代表精神魔法的符号环绕她，然后使用了声势骇人，远超伊芙琳上限的『鬼邪灭杀』，现在这片白色世界中飞舞的符号，与那时候有几分神似。

自己这是被拉进了某种结界，还是福音把自己所处的房间结界化？

保持警惕，伊丝沉下心，从仓库中取出一次性的记录水晶——能够记录下画面与声音，是『Ragnarøk』中的付费道具——将身体调整到随时都能战斗的状态。

照往常经验看，自己遭遇的情况很可能是后者，想要将等级常驻在427级的自己强行拉入结界，在未经自己同意的情况下，几乎不可能，而如果是让结界笼罩住房间，而自己又正好处于房间内的话，一切就说得通了。

｢福音也不是傻子吗。｣

在手中凝聚出魔刃，伊丝举起右拳。

自己拥有『看破』的常驻魔法，普通的幻术与结界对自己完全无效，既然自己无法看清楚房间内的布置，那么要么是这些白茫茫的光是物理性质的东西，它们遮挡了自己视线，要么是这些结界达到了能够干扰自己的程度。

伊丝低头看向自己双手——可以清晰看见，这些光无法遮挡自己视线，换言之，是结界达到了能干扰自己的程度。听起来很厉害，但也只是因为自己没有刻意使用『看破』，只是将其当做可有可无的被动，如果自己主动使用的话，一切就都会立马变成原来的样子，当然，也有更直接的做法，只需用庞大到结界无法承受的能量轰击，结界便会自行破碎。

完全没有被拖入结界后该有的惊慌，而是与之相反的淡然与饶有兴致，伊丝微微弯起嘴角，如同在抚摸般，手侧在福音书腰上来回摩挲，不过与其说抚摸，不如说是在切割，而且是相当缓慢的、让人饱受折磨的凌迟。

伊丝抚摸着福音的手上凝聚有魔刃。

诡异的沉默过去约十秒后，伊丝停下动作。

｢还是不出现么。｣

就自己的想法，福音之所以把自己拖入这片白色结界，是因为只有在这片结界中，福音才可以观测到自己。毕竟站在福音的角度，突然遭到来路不明的攻击，第一时间肯定会联想到是某个它无法观测的人在攻击它，而为了应对自己这个无法以常规手段观测到的存在，它就必须通过某种特殊方法，让自己出现在它面前，亦或者逃离到不会被自己攻击的位置。

而现在，福音就在自己手里，它不可能逃到别处，在自己动用魔刃威胁都不现身的情况下，伊丝只能联想到，福音的等级与自己相比差了太多，以至于福音使用特殊手段，都无法观测到自己的程度。

太滑稽了。

或许自己该把蒂娜唤醒，先让蒂娜把自己拉低到能让福音观测的低级，然后再收拾福音。

伊丝不禁发出嘲弄的笑声，在得知福音是女神参与创造的东西后，自己还一度以为福音的能力至少与蒂娜处于同一水平，甚至比完全体状态的尘世巨龙还强，结果却是这种程度的东西。

｢呼，就这样吧，反正还有另一本。｣

不愿意再耗费时间，伊丝轻呼了口气，没有犹豫的，运用魔刃，将福音拦腰斩断。

然而在那之前。

｢嚯，果然等不急了吗。｣

空间内回荡起一个难以分清性别，十分刺耳的声音，如同抓挠黑板的音色仅仅只是听见，便让伊丝一阵皱眉，斩断福音的动作也跟着停下。

｢亏你能等到现在才出现，就不怕我没有停手，直接把你斩成两段吗？｣

对面传来声音的方向——虽然空无一物，但刚才的声音确实从自己正前方传来，伊丝轻佻的挥了挥手中已经被撕掉大半的福音。

｢咿呀，所以我这不是出现了吗？明明是主人您创造出了我，现在却又要让属下消失，我该说不愧是冷酷的您吗。老实说，最开始我还担心了好久，一直在想无法被福音观测的东西到底是什么，现在借着您触碰到我的机会，终于见到了，没想到是尊敬的主人。｣

主人？

伊丝不着痕迹的挑起眉毛。

这只福音，准确的说是恶魔，说不定是认错人了。伊丝瞥了眼全知地图，对方就站在距离自己五公尺远的正前方，等级仅仅只有不到十级。

不过比起认错人，伊丝更觉得这只恶魔是在戏弄自己，对方的声音给人一种并没有认真的感觉，不论何时都带着玩味，假如它把自己当成主人，就应该拿出更忠心的态度。

｢如果你真的把我当成主人，现在就应该跪在我脚下。｣

｢啊啦，被看出来了吗？啊啊，不否认您身上确实有我主人的味道，可您确实不是主人的事实，身为书中恶魔的我，只需一眼就能看出来。虽然我那尊敬的主人原本就是这样，就像一个身体里装有两个灵魂，一个是我的主人，而另一个是令人生厌的家伙……｣

说到这里，与伊丝对话的东西终于从幕后走出，这是一只由紫色雾气形成的，只有两个黄色光点充当眼睛的恶魔。如同在打量般，恶魔沉默了片刻后才继续说。

｢看样子，你连那个令人生厌的家伙都不是。有主人气息的异乡来客么，我还是第一次见到。告诉我你发现我的方法，异乡人，那样我或许可以饶你一命。毕竟我还有主人交给我的使命，如果以后再被人发现，万一影响到任务，对我而言就麻烦了。｣

异乡人？

仿佛看出了伊丝的疑惑，恶魔一边拉长气雾形成的身体，环绕伊丝旋转，一边以嘲弄似的口吻说。

｢我身为书中恶魔，能够借用福音的力量。福音知道的一切事情，我也同样知晓。这是主人大人让我进入福音的理由。福音通晓世上的一切元素，能够通过元素运转，感知未来可能发生的事情并加以影响。但凡事都有例外，福音知晓的，只有『此世』的力量，不，准确的说，是只有阿莱克西亚大陆这片被神明围困之地。倘若遇见来自其他地方的东西，福音就会变成没有眼睛和耳朵的残疾，我那敬爱的主人乌拉诺斯如此，被阿莱克西亚大陆称为神明的人也是如此，她们都无法被福音感知，当然，你也一样，你也不属于这片大陆。｣

原来是这么一回事吗？

伊丝稍微思考了一下紫色恶魔的话。

福音无法观测到自己，是因为自己不属于阿莱克西亚大陆的世界，此前自己一直以为，福音无法观测到魔王、神明以及自己，是因为这些人的力量超过了福音太多，但现在看来，只是单纯因为魔王与神明不属于这片世界，而这也与尘世巨龙的话相照应，尘世巨龙曾说过，神明与最初的一批天使是外来者。至于福音为什么无法观测到魔王，只有继续问下去才知道答案。

｢那么，你该回答我的问题了，你是怎么发现我的存在。｣

恶魔将问题抛给伊丝，伊丝则将在自己面前摇晃的恶魔一把抓住——晃来晃去的样子实在太烦了。

然而恶魔的身体就像一阵空气般，伊丝的手只是穿过恶魔身体，并没有真正抓住，察觉到伊丝的不耐烦，恶魔语气中的玩味更加浓郁，让人心生厌恶。

｢我身为书中恶魔，仅仅只有灵魂，普通方法不可能接触到我。另外以我掌控的福音的力量，可以轻松杀死你，不要得意忘形了，血族。｣

｢你说你可以借用福音的力量，也就意味着，福音之前的命令是你下达的么。｣

仿佛听到了十分好笑的笑话，呈气雾状的恶魔甚至幻化出双手，捧腹大笑起来。

｢哈哈哈哈！当然，我身为书中恶魔，当然有改变福音的力量，不如说，这正是主人创造出我的目的。为了让被圈养者逃出神明的囚笼，我尊敬的主人需要更多力量。没有什么东西比福音更方便寻找能够协助主人的人，所以我那尊敬的主人才会仿制福音，然后让我这样的恶魔寄宿在福音里。通过福音，我们能创造一个又一个实力者，不断积攒力量之下，终有一天，我们可以逃出神明设下的囚笼。

当然，我们还有另一个使命，在寻找协助者的同时，铲除信仰恶明的走狗。想象一下，当那些信奉神明的人得到福音后，他们会拿来做什么？一定会想方设法铲除魔王。所以进入福音后的我们便负责诱导它们，一步步走向灭亡，只要让这些对神明最忠心，最有实力的人消亡，人类中就永远不会产生威胁主人的力量。｣

｢……是么。｣压抑着立刻就把这只恶魔处理掉的想法，伊丝面无表情的抛出最后一个问题，｢那你为什么要让琳、红还有紫送死，死城的那场悲剧，也是你一手铸成的么。｣

｢噢噢噢！果然会问这个问题。虽然我无法通过福音观察到你，但我可以从你身边的人感知你存在。让这些人类去送死，不过是想看看你到底有几分实力，对这群可怜虫又有什么想法。一开始我确实想将名为琳的灾厄收为主人的狗，可相比于你这个更有实力的外来者，她便成为无足轻重的东西，嗯，当做测试你的工具倒很不错。｣

说到这里，恶魔满意的点点头，停顿片刻。

｢那么言归正传，既然你发现了我的存在，我也就无需遮遮掩掩。加入我们，我可以让你不断变强，甚至拥有与魔王比肩的力量，否则，我就只能忍痛将你变成傀儡了。｣

尽管故事有些曲折，但和自己一开始的设想相去不远吗。福音果然不是拉克西丝接触的那本福音。

只是真相未免太残酷了。

魔王在福音里安插了恶魔，而恶魔则利用人类对福音的信任，扼杀人类中最有可能性的存在，同时，将可以利用的人一步步变为恶魔，以此壮大自己。

哪怕这只恶魔提到了神明的囚笼，仿佛神明才是邪恶的存在，可如果回头看看恶魔利用福音做过的一切却还这么认为的话，就善恶不分了。

｢我该说你诚实，还是愚蠢？｣从仓库中抽出冈格尼尔，枪尖直指紫色恶魔，伊丝微眯双眼，｢你犯下了两个错误。｣

｢哦？｣

对面伊丝的枪尖，恶魔不但没有害怕，反而饶有兴致的轻咦，仿佛在等待伊丝的回复般，雾气幻化的双手横抱在胸前。

｢第一，我讨厌别人威胁我，即使是最开始的佩佩，都知道威胁我会带来何种后果，而你却触犯了连佩佩都没有触碰的逆鳞。当然，如果你认错态度足够好，我可以当做什么都没有发生过，但第二个错误，我无论如何都不可能饶过你。如果你确实从福音里观察到了我的一切，那么你就应该知道，我不会放任自己的友人被人戏弄。即使抛开琳的因素，你对神教的玩弄，也触及了我的底线，那些殉道者并不是为自己的信仰而死，而是从始至终都在被你一步步引导向毁灭，任何一个人都会为此感到愤怒。｣

｢那又如何，我身为被主人创造的恶魔，生存的意义就是执行主人的命令，即便你有着远超于我的实力，我也不会为此畏怯，而且，｣说到这里，恶魔开始发出嘎嘎的难听笑声，最终变为满溢疯狂的呐喊，｢你越是愤怒，我就越是高兴啊！｣

『命运干涉』

伴随伊丝挥出长枪的动作，紫色恶魔身上凭空两道黑色十字叉，在停滞一秒后，十字叉轰然破碎，瞬间将紫色恶魔分解成空气。

只不过，笼罩着伊丝的结界却并没有因此消失，相反的，原本环绕在结界中的符文开始飞速流动，仅仅只是几个呼吸的时间，伊丝面前便多了一个身高与她相仿，体貌轮廓也和伊丝相差无几的怪物，除了全身只有单一的白色外，这个东西和伊丝一模一样。

恶魔的大笑响彻结界。

｢没有一言不发的撕碎福音，就注定了你的失败。这片结界的力量来自无数与福音结成因果、最终因福音而死的人。在这数万年里，福音汇聚的力量早已抵达人类无法企及的高度，即使阿撒兹勒站在这里，都没有必胜我的把握。你或许知道塔尔塔诺斯叫做『拨弄命运的境界』的魔法，而我所拥有的力量比她更强！我能创造出与你一模一样的实力者！在自己的力量下绝望吧，傲慢的血族！｣

｢嚯。｣

这次换做伊丝轻哼，她只是简单地瞥了一眼静立在对面，全身与背景一样呈白色的『自己』。

诚然，恶魔说的没错，在这数万年时间里，福音累积了超越人类极限的魔力，可自己依旧能感觉到，站在自己面前的这个东西，实力弱小的可怜。如果说自己可以用一个指头将蒂娜摁在地上的话，那么这个白色的自己，自己只需要两个指头。

数万年的时间，只创造出这么一个东西。

伊丝不禁轻笑出声。

｢呵呵呵……这就是你所说的『一模一样的我』么，恶魔，看来你对我的实力有所误解，我可不是魔王那种货色的血族，我的等级比魔王更高——427级。这么说，你知道我们间的差距了吗？｣

｢……强装镇定而已。赫尔斯王国时，你曾被塔尔塔诺斯『拨弄命运的境界』拖入，这足以说明你的弱小。｣

｢啊啊，是的，我确实被拖进去过，但那是我解除了身上的抵抗魔法，这个世界上真正能伤害到我的，就只有蒂娜的牙齿。｣

更不用提即使恶魔创造出了427级的自己，自己也能以『第三形态觉醒』完败对方。

似乎是被伊丝的镇定激怒，恶魔怒极反笑，命令白色伊丝攻击伊丝，然而面对『自己』刺出的长枪，伊丝只是伸出左手，用掌心迎击冈格尼尔。

紧接着，如同被扼住喉咙的公鸡，恶魔的笑声戛然而止。

伊丝没有受到任何伤害，相反的，白色伊丝手中的长枪却如同遭受了无法承受的打击那样，寸寸断裂。

实力差距一目了然。

收回伸出的手臂，如同只是一件微不足道的东西，伊丝对着手心轻吹了口气。

｢看来你还没有死心，嗯——对了，有一点我要提醒你。｣

｢怎么可能！｣

并没有在乎伊丝的话，恶魔只是发出混杂着点点惊慌的呐喊，伊丝则还以露出洁白牙齿的侵略性笑容。

｢你说的没错，我确实不属于这片世界，也许雷暴之海外存在着另一个国度，比如可能与玛丽有关的种族，可我不属于那里，甚至不属于这个世界，我来自另一个星球，这么说你可能不能理解我的意思，就用这个让你理解吧，对付你不需要使用第三形态。｣

伊丝从仓库中拿出一把异常瑰丽，仿佛将世界上所有色彩都汇聚于其上的虹色长弓，当弓箭出现的一瞬，所有元素都如同发疯了般，拼命向弓箭聚拢，即使是身处结界之外的人都能发现，临近黎明的幽蓝天空上出现了一个仿佛要将苍穹吞噬，毁天灭地的元素旋涡。

｢这、这个是……福音，福音感知不到，该死，这到底是什么！这份元素力量——你到底是什么人！｣

惊慌失措的同时，恶魔命令白色伊丝以身体朝伊丝进攻，但伊丝仅仅只是随意挥出右拳，便把白色伊丝打得粉碎。

｢为你带来死亡，不，考虑到你对神教和琳做出的种种，就这么让你死掉，未免太便宜你了，我是为你带来痛苦与绝望之人，不过我不喜欢魔王和神明的称谓，我想想……对了，你可以称呼我『玩家』，这把弓箭是『Ragnarøk』里的付费道具，算是我身上为数不多的、和『永冻之黄昏』同一级别的武器，名字叫，『西尔芙之弓』。｣

将环绕着苍翠藤蔓的弓箭拉开，伊丝将目标对准天空，而感知到这份庞大无比的力量，恶魔的声音中开始爬上慌张。

｢你无法杀死我！只要这世上还有一本福音，我就能无限制转移下去！｣

｢或许如此，但在西尔芙之弓形成的元素旋涡下，你以为你还有逃跑的可能吗？即使『高阶传送』，都无法在元素力如此狂暴的地方使用。当你遇见我的一刻，就注定了你的失败，我不会现在就杀了你，所以，直到天亮之前，都做好感受痛苦的觉悟吧，和琳受到的痛苦相比，我给予你的痛苦不过只是皮毛。｣

声音里充斥着冰冷杀意，伊丝松开灌满魔力的虹色弓弦。

｢『贯透苍穹之矛』。｣

（28/30）

第六十三章 救赎的少女（下）

WUUUUUUUUUU——

被发现了。

琳咋了咋舌，即使自己从一开始就没觉得能悄悄潜入军营，暗杀掉那名超越英雄领域者，可自己被角鹰骑士发现的事实，还是让琳皱起眉头。

无需在他们身上浪费时间。

在角鹰骑士靠近自己的间隙，琳一边飞速降低高度，一边拿起早已准备好的红色水晶，这是死城里的产物，利用它，琳可以以极小代价，使用平时需要消耗大量魔力的魔法。

「□□□□——『亡灵军团召唤』。」

灰蒙蒙的雾迅速布满帝国军营上空，只过了不到几个呼吸的时间，雾气中便出现流星一样的东西，斜斜砸向下方帝国军营，与上次不同的是，这次琳没有丝毫保留，一次性将宝石内所有的死亡气息全部用上，因此每枚落下的流星都意味着一位灾魇骑士诞生，乍看下去，超过三十位40级以上的灾魇骑士如同炮弹般，重重在帝国军营炸出深深凹坑，扬起的沙尘就像给军营蒙上一层土黄色幕布，下方接连响起士兵惊慌失措的呐喊。

然而，与上次遭遇不死者袭击时不同，这次帝国的反应明显更快，还没等灰色雾气生产更多灾魇骑士，一层金色光幕便迅速以主营帐为中心向外展开，犹如结界柱、径直超过十公尺的浓郁金色直冲天际，只是眨眼功夫，便撑起将整个帝国军营包覆在内的淡金色结界。

在这些金色结界保护下，不论是琳召唤的死亡气息，还是已经成型的灾魇骑士，全都像接触到烧红烙铁的冰块那样迅速消融，仅仅不到半分钟，灾魇骑士便统统化为灰烬。

随后，四位身影接连突破金色结界保护，以包围之势，出现在琳身边。

除了琳熟悉的戈尔，以及那位光属性的超越英雄领域魔法咏唱者外，另外两人也都是英雄领域的实力者。

早已备好的陷阱吗？

利用周围的死亡气息包裹住身体，琳做好随时开战的准备。

一名身材削瘦，颧骨突出、有着黝黑眼眶的魔法咏唱者得意地冷哼。

「总算让我抓到你了，卑劣的亚人，上次被你用空间魔法拖延时间溜走，这次我不会再给你机会。」

「拜尔德斯，她是灾厄的魔女，要活捉她。」

「我知道，戈尔，这种好东西当然要用在克洛伊公国自己身上，让灾厄化的她亲手毁灭克洛伊公国，这种绝望感，只是想想，我就兴奋起来了！」

尽管嘴上说着狂妄的话，但名为拜尔德斯的削瘦魔法咏唱者只是用毒蛇一样的目光，仿佛要将琳一口吞下般，紧紧盯视着琳。

脊背窜过一阵恶寒，琳面色逐渐变冷。

「一个超越英雄领域者和三个英雄领域者么，帝国还真是大手笔，可惜你们今天都得命丧于此。」

「拜尔德斯，别和她废话，万一她自行了断，我们无法和陛下交代！」

「我知道——要上了！」

话音落下后，拜尔德斯迅速朝后暴退，身为魔法咏唱者的他即使属性与经验都完全压制琳，也不能与琳近距离战斗，这是魔法咏唱者难以弥补的缺陷。

而伴随拜尔德斯的后退，以戈尔为首的三名英雄领域者则朝拜尔德斯靠拢，面对琳形成包夹之势的弧形，阻挡琳靠近拜尔德斯。

空气中的光元素正在汇聚。

皮肤传来的刺痛正警告琳，拜尔德斯接下来的魔法不容小觑，甚至是足以一招逆转胜负的，抵达第六位阶的魔法。

必须阻止拜尔德斯。

谁也不知道拜尔德斯正在使用的魔法究竟是什么，倘若是限制自己行动的魔法，自己或许连自我了断都做不到。诚然，自己也有现在就自我了断的选择，但以这些英雄领域者与超越英雄领域者的速度，很可能会逃出灾厄的范围，那样一来，自己除了杀掉下方那些普通士兵以外，什么作用都没起到，为了今后的克洛伊公国，自己必须尽可能除掉敌方的顶尖实力者。

微眯双眼，放出危险信号，琳不再犹豫，直奔三名英雄领域者中的左边一位冲去，在巨龙血脉反馈下，自己的感知远超常人，就连这几人的呼吸都能够清晰感受，左边一人是三人里实力最弱的存在，以他作为突破口，自己可以很轻松的抵达拜尔德斯面前。

事实也正如琳想象的那样，被琳选择成为目标的男人在看见琳朝自己突进后，神情不受控制的浮现紧张，下意识举剑，准备抵御琳的横向斩击，然而，当琳出现在距离男人不足两公尺的位置时，突然毫无预兆的顿住，在男人还没反应过来以前，改横斩为上挑，长镰刃部贴着长剑一路上挥，最终抵达男人手腕。

「『死神之镰』。」

「『刚毅』。」

铛——咔嚓！

先是一声仿佛重重砸在铜钟上的轰响，随后则是骨骼切裂的悲鸣，琳挥出的第一道斩击被男人全身遍布的橙色光芒抵挡，但随之而来的、由魔法组成的虚幻巨镰，则轻易突破男人防御，瞬间将男人左手斩断。

鲜血四溢。

尽管琳还没来得及彻底掌握超越英雄领域者的实力，可哪怕只是简单地运用力量，琳也远比普通的英雄领域强，之前对付戈尔时如此，现在对付这名男人时也是如此。

画面定格了片刻后，失去左手的剧痛才终于传到男人大脑，他先是瞪大双眼，猛吸一口气，紧接着，表情被惊恐与害怕替代，看着自己空空如也的手臂尖叫起来。

「啊……啊啊啊啊啊！！！」

就是现在。

抛下发出惨叫的男人，琳接连发动『一闪』与『迅捷』，准备从旁绕开，直奔拜尔德斯飞去，然而，另外一边的戈尔和另一个男人阻拦了琳。

两把长剑分别斩向龙翼和双腿。

「哼。」

『半龙化』

隐藏在衣服下的皮肤浮现一层青色鳞片，琳完全无视戈尔两人的攻击，直奔拜尔德斯飞去。抵达超越英雄领域后的自己，能够凭借半龙之躯，硬抗非单体的五阶魔法轰击，比起拜尔德斯正在咏唱的魔法，戈尔两人的攻击根本不足为惧，自己或许会受伤，可付出受伤代价的自己却能把拜尔德斯杀死，当他们知道自己身为灾厄，而不敢直奔自己要害攻击的时候，他们就已经陷入劣势。

「该死的疯子。」

察觉到琳的意图，戈尔低低地咒骂，可对现在的他而言，除了更加用力的，将所有魔力与怒火宣泄在长剑上外，没有第二种选择，琳的速度太快，倘若戈尔现在改变攻击姿态，他的这一击就只会落空，连削弱琳力量都做不到。

一秒。

电光火石之间，琳与拜尔德斯的距离便不足十公尺，琳甚至有余力感受到周围愈发浓郁的光元素，以及来自身后斩击带来的飓风。

同样感受到琳的接近，正在咏唱咒文的拜尔德斯语气更加激昂，飞速的咏唱几乎无法让人辨识他到底说了什么，琳甚至能从拜尔德斯急促的呼吸里感觉到，拜尔德斯正在紧张。

两秒。

要得手了。

如同丢入水中的海绵，琳疯狂的将魔力注入手中长镰，由于仅仅只有秘银级品质，长镰甚至因为琳灌注的过量魔力，发出即将损毁的嗡鸣，整柄长镰无法遏制的颤动着，不稳定闪烁的蓝光仿佛下一刻就会爆炸般，绚烂而危险的急速跳动。

「『贯破』、『灵魂绞杀』、『罪人之镰』。」

分别为破除魔法防御、切裂灵魂、吞噬灵魂的魔法。只要这耗费了自己大半魔力的一击命中拜尔德斯，即使是尤弥尔教会最顶级的复活术，也无法将拜尔德斯唤醒。肉体损坏的人可以通过治愈术与魔法药恢复，可一旦灵魂这种玄之又玄的东西损伤，便无论如何都无法修复，帝国将损失一位超越英雄领域者。

他们的大意导致了他们败北。

妖异脸庞浮现得手后的狞笑，琳高举长镰，朝由上至下的，朝拜尔德斯劈砍，而也就在这一刻，戈尔两人的攻击抵达琳身上。

咔、咔。

接连两道脆响。

斩向琳双腿的攻击只是让琳的鳞片飞散大半，汩汩鲜血顺着小腿腿肚流下，而戈尔斩向琳龙翼的一击，则狠狠从翅膀根部，将两片龙翼从琳身上彻底剥离。

「咕呜。」

剧痛使得琳身体出现轻微摇晃，但琳并没有因此被破坏架势，反而更加凌厉的下挥长镰。

三秒。

轻易命中拜尔德斯头颅。

结束了。

心中响起如此声音。

然而，就像下楼梯时踩空一步，琳内心突然「咯噔」一声，双眸不受控制的缩小，表情也随之扭曲。

「怎么可能！」

自己的长镰确实命中了拜尔德斯，但却没有没有带起丝毫血液，仿佛站在那里的拜尔德斯仅仅只是水流一样的东西，当长镰将拜尔德斯斩成两段后，拜尔德斯又迅速复合。

轰！

溢散的魔力轰击在地面，激起大片气浪，可琳这一击却没有带来任何成果，并且由于失去龙翼，身体受重力影响，无法控制的朝下坠落。

——『光之替身』。

倘若琳了解过光属性的高阶魔法，一定会知道这个位列第六位阶的存在。『光之替身』并非制造替身的、如同幻术的魔法，而是创造一个在短时间内免疫一次死亡的替身魔法。在明知道琳拥有巨龙血脉，感知敏锐的情况下，帝国军清楚，普通的幻术不可能骗过琳，因此必须要让拜尔德斯亲自上阵，以『光之替身』欺骗过琳，只要把琳的魔力耗尽，自己一方便能将琳活捉。

轻蔑的弯起嘴角，看着琳朝地面坠落的拜尔德斯完成咏唱——一个直径超过五十公尺的庞大金色魔法阵出现在半空，仿佛要降下天罚般，魔法阵开始缓慢旋转，空气中的光元素迅速黏稠起来，仅仅只是身处魔法阵之下，就有种让人无法呼吸的窒息感。

「『圣枪衾』。」

「拜尔德斯，不能杀她！」

戈尔大声呼喊。

拜尔德斯挑起眉。

「我知道，用不着你提醒，我只是——稍微玩玩。」

……

看着周围急速上升的景物，失去大半魔力的琳如坠谷底。

失败了。

虽然这么想，但琳此刻却并没有感到愤怒，就像被医生宣判了死刑，经历过愤怒、咒骂与疯狂后，最后接受现实，用最后不多的时间品味完人生百味的人一样，意外地平静。

急速下坠的琳拿出匕首，自己现在还没有死，如果被帝国军活捉，那么就连灾厄化都无法做到，那样一来，今天的努力就白费了。现在，是时候履行福音的指引。保持着仰面朝天的姿势，琳双手握住匕首，没有任何犹豫的，猛地刺向胸膛。

噗。

意外的没什么痛感，甚至感到十足的安心。

自己已经把能做的事情都做了个遍，该尽力与用不着尽力的地方都已经努力过，即便如此都还是失败，那便不能说是自己的过失，因此自己既没有后悔也没有愧疚，相反的，自己有种解脱感，自己终于可以对那些为自己而死的神教前辈们说，自己没有辜负他们的期待。

总算卸下了肩上的包袱。

自己直到最后也没有违背福音。

意识到这里的时候，琳觉得身体仿佛长出了翅膀，有种前所未有的轻盈感，帝国因为杀死长公主的人死去，不会再找克洛伊公国的麻烦，而自己也以最小的代价，完成救世主该负起的责任。这次任务里，自己甚至没有杀死那些无辜者，战争将因自己而止，那些已死之人，不论是因灾厄化而死，还是因克洛伊国王破坏仪式而死的人，自己都可以无愧于心的对他们说，自己偿还了自己犯下的罪，这个双手沾满鲜血，渺小、自私、懦弱又无能的家伙，得到了她应有的惩罚。

不，也许这样的惩罚太便宜自己了，像自己这样的人，死一万次都不为过。

力量从身体里抽离，随之涌上虚弱感，视野也跟着模糊，琳感到有一股温热的东西涌出嘴角，她张了张嘴，试图发出声音，但却发现自己已经连呼吸都做不到，嘴里只剩下甜腥味，然后，似乎想起了什么，她努力够着头，看向身体——和上次灾厄化时一样，一缕缕黑色雾气正从身体里钻出。

撰写福音的人果然失误了吗？

按照撰写者的说明，在自己控制体内的灰色魔力后，应该不会再灾厄化了才对，现在再次出现灾厄化的征兆，说明她思考错了方向，当然，这已经无关紧要了。

正如那些在福音命令下，被自己杀死的无辜者一样，那些人为了大义而死，现在的自己也同样如此，不按照福音去做，只会牺牲更多人，一切都是为了更美好的未来。

明明已经做好了觉悟……这种心头被挖去一大块的感觉又是为什么……

感受到淌过脸颊侧面的温热液体，琳下意识攥紧双拳。

自从福伦主教死了以后，自己就再也没有流过眼泪，然而遇见伊丝以后，自己的眼泪便廉价起来。以前红曾调侃自己，坚强的不像一位少女，不过自己现在觉得，红才比自己更像男人，自己其实幻想过躺在意中人怀里死去的方式，只不过身为救世主，那不是自己该享受的权力，或者说，那太奢侈了，自己是灾厄的化身，死掉以后会让周围人跟着陪葬。

渐渐感受不到身体的温度，最终连意识也跟着模糊，再也无法思考任何事情，琳逐渐闭上双眼。

该结束了。

然而，就在身体即将落地的瞬间，琳突然感到什么东西泼在了自己身上，紧接着，自己停止了下坠。

「『浮游之术』、『光辉祈祷』。」

耳畔响起熟悉的声音，随后，消散的意识与力量就像时光倒流一样，迅速回归到自己手中，整个过程仅仅只用了不到一秒，自己便像从未受过致死伤的人一样，就连魔力也恢复到巅峰。

如梦初醒的感觉让琳猛地睁开双眼。

随后，一个有着银色猫耳与长发，同时生有红色龙翼与瑰丽狐尾的少女出现在自己眼前，散发出的神圣光辉在那一瞬间，甚至让琳觉得自己看到了天使。

看到横抱在怀中的琳睁开双眼，银发少女皱紧的眉头才终于舒展开，如同松了口气般，宛若天使的脸庞浮现微笑。

「呼，总算赶上了，没想到那个结界有加速时间的效果，『高阶传送』又因为元素旋涡无法使用，抱歉，琳，我来晚了。」

「伊、伊丝？你怎么在这里？这不是你该来的地方！」

自己的丑态被伊丝发现，加之还被伊丝抱在怀中，前一刻还放弃一切的琳立即扭动身体，从伊丝怀中挣扎着站在地上。

「哦？」伊丝松开双手，微微睁大双眼，「什么叫我不该来的地方？」

「这是我的宿命，我因福音而生，也会因福音而死，从我出生的那一刻起，这就是我要背负的命运，就像我过去依照福音杀死的那些人一样，只是现在该轮到我了，只有这样，我才对得起自己救世主的身份。」

「嗯……也是。」

伊丝抬起头看了眼魔法阵，撇了撇嘴后，以不紧不慢，仿佛根本没有身处战场的语气道。

「不过那和我有什么关系，琳有琳的坚持，我也有我的坚持，先不说福音有问题，即使福音是正确的，我也不会眼睁睁看着琳送死，我从不信预言和命运这种东西，非要说的话，我属于脑后有反骨的一类，即使因福音得以生存，也不会为了福音指引去死。」

太傲慢。

可又太迷人了。

心头无可遏制的颤动一瞬，琳不禁抬起头，看向已经成型，如同雨点般，随时都会落下的枪衾，拜尔德斯的表情正因伊丝出现扭曲在一起，仿佛将伊丝看成了破坏他猫捉老鼠游戏的人。

这是六阶魔法。

吞咽了口唾沫，琳立刻上前抓住伊丝肩膀，自己可以为了这场战争而死，但伊丝绝不可以。

「和福音不会有好结果！伊丝不是神教教徒，不应该接触这一切，更不应该为了我和帝国作对，一个人的力量太渺小了，如果帝国的人知道你救了我，即使伊丝你是尤弥尔教会的主教，也没有人能帮你，尤弥尔教会只会把你交出去。一个人的力量无法与帝国抗衡！我没有值得你做到这一切的价值，伊丝，我无法给予你任何馈赠，我的生命不属于我自己，快离开这里！」

「不，琳，你太小看我了。」

反手抓住琳手腕，伊丝挑起眉，轻打了个响指，二人头顶旋即出现一道水晶壁，光元素形成的长枪在水晶壁面前就如同雨点般，除了发出丁丁当当的声音以外，就连在水晶壁上留下凹痕的威力都没有。

「我说过，我有比魔王更强的力量吧，区区帝国，如果我想，随时都能让它从大陆上消失，不管是轰的七零八落也好，还是干脆直接沉到海底也好，诺塔帝国根本不足为惧，说到底，你以为我为什么能成为尤弥尔教会的主教？上任教皇是经由我之手才被拉下王座，至于福音——」

伊丝将撕得七零八落，破烂不堪的福音丢在地上，紧接着，一缕虚弱到随时都会消失的紫色恶魔从福音里钻出，伊丝不客气的一脚踩在它头上。

「下达让你灾厄化指引的并非福音，而是这个弱小丑陋的恶魔，虽然让琳知道事实未免太残忍，但是到如今，没有拖下去的必要。」

「放、放过我……我对你还有用……我能宣誓效忠于你！」

被踩在伊丝脚下的恶魔哀求着，伊丝转动视线，弯下腰，从地上捡起福音，就像是看到了希望那样，恶魔的语气里充满谄媚与殷勤。

「我可以称呼您主人，我们恶魔只效忠强者！」

如同展示般，伊丝拇指与食指拈起福音，在琳面前晃了晃，然后耸了耸肩，仿佛在说「瞧，就是这么个东西」一样。

察觉到不对，恶魔开始拼命呐喊。

「你不能杀我，你不能杀我！我是乌拉诺斯大人忠诚的奴仆，你对我出手，等于冒犯乌拉诺斯大人！」

「我说过，我讨厌别人威胁我吧？那么，再见了。」

轻巧对恶魔作告别后，伊丝将福音彻底撕成两半，恶魔的声音跟着戛然而止，终于反应过来的琳试图阻止，但福音却已经成为无数纸片散落在地，琳只能怔怔看着伊丝。

「伊丝，你在做什么！福音是我们神教的未来！你太任性了！」

「不，这不是任性，这是非常、非常的任性，如果不是现在局面不允许，我还想先把那只恶魔凌迟几刀再杀掉。然后，我有一件事情要告诉琳。」蓝色眼眸中充斥着坚定，伊丝一字一顿的强调。「帝国的长公主如今还活着，所以一切都还有转机。」

「什么？！」

「嘛，具体的事情之后再说，我姑且有用记录水晶记录那只恶魔说的话。现在先把那些聒噪的东西赶走吧，实在太吵了。」

如同驱赶苍蝇般挥了挥手，伊丝看向手持长枪凑近自己的士兵以及天上那个正准备逃跑的魔法咏唱者，从仓库拿出向卡米拉借的永冻之黄昏，然后轻打了个响指。

「『群体魔力强夺』。」

瞬间，以伊丝为中心，所有人帝国士兵感到一阵某种东西从体内抽离的眩晕感，紧接着，如同收割麦子般，一个接一个倒下，伊丝回看向琳，微笑着说。

「看吧，这样一来，琳就该相信，我的实力和魔王一样了吧，我没有欺骗你。」

「你……」

尽管一切都发生的太突然，伊丝展现在自己面前的种种东西，自己根本没来得及消化，大脑甚至还没有反应过来究竟发生了什么，但潜意识里，琳却有种终于可以放心下来的感觉，仿佛只要伊丝出现在这里，所有事情就都能够迎刃而解，如同过去自己每次遭遇挫折时，伊丝都会出现在自己面前宽慰自己时一样，这一次，伊丝也同样站在了自己身边。

鼻子一酸，琳情不自禁的握紧双拳，然后，漂亮的紫绀色眼睛悄然睁大，睫毛与嘴唇微微颤动，如同被抽干力气的人偶般，渐渐地、却又无可逆转地瘫坐在地上。这一刻，琳所背负的重担与苦难终于找到宣泄口，所有的委屈与伤痛，无法控制的释放出来。

如同孩童般的嚎啕大哭响彻原野。

第六十四章 窘迫的帝国军

阴沉到仿佛要滴出水的营帐。

隶属诺塔帝国的数位将士同处一主营帐内，只不过在这庞大的主营帐里，这些将士并没有围坐在位于中心的圆桌上，相反，除了此次全权对克洛伊公国战争负责的帝国将军戈尔·哈里尔，以及帝国三大超越英雄领域者之一的拜尔德斯以外，其余所有将士都只能站在营帐边缘。

如此大的阵仗很容易让人联想到，接下来会有一位位高权重的帝国重臣，至少也是宰相与大将军级别的人将莅临，可这个营帐内的所有人都清楚，来者到底是谁——她既不是帝国重臣，也不是皇帝亚多尼斯本人，而是一个名不见经传，从来没在帝国名单上见过的女性。

倘若放在平时，摆出如此隆重的仪式欢迎一个从未见过的人，将士与士兵们一定会以为自己的上司疯了，要知道，帝国军纪严明，审查体系也十分完备，倘若有士官毫无理由的浪费军资，即使是阵前总帅，也会被处以最低降职，最高绞刑的惩罚。

然而，在场的所有人，甚至是帐外的那些普通士兵，没有一个人敢说这场阵仗的不是，这并非他们不敢反抗自己的长官，而是从上到下所有人都明白，今天要来这里的人到底具有何种能量，那种举手投足便能让士兵顷刻失去抵抗，连拜尔德斯都只能仰望，以至于感到害怕的存在，但凡是一个脑袋正常的人，都不会想招惹她吧。

长时间的等待让戈尔心生愤懑，手指不停敲击桌面，砰砰声回荡在营帐内，仿佛每一下都磕在面色晦暗的将士们心头上。

将法杖死死抱在怀中，仿佛那是救命稻草的拜尔德斯皱起眉，自从几天前被伊丝一巴掌从克洛伊公都上方，直接扇回几公里外的帝国军营里后，拜尔德斯本就削瘦的身材便变得更加削瘦，深凹下去的眼眶黑到仿佛刚刚下过煤矿，嘴唇也呈现不健康的苍白，他已经几天没睡好觉了。

｢戈尔，能不能别敲桌子了，着急的不止有你。｣

在伊丝从战场上救回琳以后，帝国并没有第一时间还击——倒不是不想追击，而是没有那个能力，由于伊丝临走前强行夺走士兵们的魔力，导致士兵陷入因魔力枯竭带来的眩晕，统统失去战斗力。那些原本就是魔法咏唱者，接受过魔力枯竭训练的人，还勉强可以用法杖支撑身体，不至于难看的倒在地上，而那些从未接触过魔法，没有体验过魔力枯竭感觉的普通士兵，连站都站不稳，在营帐里躺了足足一天，才总算陆续恢复过来。

为了讨回这份耻辱，戈尔在士兵恢复后的第一时间组织起军队。计划先由拜尔德斯对公都使用六阶广域歼灭魔法，毁灭城市中的有生力量，然后再让士兵冲向公都。以克洛伊公国的体量，对面如此暴力，根本没有反抗的余地，顶多只能让琳出来，通过破坏拜尔德斯施展魔法的方式苟且。出发前，为了防止士兵的魔力被再度夺走，戈尔还特别让士兵食用抵抗晕眩感的草药，对普通士兵而言，即使没有魔力也能战斗。

然而，过去屡试不爽的战斗方法这次却迎来败北，在攻城战之初，出乎所有人意料的，出城迎战的只有一个女人，而且对方还自称是现任的神教教皇，哪怕她就是一天前救走了琳的人，包括拜尔德斯在内，也没有人将这个女人放在眼里。

要知道，即使是位列超越英雄领域者中顶尖的卡尔将军，都不可能独自迎战数量如此之多，并且还有拜尔德斯与宫廷魔法咏唱者军团从旁辅助的帝国军。在万军丛中救走一个人很容易，可要以一个人的力量阻拦全部攻城士兵，难度将上升到令人发指的程度，在拜尔德斯眼中，这个没有听说过名字，仅仅只是魔法诡异一些的女人根本不足为惧。

然后，当拜尔德斯对这位银发女性说些轻蔑的话时，所有士兵都目睹了天空上发生的恐怖一幕。

银发女性当着两个国家士兵的面，用仅仅一击，而且还是相当羞辱性的、以手接触拜尔德斯脸的方式，将拜尔德斯击败。

然后便没有了然后。

所有人都意识到这个女人不是好惹的存在，很可能比超越英雄领域者更强，于是当天帝国军就匆匆收手，至此再也没有对克洛伊公国发起攻势。

至于现在，则是双方约定的谈判时间。

戈尔停下敲击桌面的手，从歪斜着的坐姿恢复正坐，双臂撑在桌面，朝拜尔德斯够出上半身，犹豫了一会儿后才开口。

｢拜尔德斯，这几天我一直在思考一个问题。｣

｢说。｣

｢你说，那个银发女人，她到底有多强？连你都没能在她手里撑过一回合，难道那是与魔王匹敌的力量？如果真是如此，我们对克洛伊公国的攻势就必须得缓缓，陛下是在克洛伊公国实力弱小的前提下才发动战争，如果有魔王那样的东西在里面，就必须得再议了。｣

｢这不是废——呃！｣

由于情绪激动，拜尔德斯面部肌肉牵扯过多，再度触碰到了他的伤口，他立即捂住脸颊。

尽管使用了全帝国里最好的魔法药，但如今拜尔德斯的右脸依旧隐隐作痛，如果不是那位恐怖的实力者手下留情，在扇他的时候给他加上了一层防御魔法，当他落入帝国军营的时候，他就已经是一具尸体，这是拜尔德斯打算带进棺材里的秘密，自己实在太丢人了。

拜尔德斯的表现让戈尔脸上浮现苦涩。

所谓谈判，只有双方对各自持有的筹码有一定需求才能形成。如果对方对自己的优势呈压倒性，那么便根本无法形成谈判，老实说，以现在帝国军的份量，戈尔实在找不到一个可以说是筹码的东西，倘若对方要求自己撤兵，为了保全力量，自己就只能老老实实撤走，现在戈尔只希望，对方派来的使者能给帝国留一个面子，让帝国对外宣称是自己主动撤退，而不是被克洛伊公国赶走。

话题再度陷入沉默，营帐里流动着死一般的安静。

一刻钟后。

｢戈尔大人，克洛伊公国的使节到了。｣

｢快请她进来！｣

｢是。｣

话音落下不久，戈尔终于看到期待中的克洛伊公国使节，由于营长外的光线太亮，戈尔只能看见三个黑色的人影，辨析不出对方面容。考虑到己方在这场谈判中的地位，戈尔与拜尔德斯相视一眼后起身迎接，营帐内的将士也顿时够着脑袋相互拥挤，发出一阵嘈杂声，所有人都想亲眼看看，这位只身逼退数万帝国军的女人到底长什么模样。

很快，他们得到了想要的结果，看清来者长相后，戈尔以及营帐内的将士下意识微微张嘴，一副目瞪口呆的模样。

抛开最后那名脸上有鳞片的黑发少女不论，剩下的金发与银发女性，简直漂亮到不像话，以至于让人怀疑，是不是神明与天使降临到人间。尤其是那名金发少女，该凸的地方凸，该纤细的地方纤细，不论是丰盈的胸部还是从腰到腿的完美曲线，尽管肌肤露出度异常低，却也还是让人直咽口水，恐怕人人敬仰的帝国公主，也不过如此。

不过戈尔的注意力只在这位金发少女身上停滞了极短时间，他在意的是走在队伍中间，将末端挑染蓝色的银发绑成双马尾，曾经与他有过交流的少女。

伊丝·恩雅，尤弥尔教会红衣主教。

他瞠目结舌的张大嘴。

｢伊……伊丝主教？｣

带着卡米拉与琳走进营帐后，伊丝对营帐内所有人递出自信笑容。

｢戈尔将军，几日不见，别来无恙啊。｣

第一章 魔王苏醒

在举行完新国王登基仪式的第二天，入冬的克洛伊公国便迎来了今年的第一场雪。尽管克洛伊公国地处大陆中部，按照大陆越往南，季节变化越不明显的惯例，克洛伊公国的冬天不会像佩西亚伯爵领一样，变为一片封冻之地，但饶是如此，在这个没有阿莱克西亚之塔调节气候、自身国力贫弱的小国，每到冬天，混杂了雪粒的寒风拍在脸上，也还是会犹如插满了刀子的砧板一样，让脸颊一片生疼。

而现在，以屋顶上积满白雪，空中飞舞着雪之妖精的季节作为背景，伊丝正趴在散发出苹果木香气的暖和壁炉前，阅览亚特伍德整理出的公国情况。

笔头轻叩在纸面发出砰砰响声，单手撑头，一副苦恼表情的伊丝长叹了口气。

「完全不行啊。」

然后一下把写满密密麻麻数字的表格推到一旁。

「原以为真红和芙兰来了以后，亚特伍德多少能递来简洁明了的东西，结果还是这样完全没有排版的报告，虽然一行一行看下来也能懂，但眼睛都要瞎了。」

再次呼出口白雾，伊丝如同没有了魔力的蒂芙尼一样，伸长胳膊，伤脑经地瘫在木桌上。

正如伊丝说的那样，虽说现在名义上的国王是亚特伍德，但自己如今身为克洛伊公国真正的国王，很难再像以前那样，看到路边有流浪的孩童，仅仅只丢几枚铜币便离开。身为统治者，就该努力让人民过的更好，这是伊丝所受的教育，自己现在是克洛伊公国真正的国王，哪怕等蒂娜醒了以后，自己就会离开这里，但在自己的任期内，自己也不允许人们被活活冻死或饿死的情况——即使短期内做不到，也必须定下具体的改革措施，在以后的日子里，不让人民受苦。

想到这里，伊丝又重新恢复端正坐姿，将丢到一边的汇报重新拿回来阅读。

「饥饿方面有帝国作为战争赔款的粮食，勉强混过今年应该没什么问题，啊啊，主要还是以前的克洛伊国王没有做人口统计么，该死，如果知道这个国家到底有多少人，日常开销又是多少的话，就能做更具体的安排了。」

想到这里，伊丝看向站在自己身后，担任自己秘书的拉克西丝，身为一丝不苟的神造天使，拉克西丝不论超强的记忆力还是评估能力，都完美胜任助手一职。

「拉克西丝，亚特伍德说大概多少天能统计完人口？」

「按照亚特伍德的回复，从统计到汇总，一共需要三年。」

「太慢了，等结果递交到我面前，人口就又是一番别的模样。」

「吾主，这也是没有办法的事情，克洛伊公国的领土大多为山地，许多人居住在山路崎岖、甚至没有路的村寨里，统计的难度很大，而且在吾主您接手克洛伊公国之前，克洛伊公国刚刚吞并了领国，这让本就困难的统计工作变的更加困难，即使把手下两千人的教徒全部分派下去，人手也奇缺无比。」

「唔姆。」

处处受制，完全无法施展开的感觉让伊丝皱起眉毛。倘若是击败敌人，有着427级的自己几分钟就能搞定，可面对这种复杂的统计工作，即使自己也感到一阵头大，哪怕自己用传送魔法，一个个挨家挨户的调查，也不见得比亚特伍德派大量人手出去统计快多少，换成全知地图来也一样，当地图上的光点数量多到一定程度后，光点之间会连成一片，根本数不下去，工作量大的可怕。

克洛伊公国虽然小，但再怎么说也是一个国家，对自己这个新人来说，治理起来实在太困难了。

难以想象安德烈亚和伊芙琳她们怎么管辖那么大一片土地。

「今年只能先这样了么，啊～啊～，等从坊间招募到足够多的人才，统一训练以后，今后就能把他们分派下去，成为专门管理一小片区域的管理者了，那样一来，各种事情执行起来都会方便许多。」

异世界虽然存在村长一类的角色，可村长单纯是村子里德高望重的老者，既非贵族指派，也没有为整个村子负责的义务，更不用提许多老者根本不识字，无法将每家每户的姓名、年龄与工作记录在本子上，供前来统计数据的官员查阅。

而如果有接受过专门训练的管理者，统计起来自然会方便不少，除了统计人口，像是分发物资、收集物资，甚至是为当地发声，这种事情也能做到。当然，这只是伊丝的初步想法，在地球里适用的规则，在异世界不一定也适用，异世界人们的思想与习俗与地球并不完全类似，可能会在意想不到的地方出现问题，所以伊丝只是对亚特伍德提了一句，这个方案还没有到详细商议的阶段。

目前最主要的问题还是过冬。

将人口统计的事情放到一边，伊丝接着问。

「第五批粮食和冬衣运到了吗？」

「是的，不过这一批很少有谷物，大都是肉类，亚特伍德建议尽早发放下去，否则等春天来临，肉会腐坏发臭。」

「不用全部发放，这个世界——在克洛伊公国很难吃到肉，一次性全部发放下去，未免太浪费了，我倒不是不舍得，而是很多人就算拿到这些肉，也没办法好好吃掉，小孩手中的肉会被大人抢走，那些无家可归之人干脆连烹饪的地方都找不到，肉在冬天会冻得和铁一样硬，我可不觉得那种东西能吃。与其浪费，不如把它们储存起来，以防收成不好的年头没有食物赈济。」

肉食在克洛伊公国极为宝贵，较为贫穷的家庭可能好一年才能吃上一顿肉，即使是相对富裕的住户，也要半个多月才能好好饱餐一顿，就这样浪费，实在太可惜了。

「可是储存方面会面临许多问题，首先我们没有那么大的仓库存放，其次肉不像谷物，只要保持干燥，就能存放很久，等天气变热，肉会腐烂发臭。」

「这个不用担心，仓库方面，我可以用魔法把地底挖空，然后再让亚特伍德把肉存放到地下，至于长时间储存的问题，我们把肉冻结起来，等亚特伍德需要用到的时候，再命人把冰凿开。」

说到这里，连伊丝自己都不禁觉得，魔法实在便利过头了。

即使是自己生活的准乌托邦时代，人们也不可能在几秒内就将数以万计的肉类瞬间冻结，而自己只是一个念头便能达成。

当然，魔法并非万能，即使是魔法，也有做不到的事情。比如用魔法生产食物，伊丝不是不能用魔法无中生有，但伊丝并没有学习过生产食物的魔法，所以粮食的处理必须慎之又慎，不能有了就随意挥霍。

拉克西丝吃惊的微微张嘴。

「这……可行吗？」

「当然可行，拉克西丝忘记我的实力了吗？如此一来，克洛伊公国就只剩下住的问题了。就算有棉衣，也不能让无家可归的人睡在大街上，不然他们得活活冻死，嗯……也就是住房的问题么。」

和存放生肉时一样，自己可以用魔法制造房屋甚至宫殿，可用魔法制造出来的房屋不仅有时间限制，而且还十分华丽，如果被努力工作才买到房子的人知道，流浪者没有经过努力就得到好的住房，会助长不良风气。

「但这个季节，又不可能让人在短时间里造出足够多的房屋……」

「吾主，把神教里的天井运用起来如何？」

听见伊丝喃喃的拉克西丝放低身姿建议道。宝石般质感的长发，瑰丽到让人无法移开视线。

「天井？拉克西丝的意思是？」

「只要在危险的台阶处加上栏杆，再将里面的不死者与魔物驱赶至其他天井，吾主您就可以把无家可归的流浪者和奴隶安置在那里，天井不仅可以遮风挡雨，面积也足够大，人们聚集在一起，管理起来很方便。」

「唔姆，」伊丝稍稍思考片刻，「如果亚特伍德同意的话，倒是个不错的主意，虽然天井与天井之间相互连接，但只要让人把通道用石头和魔法阵堵塞，普通居民就不会知道神教的存在。」

更重要的是，天井内的布置相当普通，除了可以遮风挡雨以外，没有任何个人空间，并不是适合长住的地方，作为提供给无家可归者的暂时居所，刚好合适。

或许一些人会觉得自己不够善良，可自己现在不是作为个人，而是身为一个统治者。统治者当然应该仁慈，但仁慈不代表要无偿为任何人提供最好的生活条件，对那些有手有脚却不愿意工作，完全指望自己给他们好生活的家伙，自己要毫不留情地掐碎他们的美梦。要知道，连自己生活的时代，都不可能什么事都不做，就享受与其他人一样的待遇，更不用说这里是物质条件匮乏的异世界，对大多数普通人而言，能吃饱穿暖就已经是人生幸事。

「住的地方也暂时解决了么，但各种各样的问题还有一堆没处理啊啊啊，可恶，为什么这里没有和尤弥尔领接壤啊，干脆把克洛伊公国划归到尤弥尔领，成为像尼鲁和希鲁教区一样的飞地好了，让伊芙琳头疼去吧。」

「吾主，逃避并不是解决问题的方法，您如今身为君王，应该有君王的风度。」

「咕奴奴……」

喉咙里发出充满怨念的轻哼，趴在桌上的伊丝转动眼珠，看向全知地图上的时间显示——距离休息日还有一天。

「嘛，算了，今天就到这里，我得去准备些礼物。」

「是，吾主。」

所谓休息日，是指自己与安德烈亚或伊芙琳共度一天的时间，上次是伊芙琳，所以这次该找安德烈亚。当然，说是这么说，伊丝很少有特别将两人区分开来的时候，多数情况下会直接以传送魔法，将两人带到血族或尤弥尔领，一起参观各自的领地。有时候伊丝甚至会想，既然身为两地领导者的安德烈亚与伊芙琳能和谐相处，那么是否有一天，两个国家可以放下种族与宗教观念，合并在一起，如此一来，血族的矿产就能流入人类世界，而人类世界的技术与粮食，也能运送到血族，对彼此都是一件好事。

拉克西丝开始整理被伊丝弄乱的桌面，而伊丝则从背靠椅背，看着壁炉里跳动的火焰，长长伸了个懒腰。

「琳还在天井里调配粮食吗？」

「是的，琳正在向真红与芙兰学习调配物资方面的经验。」

由于到来的物资越来越多，在神教极度缺乏人手的现在，琳不得不加入调配物资的行列，虽说是繁琐且劳累的工作，但琳并不觉得辛苦，甚至给人一种乐在其中的感觉，在伊丝看来，大概是琳觉得，比起杀人，这才是救世主该做的、可以给人们带来欢笑的工作吧。

此外在真红与芙兰二人作为总管的前提下，调配并记录物资的工作有序推进着——原本伊丝只是顺口提了一句，但芙兰对这个受伊丝掌控的国家十分感兴趣，将其看成了超大型的玛格丽特，于是迅速收拾好行囊，与伊丝来到克洛伊公国。

至于伊丝的同伴们，卡米拉一行正在楼下围着壁炉取暖，大雪纷飞的环境实在太冷，即使玛丽也不想出门。安德烈亚与伊芙琳也都换上了漂亮且保暖的衣服。

对于自己成为了神教教皇的事，伊丝还没有告诉安德烈亚，并不是没有时间，而是担心安德烈亚对克洛伊公国过于投入，做出些调集资源到克洛伊公国的傻事。安德烈亚身为女王，不应该在政事里掺杂太多个人感情，现在的克洛伊公国无法给血族带来任何利益，无理由的援助，会给安德烈亚带来各种各样的麻烦。

想着这些事，伊丝仰头看向天花板，长呼了口气。

「呼，还有蒂娜……到现在都没有醒过来——嗯？」

全知地图上，代表蒂娜的光点不再有『沉睡』状态。

蒂娜醒过来了。

伊丝一下从椅子上起身，拉克西丝下意识问道。

「吾主，您要去哪？」

「我要去蒂娜房间一趟，」如果自己没记错，拉克西丝一直想问蒂娜神之国的去向，伊丝继续补充，「她醒过来了，拉克西丝收拾完以后也过来吧。」

拉克西丝正在整理文件的手抖了一瞬，尽管神情变得格外紧张，表情也跟着僵硬起来，但拉克西丝还是强忍着内心的激动，以一贯的正经口吻回答。

「是。」

拉克西丝的表现让伊丝不禁莞尔，这只天使明明就很想知道神之国的去向，却非要先把手头的工作做完，自己都不知道该说好还是不好了。

「哈啊，拉克西丝，桌上的东西等会儿再收拾，现在先和我去找蒂娜，」考虑到拉克西丝认真的性格，伊丝又补了一句，「这是命令。」

第四章 琥珀之城

｢也就是说，因为隐藏魔王城堡的结界被破坏，所以现在魔王城堡正暴露在阿莱克西亚大陆上吗？｣

一边压着被强风吹乱的银发，伊丝一边看向旁边的蒂娜，在蒂娜饱餐一顿，休息片刻后，自己便带着蒂娜与拉克西丝，以连续的传送魔法前往魔王城堡。而现在，已经能从远处呈弧形的绿色地平线上看见，一个巨大的、如同猫科动物竖瞳的黑色空洞正耸立在远方。

蒂娜点点头。

｢嗯，我能感到母亲大人的存在，魔王城堡应该就在附近。我被母亲大人送出来的时候，结界外的森林里埋伏有很多恶魔，请小心，虽然它们个体实力弱小，但只要惊动其中一只，它们就会通报实力更强的恶魔前来，其中一部分能力诡异的堕天使，即使我也感到棘手。｣

｢吾主，请把堕天使交给我处理，从很久以前起，我们神造天使和堕天使之间就有争端。｣

轻轻扇动翅膀，悬停在伊丝右手边的拉克西丝低头建议。

｢不，先等等，｣伊丝看向全知地图，正如蒂娜说的那样，在自己身下的广袤森林里，隐藏有接近百只恶魔，但这些恶魔等级大多在10-20级之间，堕天使之类的存在更是一个没有，实力弱小的可怜，｢数量少过头了……｣

到底是『永冻封印』过于牢固，让恶魔们放弃了营救自己同伴，还是说那些恶魔分散在了大陆各地，正在寻找蒂娜？

在伊丝疑惑的时候，全知地图上代表低级恶魔们的光点开始移动——正在朝自己三人聚拢。

｢吾主，我们被发现了！｣

说话的同时，拉克西丝拔出金色与红色交织的细剑，全身燃起白色『神圣之火』，进入战斗状态。

｢毕竟我们没有用隐匿魔法，一直停在空中不动，被发现也理所当然。｣

以轻松模样耸了耸肩，伊丝不着痕迹的牵起蒂娜右手，由于听到拉克西丝的发言，看不见东西的蒂娜全身紧绷，显然也进入了战斗状态。

但这副样子该怎么和人战斗嘛。

伊丝不禁露出伤脑经的表情。

｢拉克西丝，你和蒂娜留在这里，我下去看看，说不定能从这些低级恶魔嘴里问出些什么。｣

｢是。｣

将蒂娜柔弱的小手交到拉克西丝手里后，伊丝降低高度，化身离弦的箭矢，直奔下方恶魔而去。

｢对付这些低级恶魔，根本不需要用魔法啊。｣

与自己想象中那种十分色气，外表与人类相似的恶魔不同，与其说这群恶魔是『恶魔』，不如将它们当成还未开化，只能按本能行动的熊人、虎人魔物。

GAAAAA——！

｢连语言都不会。｣

面对一边发出嘎嘎喊叫，一边朝自己飞过来的大型蝙蝠，伊丝沮丧地叹气。

对它们抱有期望的自己真是太笨了。

｢不过这样一来，倒是可以没有心理负担，放手去做了。｣

视线扫过恶魔中外表和熊与蛤蜊类似的魔物，在克洛伊公国的时候，因为一直与不死者战斗，加之赫尔斯王国时也没机会接触到太多魔物，自己仓库中的肉类存量变少了许多，以至于每次去伊芙琳与安德烈亚身边时，查理斯们都会用眼巴巴的目光看着自己。

起初自己以为是安德烈亚与伊芙琳没有给它们足够的肉，可后来自己发现，查理斯们并不是没有吃饱，而是它们更想吃具有野性的魔物肉，普通牲畜肉与魔物肉，在查理斯眼中大概就像米饭与之零食，伊芙琳还因为这件事吐槽过，自己把查理斯的胃口养刁了。

｢恶魔肉应该也能满足查理斯的需要吧。｣

不止熊和蛤蜊，其他诸如刺猬与狼型的魔物，也肯定可以丢给查理斯们消化。

自己就以尽量不破坏尸体的方式，把它们全部收进仓库好了。

将已经拿出的破灭之剑换成冈格尼尔，伊丝挂上猎人般的狡黠表情。

｢首先是第一个。｣

面对直奔自己而来的蝙蝠魔物，伊丝以快到肉眼无法捕捉的速度，轻易用冈格尼尔贯穿蝙蝠魔物脑袋，在其HP从100%瞬间掉落至零的瞬间，以『绝对零度』封冻，然后收进仓库。

蝙蝠魔物虽然因为骨头太多，缺乏肌肉，就算丢给查理斯，也只会被查理斯当做最下级的零食，但对玛格丽特饲养的橡胶史莱姆而言，却是一顿美味，在最近一次芙兰递交的报告中提到，当橡胶史莱姆食用了诸如『疾走鸡』这种富含魔力的魔物肉后，生产出来的橡胶会更耐高温，而且还会散发出一股接近香水的芳香。

也许自己该考虑把到手的魔物研磨成粉，加以青稞之类的谷物做成饲料，喂给橡胶史莱姆，这样就能让更多橡胶史莱姆吃到富含魔力的食物。

如今玛格丽特收到的订单大都来自各大贵族，其中以橡胶为底的长靴，名声已经与成色最清澈的玛格丽特酒持平，赫尔斯王国的贵族已经把能穿上一双玛格丽特产的长靴，当做富有的象征。

｢嗯……不如先尝试着在克洛伊公国建一座专门饲养橡胶史莱姆的工坊，那样一来，把魔物烘干、研磨成饲料的工坊也会跟着形成。如果能借玛格丽特的名头，吸引各国贵族前来的话，不失为一种未来的发展方向。｣

一边想着这样的事情，伊丝一边以仿佛在割草的速度，解决一个又一个朝自己发起攻击的低级恶魔。与伊丝的判断一样，这些低级恶魔与魔物没有区别，智慧甚至比魔物更低，即使看着身边的同伴被伊丝抽飞或踩在脚下，也依旧会悍不畏死的朝伊丝挥动爪牙。

骨骼破碎的咔嚓声与魔物的嘶吼声混杂在一起，成为森林的唯一声音。

不过五分钟时间，伊丝便把朝自己发动攻击的魔物们一一收拾掉，然而令伊丝奇怪的是，自己最初在全知地图上发现的魔物只有百只左右，但实际上自己收进仓库的尸体，却早已超过了一百五十只，多出来的魔物，一开始并不在全知地图显示内。

｢全知地图不可能出错，是有什么东西在生产魔物么。｣

伊丝将目光放在全知地图上唯一没有朝自己发起攻击，也是地图上残留的最后一个光点，这只低级恶魔距离自己仅有不到五十公尺，只是因为森林里视野狭窄，自己没能看见它。

『瞬间移动』

视野发生变化，出现在伊丝眼前的，是一只外表与河豚类似，然而身体已经完全干瘪下去，如同死鱼般趴在地上，大口喘气的魔物。从其约有半个卧室大小的体型判断，如果它充满气的话，体内至少能容纳两辆马车。

｢虽然看起来一副要死掉的样子，但HP却是满值么，只有魔力枯竭了。｣

如果自己没猜错，刚才凭空多出来的五十只恶魔，应该就是从这只陆生河豚身体里产出，这只陆生河豚的技能栏上有『创造低级恶魔』一词。

｢不愧是异世界啊，不仅能看到长有四条腿的僵尸鱼，还有陆生的河豚，话说回来，如果这家伙可以生产恶魔的话，也许能利用一下。｣

一边想着这种事情，伊丝一边从仓库取出异世界产的低级魔法药，将其倒在河豚身上。

过去约一分钟后，刚才还只剩下一张皮，仿佛下一刻就会咽气的河豚，瞬间就像被气泵充气的气球一样，迅速鼓胀起来。它先是转动鱼类的眼珠，在看见眼伊丝后，立刻瞪圆双眼，张大嘴，从肚子里吐出刚才攻击伊丝的魔物。

伊丝则下意识把冈格尼尔抵在河豚张大的嘴前——以冈格尼尔的锋锐程度，只要有一只魔物从河豚嘴里吐出，就会立马被冈格尼尔串上，然后伊丝便能将其冷藏进仓库。

眼睛爆发出星星般的光芒。

｢噢噢噢！！！果然就是你这家伙在制造魔物！｣

自己刚才还在想要，从哪里找那么多魔物制作饲料，现在看来，只要有这只陆生河豚在，就用不着担忧魔物的问题，只需把它关起来，给它充分时间自行恢复魔力（用魔法药恢复魔力太浪费了），然后再定期惊吓它，便会有源源不断的魔物被生产出来。

｢回去了还可以让玛丽试试，杀掉生产出来的魔物，会不会增加经验啊——嗯？｣

当伊丝把陆生河豚生产出来的最后一只魔物也收进仓库后，陆生河豚的等级减少了1级。

生产魔物需要消耗等级吗？

｢也不是那么好用嘛……｣

看来利用恶魔制造饲料的梦得无限期延后了。

连续使用多瓶魔法药，将精疲力竭的陆生河豚榨干到只剩1级后，伊丝才送陆生河豚上天堂——这只陆生河豚属于恶魔种，放着不管，成长起来后可能会威胁到人类，更不用说它之所出现在这里，是因为受到海洋魔王斯提克斯的指派，自己不会放过伤害自己同伴的家伙。

｢不……恶魔应该不信仰神明，那样的话，也许我应该祈求它下地狱。｣

开着不着边际的玩笑，将陆生河豚送进地狱后，伊丝回到拉克西丝与蒂娜身边。

大概是等待了太长时间，精神紧绷的缘故，拉克西丝在看到伊丝后，长长松了口气。

｢呼……吾主，您终于回来了。｣

｢啊啊，稍微多花了点时间，把下面的低级恶魔解决了，在我离开的这段时间里，没有发生特别的事情吧？｣

｢是的。｣

伊丝看向紧张到连尾巴都绷直的蒂娜。

｢蒂娜，附近的恶魔已经被我清扫干净了，里面没有堕天使和等级较高的恶魔，它们应该离开了。恶魔不能待在人类世界太久吗？｣

｢不，恶魔不像血族，不能见到阳光。｣

｢也是。｣

不然恶魔们就不可能把大陆上的生物逼到对恶魔产生恐惧了。

伊丝挥了挥手，目光从蒂娜转移到耸立在远方地平线上的竖瞳状黑洞，那种仿佛要把天空整个侵吞下去的深邃黑暗，仅仅只是看着，就让人感觉到不祥。

住在森林附近的人可能已经发现这处黑洞了。

一边想着这样的事情，伊丝一边继续使用『高阶传送』到达黑洞面前。由于隐藏城堡的结界遭人破坏，即使自己站在外面，也能透过空间裂缝般的黑洞，窥见城堡内部的模样。

恶魔的世界整体呈血月般的深红色，被蒂娜称为恶魔城堡的建筑，如同血族王都阿尔维尔的宫殿般豪华，只不过更加高大宏伟，此外，即使是普通恶魔居住的房屋，也有血族下级贵族房屋的水平，这些建筑仿佛簇拥着花朵的绿叶，以城堡为中心向四周铺开。足以容纳百万人的庞大石造都市，被高达上百公尺的高耸城墙围在其中，天空上更是有花瓣形状的结界守护，即使是诺塔帝国王都，在规模与华丽程度上，也远不及恶魔城堡。

但是，这只是伊丝从残垣断壁里判断出的城市原貌，由于被魔王斯提克斯派出的羊首恶魔破坏，整座都市如今到处燃烧着火焰，城墙大段大段倒塌，超过半数的房屋也被夷为平地，伊丝甚至还在城市上空瞥见珊多拉与赫蒂的影子，为了掩护蒂娜逃跑，两人正与其他堕天使以及大恶魔们一同，组成人墙一般的存在，拦截在羊首恶魔面前，眉宇间的决绝完全可以让人想象到，赫蒂当时到底抱着怎样视死如归的意志。

因为『永冻结界』停止了时间，一切都保持在蒂娜离开时的样子。

自己该庆幸还好蒂娜看不见吗？作为这座城市的主人，眼睁睁看着自己的子民被恶魔践踏，绝望感可想而知。

｢拉克西丝，离我远一些。｣

屏住呼吸，伊丝尝试着将手伸进黑洞——什么感觉也没有，这座庞大都市已经位于阿莱克西亚大陆的空间里。确认没有危险后，伊丝切换到第三形态，轻轻拍打红色龙翼，飞进黑洞内部。

｢空气里有股浑浊的味道，恶魔平时生活在这种地方么，不那么让人舒服啊。行动没有受到限制的感觉，也就是说，『永冻结界』冻结的只有城市，没有把整个空间也涵盖在内么。｣

『永冻结界』包覆的范围并非整个空间，而是到城墙处便停止，站在伊丝的视角，整座城市就像被深红色的琥珀凝固住了一样。

｢姑且试试能不能解除吧，按照蒂娜的说法，只要解除结界，她就能立刻恢复视力与魔王的传承。｣

轻敲了敲『永冻结界』边缘，指节与结界发出｢咚咚｣的沉闷声响，随后，伊丝凝结出魔刃，尝试着刺入『琥珀』内部。

叮——

清脆的声响。

魔刃不仅没能刺入结界，甚至连凹痕都没有留下。

伊丝不禁咂舌。

｢果然是连时间都能冻结的结界，魔刃也无法穿刺进去。｣

这样一来，只能尝试使用清除负面效果的魔法了。

由于永冻之黄昏还给了卡米拉，自己手里只有次一级的，适应400级实力的法杖。

伊丝后退几步，双手将蓝色法杖横举在身前，深吸了口气。

｢『炽天使之祝福』。｣

（6/30）

第六章 海上的追捕与克洛伊公国的离别

雷暴之海南部。

地处阿莱克西亚大陆西南角，位于雷暴之海与诺塔帝国沿海重地『威弗列德』城之间的海洋，是一片被诺塔帝国渔民称为禁区的地方。尽管这片广袤海域既没有暗流也极少发生风暴，在风和日丽的天气，甚至有书画般的美丽景色，但却是连帝国海军都不敢轻易靠近的危险之地。

所有渔民都知道，在这平静海面下，生活着各种不知名的强大魔物，没有人知道为什么这处海域会聚集如此之多的大型魔物，人们只知道，凡是在这片海域上停留超过一小时的渔船，必定会被巨型枪乌贼捅穿。

过去曾有一名帝国官员决心治理这片充满魔物的海域，为了抵御巨型枪乌贼攻城锤般的坚硬头部，官员特别命人在船底铭刻抵御物理攻击的魔法阵，结果等待他们的，却是比巨型枪乌贼更可怕的海邪眼，在海邪眼的精神魔法下，船员一个接一个跳船，最终只剩下那名帝国官员还待在船上。由于缺乏淡水，帝国官员在失去动力的军船上被活活渴死，帝国找回这艘船只时，船上只剩下帝国官员留下的航海笔记，与一堆被海鸟啄食干净的骨头。

然而，所谓禁区，只是诺塔帝国人民对未征服之地的敬称，对驻扎于这片海域的魔物，或者说恶魔们而言，这里是除了深海宫殿以外，最让人安心的海域。

如今这片海域热闹非凡。

倘若此刻有巨龙从高空掠过，那么一定能发现，本应风平浪静的海面上正游动着大量黑点，这些黑点仿佛在追逐着什么，在海面上呈锥形一路向北游动，而在这些黑点上方，则是大批如同蜂群般的恶魔。

这些恶魔同属于海洋魔王斯提克斯手下，他们现在正在做的，则是奉魔王之命，追逐神明派出的使者。

负责此次行动的大恶魔——一名顶着羚羊犄角，全身漆黑的人形恶魔一边挥舞双手指挥手下，一边小心翼翼的靠近烈炎眼虫。

｢不要太靠近它！我们的任务是把它抓回去交给魔王大人！｣

跟随在大恶魔身后的下级恶魔发出牛一般的叫声，大恶魔满意的点点头，只有恶魔才能听懂这种语言，它们在回答自己『知道了』。

｢康斯，这玩意真会是神的使徒吗？｣

领头大恶魔身边的另一位大恶魔说道，在距离他们不到两百公尺的地方，正缓缓飘动着一只仅有人头大小，外形如同水母的红色物体，海洋魔王斯提克斯特别强调了，这是神明用来监视魔王行动的使徒，任何人不得擅自触碰。

在执行任务以前，这只大恶魔怀着与神明决一死战的心情来到此地，可是，他很快就发现了问题，这只像水母一样的红色球体根本没有他想象的那样强，在他眼中，神明的使徒至少是有着洁白双翼，头顶光环的天使，而现在这只水母，可能只需他轻轻一握就会消散，倘若不是同伴数次强调不要轻举妄动，他早就飞上前去，将这只水母抓在手心，老实说，他觉得像现在这样发动上万只恶魔，一厘米一厘米的慢慢接近水母，实在太愚蠢了。

｢魔王大人都说这是神明之眼，这当然是神明之眼。｣

｢可这种慢吞吞的速度，连海龟跑的都比它快，这也会是神明的使徒？魔王大人会不会是哪里搞错了，从发现它开始到现在，我们已经两周没合眼，它却一点动静也没有，手下都抱怨坐骑海豹累死一半了。｣

同伴的话让名为康斯的恶魔眉毛拧在一起，看向握在手心的白色水晶，这是临走前堕天使交给他的道具。虽说捕捉神使是魔王下达的命令，但命令并不是直接下达给康斯，而是魔王传唤堕天使，堕天使再交给康斯，在堕天使的解释里，这只神使有着能够监视恶魔行动的能力，对已经展开计划，即将冲破神明设下的囚笼的现在，是必须要除掉的对象。

只不过，按照堕天使的话，神使与神明间有着精神连接，一旦神使消失，神明就会感受到，进而降临阿莱克西亚大陆，破坏恶魔们冲出囚笼的计划，当时听闻了堕天使说明的康斯震惊万分，认为他们陷入了死局——不除掉神使，有着监视能力的神使迟早会发现神明的计划，而如果除掉神使，又会让神明察觉到自己的使者被人杀死，进而降临这片大陆，寻找神使消失的原因。

不论作何选择，神使的存在都相当棘手。

于是便有了这枚水晶，这枚水晶能够在不惊扰神明的情况下，将神使困住，接着，康斯只需再把神使带回深海，交给堕天使学者们研究即可，按照学者们的推断，这只神使蕴藏了无数可能，倘若给予它的魔力足够多，即使说这只神使能蒸发海洋也不无可能，具有非常大的研究价值——与之相对的，也就代表非常危险，可能举手投足间便能蒸发上万名恶魔，这便是康斯如此小心翼翼的原因。

康斯沉声道。

｢不，我们还是小心为妙，捕捉它的过程不得使用任何魔法，一旦发生异变，就立刻撤回海里。｣

｢好啦好啦，都听你的。｣

以大恶魔无奈的摆手为开始，数以万计的恶魔们继续追逐烈炎眼虫。

◇

克洛伊公国郊外。

久违的晴天。

在伊丝的行程里，现在到了该离开的时候，尽管伊丝身为神教教皇，离开前应该举行盛大的送别仪式，但伊丝讨厌被一群人围着的感觉，于是便以浪费为由，谢绝亚特伍德的建议，仅仅只邀请了自己熟悉的人——代表神教的琳四人以及尤弥尔教会的老者。

｢主人大人，马车已经准备好了，多亏这几天一直出太阳，路上没什么积雪呢。｣

｢啊啊，我知道了，玛丽先回车上等我，我马上过来。｣

｢啊，对了，卡米拉小姐让我叮嘱主人大人，不可以随便对女孩子说带她一起走的话哦。｣

｢我有分寸的啦，｣伊丝不禁苦笑，卡米拉大概是想说不要把琳带着一起吧，即使卡米拉不强调，自己也不会带着琳一起走，琳有她自己的任务，自己不能让琳围绕着自己转，何况自己对琳只是挚友一般的感情，在没有升温成恋爱的感情之前，同意让琳跟随自己，就太自私了，伊丝朝来回看着自己与琳的玛丽挥了挥手，｢快回车上吧。｣

｢欸……｣

总觉得玛丽的目光别有深意，伊丝嫌麻烦似的把玛丽抱上驾驶座。由于天气太冷，除了拉克西丝和蒂娜外，同伴们都已经坐到车里，至于蒂娜，由于换上白色洋装，戴着可以盖住犄角的礼帽，琳几人没有察觉到蒂娜恶魔的身份。

蒂芙尼从车厢里探出头，淡绿色的双马尾在道路两旁积雪映衬下，变得格外耀眼——除了嘴里说出的话一点也不可爱。

｢卿卿我我。｣

大概是想说现在琳看自己时舍不得的目光吧，伊丝选择直接无视，转而面朝琳几人做最后的道别。

｢那么，该说的都说完了，琳，你们也该回去了，在外面待久了会感冒哦。｣

｢我有深海魔物和巨龙的血统，这点寒冷根本不成问题。｣琳十分果断的拒绝，目光看向站在伊丝身边，对周围街道充满好奇的蒂娜，由于白色洋装的打扮，再加上娇小身体，蒂娜看起来就像伊丝的妹妹，｢在送蒂娜回家以后，伊丝还会回来吗？｣

｢嗯，当然，我可是说好了要做教皇，当然得说到做到。如果蒂娜再大一点的话，我倒是可以把蒂娜拜托给神教里的人，让他们代我把蒂娜送回家，但蒂娜还太小，加上怕人的害羞性格，我有些不放心。｣

沿用了赫尔斯王国时的设定，伊丝对外宣称蒂娜是自己远房表妹，至于蒂娜为什么突然出现，伊丝则以『蒂娜刚刚流落到克洛伊公国，我在无意间发现了她』的借口蒙混过去。再怎么说，蒂娜也有着魔王的身份，虽然伊丝觉得告诉琳也没关系，只要认真解释，琳就不会反感，但这里是有着往来行人的郊外，万一被外来客商听见谈话，搞不好会演变成克洛伊公国的危机。

｢哼，妾身可不是小——呜。｣

在蒂娜说完之前，伊丝砰的一声敲了敲蒂娜脑袋。

在视力恢复，同时能够解除『永冻封印』的现在，蒂娜已经变回了过去伊丝认识的蒂娜，不仅用『妾身』称呼自己，语气也开始带上魔王的高傲，不过由于伊丝觉得这很可爱，所以并没有反感，如果说佩佩的高傲盛气凌人，有着上位者的威严，那么蒂娜的高傲就是容易激发人保护欲的类型。

｢……要去多久？｣

琳局促的将双手握在身前又放开，然后又握在一起，犹豫不决的样子，让红和紫连连摇头。

完全变成了恋爱中的少女啊。

虽然由自己来说这句话很不合适，但伊丝还是忍不住感慨，自从在花车上对自己做出了那番告白后，琳便开始尝试对服装做出改变，今天的琳没有穿以往那身黑色纱裙，而是一身淡紫色的、带有呢绒兜帽的长裙，在雪地映衬下，如同妖精般美丽。

伊丝不禁苦笑。

｢我也不知道具体会花多长时间，目的地是诺塔帝国沿海城市威弗列德，刚才从地图上看，克洛伊公国距离那里至少也有一个月路程。｣

魔王城的裂缝就在威弗列德城附近，蒂娜需要在自己一行赶路的时候慢慢恢复实力，用以一次性消融『永冻结界』。

食指关节抵着下巴，琳低声喃喃。

｢来回两个月时间吗……｣

｢不……｣

应该不止两个月。

先不说一个月时间，蒂娜的实力可能无法恢复到完全状态，自己很可能会在威弗列德城逗留，其次即使解决完了蒂娜的事情，自己也要与伙伴驾船出海，前往雷暴之海以外的海域一趟，与卡米拉不同，玛丽想知道她的身世。

不过伊丝没有把这些安排说出口，而是换了一种说法。

｢我应该每周都会回来一趟哦。｣

｢每周？怎么可能？｣

｢琳忘记我的实力了吗，我可是能一天内来回帝国皇帝的人。虽然我不能一直住在克洛伊公国，但我可以经常回来，不盯着亚特伍德，万一他再做出把牲畜免费发放的决定，不就糟糕了吗，而且还有福音，如果福音给出两难的命令，而我又刚好不在，会出大麻烦啊。｣

｢只是因为政务么……｣

琳的声音低落下去，伊丝不禁觉得，如果琳头顶上的狐耳不是装饰品的话，现在一定会耷拉着吧。

伊丝莞尔道。

｢嘛，虽然会把一半时间分配在处理福音和政务上，但剩下的时间可以陪琳一起度过，嗯……到时候琳想去哪里都可以，不论是血族还是尤弥尔教会，只要是我知道的地方，我都可以带琳去，｣说到这里，伊丝目光绕过琳，看向琳身后的红与紫，｢红和紫也一起。｣

｢带琳去就可以啦，我可不当不解风情的人，嘛，紫可能会感兴趣就是了。｣

｢哈啊？红，我是那种无聊的人吗？｣

｢难道不是吗？｣

无视红和紫的小剧场，琳的目光只注视着伊丝。

｢只要能和你待在一起，我不论去哪里都可以。｣

｢呼～呼～｣

｢我们家的公主越来越大胆了啊。｣

｢主教大人，恭喜您。｣

不止红和紫，连尤弥尔教会的老者都跟着鼓掌。

伊丝不禁扶起额头，要是被安德烈亚听见琳这句话，肯定会用快要哭出来的表情看自己吧，但自己刚才说的『剩下的时间陪琳一起度过』，是站在朋友位置上，不然自己就不会叫上红和紫也一起。不可否认，琳相当有魅力，可自己不想乘人之危，现在答应琳，就太狡猾了。

伊丝悄悄瞥了眼琳——该说不愧是救世主，有着敢作敢当的性格吗？琳在众人的起哄下，脸颊虽然发红，却完全没有要辩解的意思，格外认真地凝视着自己。

……这让自己怎么拒绝啊。

伊丝悄然叹气。

如果琳冷静了一段时间后还是像今天一样，说些会让自己感到害羞的发言的话，自己就尝试着接受琳的感情吧。

不过在那之前，自己得先让琳和安德烈亚好好相处才行。

为自己做了番血渣发言懊恼的同时，伊丝点了点头。

｢啊啊，我知道了。那么，琳、红、紫，还有亚特伍德和尤弥尔教会的大家，我出发了。｣

与众人一一说出道别的话后，伊丝带着拉克西丝和蒂娜转过身，准备踏上马车，就在此时，琳突然叫住伊丝。

｢伊丝，等等！｣

｢琳？该说的话都已经说完了哦，在这里站太久的话，周围人会用奇怪视线看我们。｣

不如说现在已经站了很多围观的人。

完全不顾周围人目光，琳上前一步，走到伊丝面前，让伊丝疑惑的是，从这以后琳便没有任何动作，只是轻咬嘴唇，目光也在空气中游移。

这副模样，不妙啊……

伊丝微微绷紧身体，做好随时捂住自己嘴巴的准备，琳的这幅模样，简直像下一刻会吻自己一样。

但令伊丝意外的是，琳并没有做出亲吻举动，而是张开双臂，在伊丝呆然的表情中，用力抱住伊丝，脸埋进伊丝的银色双马尾，深吸了口气后，才松开后者，后退两步，满足的微笑起来。

｢嗯，我满足了。｣

｢琳，这种时候要问教皇大人有没有满足啦。｣

｢诶？｣琳发出惊讶的声音，先是露出『糟糕了』的表情看紫，然后又惊慌的向伊丝问道，｢伊、伊丝满足了吗？｣

没有。

拥抱的时间太短了。

虽然想俏皮的说『没有』，不过那样就太坏心眼了，伊丝展露出没有任何杂质的开朗笑容，长长呼了口气。

｢琳的魅力已经足够啦，那么，我出发了。｣

｢嗯，我在公都等你。｣

｢别让我们家的公主大人等太久哦。｣

｢教皇大人不在的这段时间，就由我红来填补琳的寂寞吧！｣

｢教皇大人要记得每周都回来处理政务。｣

｢主教大人，一路顺风！｣

在众人的送别声里，马车缓缓开动，顺着绵延无尽的山路，在冬日暖阳照耀下，逐渐驶离克洛伊公国。

（8/30）

第十二章 可疑的传承

「呼呜。」长吁了口气，对着清晨阳光，伊丝举起制作好的铅笔，「那么来试试使用效果吧。」

「伊丝在做什么？」

当坐在副驾驶座上的伊丝拿出木板和莎草纸时，从马车里探出头来的蒂娜好奇问道、由于视线与身高的缘故，蒂娜只能趴在伊丝肩膀上，才能看见伊丝在做什么。

「在尝试新道具哦，就是这个叫铅笔的东西。」

虽说自己知道制作铅笔的大致过程，但理论和实践是两回事，在这一晚上时间里，自己做出的铅芯大都因为没调配好黏土与石墨的比例，导致烘焙出来的铅芯要么太脆，要么太软，不适合进一步加工，加之解剖仅有手指大小的石墨蜂是一项精细且耗时的工作，因此直到太阳升上山头之时，自己才终于做好几批能被称为成品的铅芯。

至于铅笔外壳，为了赶路，伊丝索性坐在蕾菲娜旁边的副驾驶座上削切木头——比起制作铅芯，这个过程相当简单。只要用魔刃把木棍中间切割出刚好能塞下铅芯的凹槽，接着再把木棍左右两半拼合起来夹紧，缝隙处施以具有粘性的东西固定，一支铅笔便制作完毕。为了省事，伊丝并没有用胶水之类的东西黏合，而是直接以『固化』魔法替代，虽说『固化』魔法有着时效限制，一但过了时限，铅笔就又会分成两半，但目前铅笔只处于实验阶段，想要真正投入使用，还得等到了威弗列德城以后，自己在炼金市场里找到功能与粘合剂类似的东西才能实现。

「铅笔？」

和昨晚的拉克西丝一样，蒂娜不解地睁大橙红色眼眸，光从这副好奇表情看，绝对不会有人将蒂娜和魔王那种恐怖存在联系在一起。

「啊啊，是的，蒂娜会写字吗？」

「当然，不然伊丝以为塔里斯领的时候，是谁给伊丝写的寻找玛娜之源的信，妾身身为魔王，全大陆的语言都在妾身理解之中。」

「别这样就沾沾自喜了啊……玛娜之源的账还没有和蒂娜算清。」伊丝把铅笔和订上了白纸的木板举过头顶，一起递给蒂娜。「喏，蒂娜可以尝试用这支笔在纸上写字试试。」

下意识的，蒂娜接过木板，然后将木板放在伊丝背上，打算趴在伊丝背上写字，但在举起伊丝削好的铅笔后，很快就发现了不对，微微皱起眉。

「墨水呢？没有墨水怎么写。」

「这是不用墨水的类型啦，蒂娜可以想象成这是一块木炭，蒂娜在拿着木炭写字。」

考虑到铅笔会交给伙伴们使用，而伙伴们第一次使用铅笔时，很可能会用平时拿羽毛笔写字的力度，进而导致铅芯部分在接触纸面的瞬间崩掉，所以伊丝在制作铅芯时，特别多加了一些黏土，以增加铅芯的硬度，铅笔笔头也没有削切的过于尖锐。

「原来如此。」

若有所思地点头，蒂娜以正确姿势拿起铅笔，挤进蕾菲娜与伊丝之间，将木板放在膝盖上写字。对平时使用羽毛笔的人来说，使用铅笔并不会遇见需要重新学习握笔姿势的问题，但对用习惯了毛笔的人而言，改用铅笔会感到十分不便，所幸卡米拉一行均使用羽毛笔，伊丝不需要纠正伙伴们的握笔姿势。

先是以赫尔斯王国语写下自己的名字，然后又陆续以血族海鲁恩特语、精灵语以及龙语书写，最后则轮到诺塔帝国语，在这个过程里，蒂娜习惯性地做出蘸取墨水的动作，不过在想到手中这只神奇的笔并不需要蘸取墨水后，又假装什么也没发生的收回，以免显得自己无知。

「怎么样？使用起来的效果。」

「……妾身还是第一次见到这种叫做铅笔的东西，从不需要蘸取墨水的角度，确实很方便。」

「不止不需要蘸取墨水，而且笔迹还可以随时擦掉哦。」

拿出一块黑色橡胶，伊丝轻易擦去蒂娜写在白纸上的痕迹。虽说橡胶史莱姆生产出的橡胶，目前只被自己用来做长靴靴底，但实际上那些橡胶也能用来做橡皮擦。当然，橡胶史莱姆生产的橡胶，和真正意义上的橡皮擦有着极大区别，真正的橡皮擦在擦掉笔记以后，吸附了黑色笔迹的部分应该会起屑脱落，但橡胶史莱姆生产的橡胶，仅仅只会把笔迹吸附在橡胶上，当使用时间长了以后，就会失去吸附石墨的效果，必须削切一部分后才能继续使用。

「诶？真的不见了？」

如同目睹了某种奇迹，蒂娜睁大双眼，仿佛要从白纸上找到些许端倪般，脸庞凑到纸张面前，仔细观察原本写着蒂娜名字的地方，结果什么也没发现。

「怎么样，很神奇吧。」

「唔姆……没找到魔法痕迹，刚才那个不是魔法么，不，不用魔法，怎么可能让笔迹从纸上消失，难道是如今妾身对魔法的感知太弱，伊丝用不会被妾身发现的方式，悄悄把笔迹抹除了？」

蒂娜的自言自语让伊丝不禁苦笑，将拇指大小的橡皮块交到蒂娜手中。

「所以说，这不是魔法啦，蒂娜不相信的话，可以自己尝试一次。」

「不行，伊丝要转过去，不能看到妾身的动作，否则算作弊。」

「是是。」

在自己看来理所当然的东西，对初次见到的人而言，却和魔法一样吗？

一边想着这种事，伊丝一边转向旁边坐着的蕾菲娜，结果后者也和蒂娜一样，微微张嘴，瞪大双眼，一副震惊的表情。

不要用这种视线看我啦……

忍不住感到不好意思起来，自己只是把前人的知识复制了一遍而已。

「伊丝小姐总能做出这种不可思议的东西呢……不仅玛格丽特酒和那种穿起来很舒服的长靴，现在又多了一种叫铅笔的道具，不需要蘸墨水的话，感觉很快就会成为风靡大陆的发明。」

「啊哈哈……应该没办法风靡大陆吧。」

毕竟自己用来做成铅芯的原料并非真正的石墨矿，而是来自属于恶魔种的石墨蜂，拿自己制作铅芯时消耗的石墨蜂算，即使自己把仓库里的所有石墨蜂都用上，最多也只能做十几支铅笔，数量太少，根本无法像玛格丽特酒与橡胶那样，成为可以向大众售卖的商品。

当然，如果自己能找到魔王斯提克斯的巢穴，那就是另一回事了。

总感觉海洋魔王斯提克斯浑身是宝。

想到可以建立陆生河豚与石墨蜂的饲养厂，伊丝不禁期待地搓了搓手，恶魔也不是那么邪恶的东西。

用完橡皮，确认伊丝没有悄悄使用魔法以后，蒂娜终于开始相信，铅笔是一种不需要蘸取墨水，并且能够用橡皮擦去字迹的存在，一脸不甘地承认。

「确实……没有任何魔法气息，如果笔的表面再平滑一些，然后漆成银器的颜色，很快就会成为人类贵族相互追捧的道具吧。不需要蘸取墨水，拿出来就能使用，意味着即使在环境不佳的紧急时刻，也能用它记录文字。」

「嘛，也没有蒂娜想象的那么厉害啦。」

看着如同得到新玩具的小孩般，用铅笔在纸上写了又擦，擦了又写的蒂娜，伊丝忍不住莞尔。

蒂娜只是因为刚使用铅笔，感到新鲜，所以才会对铅笔的作用如此夸大。铅笔字迹可以被擦去的特点，注定人们不会用铅笔记录极为重要的事情，书信也绝不会用铅笔书写，这便限制了铅笔发挥的领域，蒂娜真正该感叹的，应该是有着墨囊的钢笔——虽说伊丝知道基本原理，但想要让钢笔在异世界大放异彩，需要的尝试就实在太复杂，以至于到了让人无从下手的地步，不然的话，伊丝早已将钢笔复刻出来。

被伊丝与蒂娜交谈的声音吸引，卡米拉也从车厢探出头来，好奇的目光落在蒂娜身上。

「姐姐大人在说什么？」

「啊，正好卡米拉也来了，我发现了一种很方便的道具哦，稍等一下，我马上给卡米拉。」

「好的，姐姐大人。」

在那之后，伊丝再次以魔刃削切出铅笔外壳，将剩下的铅芯填装进去，交给同伴。和蒂娜与蕾菲娜的表现一样，所有人都对这种新奇的存在感到惊讶，虽然中途发生了由于铅芯生产批次不同，导致发放给众人的铅笔颜色深浅也不同，玛丽得到的铅笔颜色相当深，而卡米拉的却很浅，进而引发了一番争抢——大家更喜欢颜色深一些的铅笔，但由于后来伊丝承诺，会给所有人都制作一支颜色很深的铅笔，纷争便很快平息下来。

接替蕾菲娜，驾驶马车的伊丝看向正在纸板上画着什么的蒂娜，由于对身体的掌控到了常人难以企及的程度，蒂娜在画线时，基本不会出现因为手抖导致的线条歪斜。

「蒂娜在做什么？」

「画魔王城的地图。解除『永冻结界』后，我们要第一时间处理强闯进城堡中枢的堕天使，然后再去处理那只羊头恶魔——不对，我觉得我们可以兵分两路，由熟悉城堡结构的我去城堡内部，阻止那些堕天使，而伊丝去对付羊头恶魔。总之，不事先让伊丝记住魔王城的结构，我心有不安。」

因为很专注，所以忘记用故意显老成的『妾身』自称了吗？伊丝不禁回想起路上蒂娜说过的，塔里斯侯爵领时，蒂娜之所以要对伊丝下挑战书，不是为了和伊丝决斗，而是为了将伊丝困在塔里斯侯爵领的事。塔里斯侯爵领里并不存在玛娜之源，所以背负了替伊芙琳寻回自由的伊丝，会一直待在塔里斯侯爵领内，如此一来，蒂娜就少了一个威胁。光从这点看，蒂娜的头脑并不像她的外表一样幼稚，实际上这家伙相当懂得算计。

伊丝故意没点出蒂娜忘记了自称，转而轻松地挥了挥手。

「蒂娜不用画出来也没关系，我的探查魔法就像地图一样，只要我在魔王城堡上方，就能掌握魔王城堡的内部结构。」

「事先了解和当场探查，在熟练度上是两回事，谁也不知道当天会不会出现意外，如果在我解除『永冻结界』的时候，斯提克斯从其他入口派来了更多恶魔，我们的处境就糟糕了。」

我倒希望斯提克斯可以多派一些像石墨蜂和陆生河豚那样的恶魔出来，当然，如果有超大型石墨蜂和超巨大型陆生河豚的话，就更好了。

暗自腹诽，伊丝转移话题。

「蒂娜的实力恢复多少了？」

之前蒂娜和佩佩比试力量的时候，蒂娜之所以败给佩佩，是因为蒂娜的真实等级下降到只有二十级的程度，进而导致蒂娜能够使用的力量也被限制到二十级，虽说蒂娜依旧能够徒手捏碎拉克西丝的『一线』，但那是因为魔王肉体的抗打击能力很强，而非蒂娜的力量过与强大。

现在全知地图显示，蒂娜的等级依旧为107级。

「现在大概和四十级的人类一样。」

「半个月恢复二十级吗……」

按照这个速度，自己还要等待接近两个月，蒂娜才能恢复至全盛状态。

「嗯，不过我能感觉到，我——」

话说了一半，正咬着笔头的蒂娜便如同突然想起了什么般，表情上写着『糟糕了』几个字，脸颊微微泛红的同时，煞有介事地干咳起来。

「咳哼，妾身能感觉到，随着妾身的实力越来越强，妾身实力的恢复速度也愈发加快，要不了一个月，妾身就能恢复完全——不，准确的说，是消化魔王传承的速度。」

现在才想起自称，也太晚了。

没有借此揶揄蒂娜，伊丝继续问。

「说起来，蒂娜还没有告诉我，为什么以前不把魔王的传承消化完全，像这种能够强化自身能力的东西，不应该尽快吸收完吗？」

蒂娜并不笨，而且还十分有责任感，不大可能是因为偷懒所以才没有完全吸收魔王的传承。

「唔……告诉伊丝也无妨，之前妾身说过，魔王的传承是指历代魔王留下的魔法、等级与记忆吧。」

「嗯。」

「如果一个人突然接受了另一个人的全部记忆，最初那个人还能说是他自己吗？妾身正是本着这种考虑，才没有完全消化魔王的传承，魔王与魔王继承者之间不存在亲情作为纽带。妾身在突破百级以前，并没有感到不适，但在百级以后，每吸收一点传承，就会体验到一股不舒服的感觉，就像灵魂上附着了某种多余的、肮脏的东西，于是在那时候，妾身怀疑，魔王也许可以通过记忆的传承，达到永生，这便是妾身一直不吸收魔王传承的原因。」

乍一听仿佛是哲学问题，不过仔细想的话，蒂娜接受记忆的方式，或许和自己接受佩佩的记忆并不相同，在接替佩佩身体的时候，佩佩的记忆对自己就如同藏书一般，只有当自己需要的时候，记忆才会涌现出来，而蒂娜指的，可能是被强行灌输记忆。

警觉起来，伊丝立即问道。

「那现在蒂娜感觉怎么样？」

「也许是妾身远离魔王城的关系，厌恶感并没有以前强烈，当然，也可能是妾身自己没有发现，只有周围人才能看出妾身的变化。毕竟魔王的传承一旦接受，就会烙进灵魂，同一种表现在妾身看来与以往没有差别，但换成周围人，就会觉得妾身做了不符合习惯的事。」

「……蒂娜怎么不早点说啊。」

「这是妾身自己的问题，世界上能给妾身出主意的人，恐怕只有作为第二原住民的斯提克斯，嘛，妾身所言的也仅仅只是猜想，可能只是妾身怀疑的太多，事实其实不像我想的那样，」说到这里，蒂娜双手举起画完的魔王城堡，「好，这样就大功告成了，剩下的只需伊丝记下来就好。」

将纸板交给伊丝，仿佛做了一件了不起的事情那样，蒂娜站起身，双手叉腰，自鸣得意起来。

「站在驾驶座上很危险哦，小心因为马车颠簸摔跤。」

「妾身可是魔王，怎么会因为——」

话还没说完，由于车轮压过一块石子，马车猛地上下颠簸，蒂娜由于没反应过来，无坚不摧的牙齿咬到了舌头，前一刻还得意洋洋的脸庞，下一刻便噙满眼泪。

「呜——」

就当做让这家伙吃一次教训，长长记性好了。

面对蒂娜捂着嘴巴的忍痛表情，伊丝选择一边在内心偷笑，一边假装没注意到，继续驾驶马车。

（14/30）

第十三章 玛丽的决心与紫色眼眸的象征

｢主人大人，我有一个请求。｣

在马车即将抵达威弗列德城，空气中已经能闻到大海咸味的时候，玛丽突兀地站起身走到伊丝面前，露出迟疑神色。

｢什么请求？如果是想要更多零花钱的话，玛丽不需要请求，直接找卡米拉要就可以了哦。｣

｢唔，偏心。｣

蒂芙尼不高兴地撅起嘴。由于蒂芙尼缺乏金钱的概念，只要拿到零花钱就会立刻花掉，所以伊丝对蒂芙尼的零花钱做出了严格限制，告诉卡米拉不能随便给蒂芙尼额外的零花钱，顺带一提，现在玛丽与蒂芙尼的零花钱大概在每月一至两金币，足够一个三口之家较为富足的生活一个月。

｢等蒂芙尼什么时候养成存钱的习惯，再和我说增加零花钱啦。｣

｢这些。｣

伴随一阵粘液的响动，蒂芙尼朝伊丝摊开手中浮现几枚闪闪发光的宝石与数种黄金首饰。

｢这些根本不是金币吧！｣

全部是佩佩送给蒂芙尼的奖励。

｢姆。｣

｢如果蒂芙尼能攒出两枚金币，我就让卡米拉给蒂芙尼增加零花钱——蒂芙尼不许挪用玛丽的零花钱充数。｣

由于不会储物魔法，身上的储物道具又只够刚好放下盾牌，为了方便起见，玛丽的许多私人物品都放在蒂芙尼体内。

食指抵着下巴思考片刻，蒂芙尼摇了摇头，浅绿色双马尾甩来甩去，然后自信满满地朝伊丝伸出小指。

｢一言为定。｣

｢嗯，一言为定。所以，玛丽刚才要说什么？｣

｢啊……｣紫色的右眼浮现畏怯，玛丽双手局促不安地紧握在身前，｢主人大人，我想把眼睛上的绷带取下来……｣

｢那不是相当好的事情吗？玛丽不需要问我也可以取下绷带哦，不过玛丽可以先从只在认识的人面前摘下绷带开始，一上来就当着所有人的面解开绷带，对玛丽的难度太大了。｣

由于幼年时期的遭遇，一直以来，玛丽都用白色绷带缠着左边的红色眼睛，以免在自身没有察觉的情况下，擅自发动堕魔者能力，让左眼变成猫眼般的竖瞳，读出对方剩下的寿命。虽说伊丝曾当着玛丽的面夸奖过玛丽的眼睛很好看，并且对玛丽说明了，这个世界上有许多异色瞳的人，玛丽不需要那么在意，自己不会像玛丽曾经的主人那样，看见玛丽的猫眼后虐待玛丽，但这种鼓励并没能让玛丽走出曾经的阴影，即使和伊丝待在一起快两年时间，玛丽也依旧维系着给左眼缠上绷带的习惯。

至于今天为什么突然改变主意，大概是终于放下心中芥蒂了吧，伊丝并没有问玛丽摘下绷带的原因，不过很快玛丽就自己说明了理由，后者坚定地摇了摇头，罕见的否定伊丝。

｢不，我要让所有人都看见我的眼睛。｣

｢玛丽已经可以控制堕魔者的能力了吗？｣

伊丝有种不知道该怎么组织措辞的感觉，倘若玛丽无法控制堕魔者的能力，让不明真相的人看见红色竖瞳，很可能会被无聊者当面嘲笑玛丽是怪物，如果自己点明这一点，玛丽好不容易拿出的信心，也许会就这样被自己掐灭，从此以后再也不打摘下绷带的主意，可与之相反的，假如自己现在不点明，当玛丽真正遇见人们的嘲笑时，也同样会受伤。

十分困扰的，玛丽将视线从伊丝身上移开，一边缠着栗色发梢，一边支支吾吾的解释。

｢应该……可以……｣

｢万一无法控制，不怕别人嘲笑么。｣

卡米拉微微皱起眉，她并没有忘记伊丝刚捡到玛丽时，玛丽对于红色左眼的恐惧，那种苦苦哀求着别人不要把自己眼睛刺瞎的样子，实在让人揪心。

｢谁敢嘲笑玛丽，我就对谁施以天罚，玛丽是受天使庇护的孩子。｣

｢嗯，保护玛丽。｣

跟上拉克西丝凌厉的发言，蒂芙尼十分认真的站起身抱紧玛丽，只是那副样子比起保护，更像不允许其他人把自己的宝物抢走。

不好意思地扭了扭身体，玛丽脸上渐渐浮现一种类似觉悟的东西，深吸了口气后，告诉伊丝原因。

｢一路上我想了很多，一直以来我都因为以前的事情，不敢把眼睛展示出来，即使主人大人为了我把堕魔者从怪物变成了大家能够接受的人类，我也还是没有把眼睛展示出来的勇气，但我知道，不能一直这样下去，再不回应主人大人的温柔，玛丽自己都无法饶恕自己。主人大人不仅愿意收留我，而且还传授给我魔法和各种各样的知识，如果不是主人大人，我一生都不可能接触到干净的手帕和没有沙子的食物，只是把眼睛展现出来，连这点困难都无法克服的话，我——｣

｢好了好了，｣在玛丽神情激动，把最后的话吐露出来前，伊丝拍了拍手，打断玛丽发言，｢玛丽搞错了哦，虽然替堕魔者正名，里面确实有玛丽的原因，但我之所以这么做，并不是为了逼迫玛丽，让玛丽把绷带摘下来，就算玛丽一直不摘下绷带，我也不会生气。因为我改变了堕魔者的地位，收留了玛丽，所以玛丽就要把绷带摘下来，这种逻辑是错误的哦，玛丽不需要给自己背上那么重的包袱。｣

不过自己怎么也没想到，平时天真可爱，笑容里没有一丝杂质的玛丽，居然会有这么沉重的想法。

伊丝并不认为，玛丽在意了这么久的事情，自己可以通过一番话就让玛丽打消念头，如同犯下滔天罪行的负罪之人只有被惩罚后才有赎罪的感觉一样，自己要想出一个更能让玛丽接受，更加实际的说法。

稍微想了想，伊丝脑袋上的灯泡骤然亮起。

｢对了，马上就要到沿海的威弗列德城，那里应该有很多出海打渔的渔民，他们说不定见过一些幸运之子。玛丽把绷带摘下来，就能让更多人看见玛丽的异色瞳，虽然这个世界上异色瞳并非屈指可数，但红紫色异色瞳再加上半精灵的特征，除了玛丽以外，应该不会有第二个，如果有渔民认出玛丽的身份，或者看到玛丽以后，想起特征与玛丽相似的人，那么我们不就可以顺着这条线索，搜寻玛丽的身世了吗？玛丽一直想知道自己的双亲是谁吧？｣

｢诶？｣

玛丽愣愣的睁大眼睛。

看来起效了。

对计策的成功感到高兴，伊丝接着说。

｢不过这个过程会很辛苦，我的建议是玛丽只在渔民数量较多的特定区域摘下绷带，那样的话——｣

｢我、我想现在就取掉绷带！｣

在伊丝刻意停顿的地方，玛丽努力说出内心想法。

不错的反应。

只要让玛丽意识到，她摘下绷带不是为了别人，而是为了她自己，刚才那种『因为主人大人为自己付出了很多，所以我要摘下绷带』的沉重想法，就会慢慢消失了。

至于那些胆敢对玛丽恶言相向的人，自己会以雷霆手段，让他们闭上嘴巴。

伊丝微笑着轻摸了摸玛丽脑袋。

｢嗯，做好觉悟了的话，就从现在开始吧，拉克西丝，替玛丽把绷带取下来。｣

｢是。｣

拍了拍玛丽肩膀，示意玛丽走到拉克西丝身边，伊丝看向右手边从很早之前便一脸欲言欲止的蒂娜。

｢怎么了？｣

仿佛在说不能告人的秘密，蒂娜以不会被旁人听见的小声问道。

｢玛丽的眼睛……？｣

伊丝以相同的小声告知蒂娜事情经过。

虽说蒂娜很早之前就做过自我介绍，伊丝也为蒂娜一一介绍过同伴，但由于缺乏契机，加上蒂娜大多数时候都闭着眼睛消化传承，以至于只有一开始就认识蒂娜，教会了蒂娜如何一个人洗澡的玛丽才和蒂娜有较多交流，除此之外，多数情况下都由伊丝作为中间人，替蒂娜传话。

｢唔嗯唔嗯，原来如此，｣理解似的点头，蒂娜视线停留在玛丽紫色的眼睛上，｢这么说的话，伊丝原来不知道眼睛的事情么，妾身还以为你早就知道了，奇怪，实力比魔王还强的人，怎么样都应该知道了才对。｣

｢蒂娜在说什么哑谜啊。｣

｢嘛，虽然不能一概而论，经过接触以后，妾身也发现玛丽没有邪恶想法，但收留有紫色眼睛的人并不是好主意，寻找身世的事情，伊丝最好还是等一切都尘埃落定，没有任何遗憾了以后再去。老实说，可以的话，妾身想尽可能阻止你，不过不论妾身说什么，伊丝大概都不会听进耳朵，所以妾身能做的只有忠告。｣

听起来似乎很严重，回忆起寄宿在福音里的恶魔说过的话，以及之前遇见的那名献祭者说的，『斯提克斯大人将带领我们重归自由』的发言，伊丝不禁问道。

｢蒂娜接受的记忆里，有关于神明的消息吗？｣

｢当然有，不如说这是所有魔王都拥有的记忆，如果不是尤弥尔女神与另外几大女神出现，我们魔王本该拥有更广阔的世界，至于妾身刚才说的，『伊丝早该知道』的消息，则是指紫色眼睛代表的含义。｣

｢幸运之子？｣

双手抱在毫无起伏的胸前，蒂娜微微抬头，显得很有年长者风范。

｢不，所谓幸运之子，其实和神造天使一样，是神明的狂信徒。他们自称魔族，把尤弥尔女神称为『魔王』和『陛下』，时至今日，我们恶魔族还是会偶尔与他们发生冲突。｣

说到这里，蒂娜突然睁大眼顿了顿。

｢妾身并没有让手下参与这场战争。同一片大陆不允许同时出现两位绝对的统治者，塔尔塔诺斯与斯提克斯同为阿莱克西亚大陆最初的原住民，二者的关系从一开始就不和，到妾身这一代，理念更是天差地别，当然，这也和妾身是历代塔尔塔诺斯里最特殊的一位有关系，妾身没有打打杀杀的想法，为了不让手下牺牲，早早终止了与魔族——是魔族，不是恶魔族，的战争，至今还想与魔族战斗的，恐怕只有斯提克斯。｣

｢不应该是蒂娜觉得自己实力不足，所以胆小不敢闹事嘛。｣

｢怎么可能啊笨蛋！我这是为了部下着想，是为了部下！你知道那些堕天使平时都对妾身说些什么吗？他们整天都想着打架和战争，即便妾身暗示他们不要惹是生非，他们还是会误解成妾身要扩张版图，为了阻止他们，妾身——｣

｢妾身？｣

一时间说漏嘴，缺失了魔王的尊严，蒂娜面部肌肉逐渐僵硬。

｢咳咳，没什么，刚才的话就当做妾身被别人控制了，不许告诉其他人，即使玛丽也不行。｣

｢我倒是觉得玛丽已经听见了。｣

毕竟除了有关大陆辛密的部分，蒂娜最后几句话感**彩强烈，没有丝毫不想被人听见的意思。

伊丝耸了耸肩。

总结下来就是，玛丽的双亲之一很可能是神明的狂信徒，而神明的狂信徒，则称呼自己为魔族。如果换成别人，大概会对神明的信徒称呼自己为魔族感到不可思议，甚至认为这太过荒谬，但对伊丝而言，却是一种十分微妙的感受。

很早以前自己就怀疑玛丽其实是魔族，蒂娜并不知道『Ragnarøk』的存在，可自己清楚。如同吸血鬼有着蝙蝠翅膀与需要补充血液的特征，精灵有着尖尖的耳朵一样，在『Ragnarøk』里，有一种名为『魔族』的隐藏种族，而魔族就有眼睛一定为紫色的特点。

因此当自己见到玛丽的第一眼时就已经觉得，玛丽说不定是魔族。

等等，仔细想想，玛丽至今无法使用攻击魔法以外的魔法，这不正好验证了，玛丽其实就是魔族吗？『Ragnarøk』里的魔族也无法使用攻击魔法以外的魔法。

这个世界真是太疯狂了。

总感觉玛丽的身世一下子变得清晰起来了啊，嘛，也不能因为知道玛丽是魔族，所以就认为解决了身世问题，毕竟玛丽想要寻找的是双亲，知道玛丽究竟来自哪里，还不算完成了目的。

拇指与食指捏住下巴，伊丝陷入思考。

也就是说，要做好和魔族打交道的准备吗……不知道会是怎样的种族。嗯不，等等，既然魔族和神造天使一样，都是女神的狂信徒，那么消失的神之国，会不会其实是转移到了阿莱克西亚大陆以外的地方？神明其实正和神造天使们住在一起？

伊丝不禁想起第一次得到圣启示纹章时，纹章上出现的对自己眨起一只眼的少女，以及尤弥尔生神殿内的女神雕像，如果女神有着那样美貌的话，自己实在不觉得会是邪恶的存在——倘若再大姐姐一些的话就更好了，那样一来，自己说不定会开始信仰神明。

不过根据蒂娜『去之前最好不要留下任何遗憾』的说法，异世界的魔族应该很不好交流，甚至十分危险，自己还是先把阿莱克西亚大陆走遍，待同伴们的实力提升到相当水准以后，再去寻找魔族的踪影吧。伊丝不打算再过问这方面的事情，万一被玛丽听见，会给玛丽徒增烦恼。

思考结束，伊丝下意识瞥了眼全知地图，随后，她歪了歪头，站起身走向马车驾驶座。

｢蕾菲娜，换我来驾驶马车吧。｣

全知地图上出现了亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚的身影。

（15/30）

第十四章 命令与反命令

尽管自己现在对外的身份是伊丝·恩雅，可除开各种各样的物种特征，伊丝·恩雅与薇尔在样貌上其实并没有太大差距，而薇尔又是揍过帝国皇帝亚多尼斯的存在，万一因为长得像薇尔，导致亚多尼斯迁怒于自己——当然，这个迁怒从各种意义上都没问题，毕竟自己就是薇尔——事情会变得麻烦起来。

因此哪怕与戈尔有约，自己迟早会带着卡米拉去王都，承认长公主的身份，自己也想尽可能远离麻烦。

被伊丝建议交换驾驶人的蕾菲娜略感惊讶。

「但是伊丝小姐，我们才出发不久，现在就交换，是不是太早了点。帝国现在还是冬天，这种程度的太阳，就算不打伞，我也不会觉得不舒服。」

「我考虑的是别的问题啦，总之，蕾菲娜，驾驶马车的事情就暂时交给我吧。」

「伊丝小姐这么说的话……好吧。」

勒紧缰绳，蕾菲娜操控着六脚马停下。

由于马车上的人越来越多，最初的马匹已经不足以担任拉车任务，而同时操控复数马匹又很困难，于是伊丝便在克洛伊公国内找了一匹耐力与力量都十分优秀的六脚马，作为拉车的马匹。

值得一提的是，原本这只属于魔物范畴六脚马因为性格极其暴躁，以至于克洛伊公国内没有一名驯马师能将其驯服，饲养者已经打算把它送进屠宰场，结果当这只六脚马遇见伊丝后，便乖乖臣服于伊丝——稍微用了点震慑魔法，这匹马便乖巧下来，只是那时候的六脚马仅仅允许伊丝乘骑，即便身为神造天使的拉克西丝来，六脚马也依旧不会听从命令，直到拉克西丝在皱眉之下动用暴力，单手把六脚马掀翻，接着依蒂丝使用纯种的血脉威压、玛丽脖子上的神键释放出金色光芒后，六脚马才终于意识到，这里没有它可以欺负的人，彻底臣服下来。

接过缰绳的伊丝并没有第一时间命令六脚马出发，而是首先在地图上规划出路线，虽然全知地图上出现了亚多尼斯庞大车队的身影，但幸运的是，他们距离自己一行有着大约五公里距离，而且双方是从不同方向朝威弗列德城进发，因此只要自己稍微更改一下路线，就能与亚多尼斯的车队错开。

现在就先找一个地方停下来吧。

GIAAAAAA——

然而，伊丝才刚抖动缰绳，天空便传来角鹰的啼鸣声，下意识的，伊丝抬头看向天空——一名坐在角鹰上的骑士朝自己飞来。

「啧。」

倒是忘记了这回事。

既然亚多尼斯携带了庞大车队，为了亚多尼斯的安全，自然会有角鹰骑士随行，来自天空的监视足以让一切心怀恶意者无所遁形，而因为一路上的通行限制，附近没有其他马车，角鹰骑士发现自己一行，简直理所当然。

没有调高全知地图的监视范围真是败笔——和通常情况下看不到地底深处的东西一样，天空上太高的地方，只要伊丝不刻意调高地图的探索范围，地图就不会显示那里有什么。

大意了。

只是现在已经被发现，再怎么催动六脚马也无济于事，伊丝索性停下马车，帝国里见过薇尔的人除了亚多尼斯以外，就只有那个名为卡尔的将军和宰相布兰德利，只要自己好好说明来意，就不会被刁难。

最终，骑士操纵角鹰停下，取下挂在角鹰脖子上的长枪后，神情严肃地走到伊丝面前。

「来者何人？」

不不，我只是停在这里，真正来的人应该是你啊。

悄悄吐槽，面对角鹰骑士的质问，伊丝松开缰绳，表示自己并无敌意。

「我们想到威弗列德寻求出路，这是沿路驻军发给我们的通行证。」

将得到的通行证展示出来，士兵粗略浏览了一遍后，将信将疑的打量起伊丝。

「这是辎重部队特许的通行证，你并不是辎重部队所属吧？帝国军人不会穿像你这样的打扮。」

「啊啊，我们之所以能得到这张通行证，是因为沿路驻军遭遇了恶魔袭击，我们又正好帮助了他们，最初他们打算按照帝国律法，用金币感谢我们的协助，但因为我们赶时间，他们就改用通行证替代金币。」

身下突然传来大地的震颤，伊丝下意识看向传来震感的地方——一只全身被绿色火焰包裹的帝国恩赐正朝自己方向走来，仔细看的话还能发现，帝国恩赐的肩膀上站着一位魔法咏唱者打扮的男人，只看服装样式就能明白，男人的地位比角鹰骑士高得多。

要是被更多人注意到，自己会感到困扰，伊丝催促角鹰骑士。

「怎么样？我们可以走了吗？」

「这个……虽然你说的事情很有可能发生，通行证也确实没有造假，但现在正值陛下外出，我不能就这样放你们离开，不然一旦发生所有人都不想看到的事情，没有人能承担这个责任。」

「唔姆。」

也太死板了。

伊丝微微皱起眉，在二人说话的这段时间里，站在帝国恩赐肩膀上的魔法咏唱者已经快走到马车面前。

「姐姐大人，发生了什么？」听见角鹰骑士与帝国恩赐的动静，卡米拉走出车厢，目光先是看向伊丝，然后停留在角鹰骑士身上，在看见角鹰骑士左胸前的帝国徽章后，眉毛微不可察的挑了挑，「被帝国士兵阻拦了么。」

如果卡米拉记住了这名士兵长相的话，等卡米拉坐上长公主位置，这名士兵的下场一定会很惨。自己不想见到亚多尼斯，是因为亚多尼斯可能会认出自己，但实际上，伊丝与薇尔二者的种族有着本质上的区别，亚多尼斯不可能认出来，而且伊丝也很难相信，亚多尼斯会在那短短不到十秒钟的时间里，记住薇尔的样子，伊丝连忙解释。

「没有那种事，卡米拉，不是那么不愉快的事情。」

「也就是说，姐姐大人还是感到不愉快了，对吧？」

「所以说，不是那样的啦。」

嘭！

接连不断的震颤终于停止，帝国恩赐走到马车面前。为了方便对话，站在帝国恩赐肩膀上的年轻男性命令帝国恩赐蹲下身，不过饶是如此，年轻男人站着的位置依旧比伊丝三人高出许多，以至于伊丝和角鹰骑士必须抬起头才能看见他，加上年轻男性脸上那种得势者特有的自傲氛围，哪怕男人一句话也没说，也让人感到不悦。

「发生了什么？」

以上位者口吻，年轻男人向角鹰骑士发问。

「回大人，我在巡逻途中发现了这辆马车，于是命令角鹰来到这里。」

「说重点。」

「是。这辆马车持有辎重部队的通行证，但她们并非辎重部队，尽管她们是因为帮助了沿路驻军抵御恶魔才得到通行证，可为了陛下的安全，我认为将她们引导至最近的村庄，直到陛下抵达威弗列德城后，再允许她们出来，才是最佳的处理方式。」

只是引导到村庄里住下吗？

这名角鹰骑士意外的人性化。

在伊丝感叹的时候，魔法咏唱者的气势迅速发生转变，表情凶恶起来，看向伊丝的目光也更加不客气，不过比起直接针对伊丝，年轻男人选择了训斥角鹰骑士。

「你怎么证明她们说的是实话？万一她们是恶魔的信徒，在你带她们去村庄的时候，她们把你杀掉，你后续该怎么保证陛下的安全？非辎重部队持有辎重部队的通行证本就可疑，更不用提她们连帝国军人都不是，这种家伙出现在陛下车队附近，除了旧贵族安排的暗杀者以外，不会有第二种可能。明明前段时间王都的宫殿才被恶魔偷袭，现在就又在这种关键事情上疏忽，比起宫廷魔法咏唱者师团，你们这些角鹰骑士还真是缺乏忠诚心，把陛下对你们的信任当成纵容。愣着干什么？还不快给我把她们拿下！」

啊咧咧？

伊丝歪了歪头。

比起把自己一行人抓起来，年轻男人的态度更像在借机找角鹰骑士的岔，看样子，角鹰骑士和宫廷魔法咏唱者的关系并不怎么好。

察觉到这一点的角鹰骑士皱起眉毛，收回恭敬态度，重新挺直身体。

「身为宫廷魔法咏唱者的您没有命令我的权力，我的长官只有角鹰骑士团团长。」

「你是在违抗身为第三宫廷魔法咏唱者师团长的我吗！所以才说你们这些角鹰骑士不懂礼节！□□□——『荆棘鞭』。」

伴随年轻男人朝角鹰骑士挥动法杖的动作，一根卷携着破空声的深绿色藤蔓顿时抽向角鹰骑士脸颊，倘若被鞭子抽到，即使没有伤到眼睛，荆棘之鞭也肯定会在角鹰骑士脸上留下半永久的伤口。

虽然装作没看见才是路人应有的素养，可自己无意纵容不公正在眼前发生，无奈地悄悄叹气，在鞭子抽中角鹰骑士以前，伊丝适时挥出驱使马匹行动的软鞭。

啪。

两条鞭子缠绕在一起，然后以『荆棘之鞭』的消失作为结束。

年轻男人很自然的对伊丝怒目而视，伊丝则回以对方微笑。

「啊啦，姑且不说魔法咏唱者师团的人不能命令角鹰骑士团的成员，首先像这样鞭打共事一主的同僚，再怎么样都过分了吧？另外奉劝阁下一句，如果可以的话，我希望阁下能尽早离开这里，而我也会按原路返回，我们双方各退一步，不然的话，事情会发展成阁下不愿意看见的样子。」

「呵呵……擅自对诺塔帝国宫廷魔法咏唱者动手，这可是你自找的！帝国恩赐，给我把马车踩碎！」

「师团长，不可！」

糟糕了。

年轻男人恼羞成怒的命令让伊丝有种想扶住额头的念头，这大概可以叫一头撞在枪口上了吧，伊丝开始默默为年轻男人祈求冥福。

果然，卡米拉竖起眉毛。

「给我跪下！」

当马车笼罩在帝国恩赐巨大的脚掌下时，帝国恩赐的下踩动作突然顿住，紧接着，在年轻男人急速变化的表情里，帝国恩赐改变姿态，双膝跪在了马车——应该说卡米拉面前，至于站在帝国恩赐肩膀上的年轻男人，则差点因为帝国恩赐的动作摔倒。

「什么？帝国恩赐，站起来！」

男人夹杂了些许惊慌的声音回荡在原野，但帝国恩赐并没有听从男人的命令，依旧保持着朝卡米拉跪拜的动作。

法杖点在驾驶座上发出『砰』的一声轻响，金发随帝国恩赐下跪带来的风压下朝后飘动，卡米拉姣好的脸庞充满不客气，以一种比男人更加居高临下的蔑视，用鼻子发出嗤笑。

「哼，没想到还可以通过这种方式为姐姐大人清扫虫子，即使是我，也期待起来了，帝国恩赐，踩碎他！」

咔咔咔咔咔——

庞大的身躯逐渐站起，帝国恩赐右手伸向左肩，准备抓住站在肩头的年轻男人，但年轻男人在察觉到不妙后便以『飞行』魔法跳出抓握，五官扭曲在一起，发出歇斯底里的呐喊。

「不、这不可能！这是陛下赐予我的宝物，怎么会有第三个人可以控制它！你们到底用了什么魔法！我以帝国第三宫廷魔法咏唱师团师团长的身份命令你们，即刻缴械投降！」

完全看不清形势啊。

摇了摇头，伊丝选择将男人的话当做耳旁风，尊敬建立在相互的基础上，当男人命令帝国恩赐踩碎马车的时候，自己对男人的印象分便降低至负数。至于这件事如何收场，伊丝没有放在心上，马车里有帝国的长公主，踩碎马车意味着什么，根本不言而喻，对王室不敬已经算小罪，谋杀皇室这种罪名，恐怕会把男人吓到一边跪地求饶，一边尿裤子。

「姐姐大人，这个男人……」

「放着不管吧，他姑且有准英雄领域的实力，打不过帝国恩赐，也能跑掉。」

「不，我的意思是需要怎么处死他。」

「用不着卡米拉刻意做到那种程度啦，帝国士兵看到帝国恩赐追着那个男人跑以后，自然会明白发生了什么，他们会做出妥善处置的，是吧？角鹰骑士先生？」

伊丝微笑着看向目瞪口呆，一脸发愣的角鹰骑士。

「发……发生了什么？为什么帝国恩赐会追着师团长……」

「这位是帝国失散多年的长公主殿下，我们此次来到帝国，目的之一就是为了让长公主回家，帝国恩赐为什么会听从她的命令，不需要做过多解释了吧？」

全身猛地一颤，角鹰骑士大惊失色，差点跪下。

「这位是长公主殿下！？」

「嗯，是的，不过我们目前还没有与格罗瑞亚十七世见面的念头，至于什么时候见面，如果格罗瑞亚十七世的目的地是威弗列德，我想我们不久后就会相见，这些话我希望角鹰骑士先生能替我传达给格罗瑞亚十七世。」

骑士露出犹豫神色，最终咬了咬牙。

「请恕我拒绝，身为陛下的臣子，我有义务现在带长公主殿下到陛下面前。」

「长公主殿下并没有那种想法哦，骑士先生想面对今后长公主的责难吗？」

在伊丝努嘴的动作下，骑士看向一脸冷意的卡米拉，不禁吞咽了口唾沫，当代君王亚多尼斯贤明，不代表他的皇姐也贤明，如果日后卡米拉真的成为长公主，今天被一个区区骑士强行带走……

「就是这样哦，所以请回去吧～」

伊丝展露出足以破开乌云的明媚笑容。

（16/30）

第十六章 混乱的暗杀

「哦呀……」从下方目睹这一切的伊丝不禁轻声感叹，「虽然预感到了不妙，但没想到真的会发生啊。」

倘若只有一辆魔力飞艇坠落，还能将原因归结到士兵操作失误，或者魔力飞艇本身出了问题上，可不仅魔力飞艇，就连那些角鹰骑士都一同掉下来，除了有人蓄意制造混乱以外，没有第二种可能。

「地图上也没有恶魔一类的存在。」

自己大概是卷入暗杀皇帝或者叛变这种事件了吧。全知地图不会告诉自己，哪些人对诺塔帝国皇帝存有二心，所以没办法提前回避这种事。

「飞艇……飞艇掉下来了！」

地上的人们看见化为巨大火球朝地面坠落的魔力飞艇后，很自然的乱作一团。

「都让开！别挡在我前面！」

「咿呀啊啊啊啊啊！！！」

双膝跪在地上的帝国居民再也顾不上那么多，一边发出宛如末日来临前的惊慌尖叫，一边胡乱推搡着挡在前面的人，一心只想逃往人少的地方。

虽然马车现在停在紧挨路边建筑的墙根处，但谁也不敢肯定，马车不会被混乱的人流冲走，更不用提一些心怀恶意的人正趁乱抢夺周围人身上的财物，为了避免卷入人流出现，伊丝悄悄用肉眼难以辨识的『魔法盾』阻隔人群，让人们无法靠近马车。

然而下一秒，一些装扮成普通平民，实则为叛军的人——大概是叛军，伊丝只是猜测——突然脱下平民外衣，抽出隐藏在衣服下的武器，为了隐藏身份，这群人并没有穿戴铠甲，仅仅只在腰和臂膀上绑了黑色布条，作为区分敌我的手段。由于这群人的等级还没有蒂芙尼高，加上零散分布在人群里，所以伊丝在检查全知地图时，并没有发现这些人的异常。

「捉拿叛贼亚多尼斯！」

「把和恶魔交易的人送上断头台！」

与这些恐怖分子相对的，则是立刻行动起来的帝国士兵。魔力飞艇坠向地面的同一时间，亚多尼斯所在的马车上空便出现一面倒扣起来的土黄色碗状护盾，不会魔法的普通士兵驱散人群，形成不允许任何人靠近车队的警戒线，而魔法咏唱者则咏唱风魔法，试图接住从天而降的角鹰骑士。

「保护陛下！」

「叛贼格杀勿论！」

两方势力很快冲击在一起，本就混乱的街道瞬间更加无序。

「欸……」伊丝皱了皱眉，「没有管普通人啊。」

虽然自己知道在士兵们心里，比起普通民众，亚多尼斯显然更重要，但这群士兵居然提都没提疏散普通人，任由人群暴露在飞艇的打击范围下，多少让人唏嘘。

听到外界呼喊声的蒂娜与拉克西丝从车厢里探出头。

「没有让护盾范围变成覆盖整座城市么，人类君王还是一如既往的自私。」

不不，除非提前布下魔法阵，否则正常的护盾不可能覆盖整座城市吧？

「吾主，我请求帮助疏散这些无辜的人类。」

无意看着惨剧发生，借用全知地图排查可能的危险后，伊丝点了点头。

「嗯，拉克西丝带上卡米拉、玛丽还有蕾菲娜一起，蒂芙尼还没有恢复过来，就留在马车上，佩佩和蒂娜负责看守马车。拉克西丝，那些身上绑了黑布条的人可能会阻挠你，遇见他们，尽量选择让他们失去抵抗的魔法。」

「是。」

「我也一起的说！」

在伊丝指挥下，四人快速加入疏散人群的队伍。

「妾身不能和她们一起去吗？」

「为了避免暴露身份，不可以啦。」

蒂娜现在是因为戴着白色礼帽才没有暴露恶魔犄角，万一白色礼帽被风吹走，或者在打斗中脱落，不止那些嚷嚷着要消灭与恶魔做交易的人会反过来攻击蒂娜，恐怕就连守护皇帝的军队，也会加入这一行列。

「那你呢？」

佩佩问出最关键的问题，只是正当伊丝一脸神秘的准备回答时，一群腰上绑着黑色布条的人聚拢到马车附近，打量起站在马车外的伊丝和从车厢里探出半个身体的依蒂丝。

「我看见了！她们之前没有朝亚多尼斯下跪，她们肯定和亚多尼斯有关系！」

「说不定是亚多尼斯邀请来的外国使节！」

「把她们抓起来，带回去当人质威胁亚多尼斯！」

「啊啊，要让亚多尼斯后悔！」

找上门的麻烦吗？

对比伊丝歪头的表情，依蒂丝显得饶有兴致，跃出车厢，站在伊丝与摆出战斗架势的男人们之间。

「这里交给我，伊丝去做你的事情。」

「没问题吗？呃，我是指给他们留一口气的意思，他们都是些等级不到二十级的普通人。」

面对伊丝的叮嘱，依蒂丝自信地左手搭在胸前，右手斜着挥了挥冈格尼尔，微微抬头，精致如人偶的脸庞挂上肉食动物的笑容。

「放心，这只是开胃小菜，还成不了正餐。」

「嗯……那就拜托佩佩了，蒂芙尼看着蒂娜不要乱跑。」

「交给我。」

「妾身又不是小孩子。」

得到同伴们的回复后，伊丝在叛军目瞪口呆的注视下，一步跳跃到屋顶，迅速脱离混乱街道。

◇

「首先是那些魔力飞艇啊。」

站在一座钟楼顶端，伊丝抬头看向空中化为大型火球的魔力飞艇，和预料中飞艇上的人是因为叛变，所以才让飞艇坠落不同，魔力飞艇似乎是被什么人做了手脚，站在伊丝的位置，可以清晰看见魔力飞艇上的工作人员正拼命来回奔走，进行损管作业，然而他们的努力只是让魔力飞艇的下降速度放缓，并没有改变飞艇即将坠毁的现实，充斥着浓烟与明火的飞艇超出了他们掌控，部分飞艇上已经出现弃船逃跑、直接跳往地面的人。

「从那种高度跳下来怎么可能存活啊，『强气流』。」

以风魔法在跳船者的落地点一一制造缓冲垫，以此保证跳船者的性命，简单变装的伊丝展开『赫尔墨斯之翼』，开始营救那些还在抢救魔力飞艇的人。

虽然救下他们只需要连续使用『群体传送』，但只救人而不管魔力飞艇，会导致魔力飞艇坠落在地，造成大量杀伤，同时大件物品的传送，即使强如伊丝，也需要用到魔法阵辅助，这就决定不可能带着魔力飞艇也一起传送。因此伊丝选择制造强风，通过改变魔力飞艇飞行轨迹的方式，让它们降落在郊外平原上——只需在魔力飞艇落地前使用威力更强的『强气流』，让魔力飞艇平稳落地，飞艇上的人就不会随着魔力飞艇一起遇难。

然而想法很美好，真正实施起来时，伊丝却遇见了棘手的麻烦，首先魔力飞艇不像从飞艇上跳下的人类，不容易受风影响，这些体积庞大，重量极轻魔力飞艇一旦遇见强风，就会像被风卷走的落叶一样，在空中胡乱打转，如果不是里面的人立刻抓紧栏杆，仅仅第一次剧烈晃动，就会将他们甩飞，更不用提由于魔力飞艇已经很接近地面，一旦伊丝操作失误，就会将地上的人吹到空中。

「啧，只能改变方案了吗？」

挥了挥手，解除风魔法，这次伊丝选择靠近一艘魔力飞艇，近距离朝魔力飞艇做出抓握动作，以『无形之手』操控魔力飞艇的飞行方向。

虽然飞艇因为『无形之手』的庞大力量，船体发出嘎吱嘎吱的声响，产生不同程度的形变，但效果却比使用风魔法时好了许多，魔力飞艇不再胡乱飞舞，而是以一个诡异角度，悬停在空中一动不动。

「船长！船长！我们要坠毁了——诶？！」

「等等，怎么停下了？损管把飞艇修好了吗！？」

「可是火还在，飞船的魔力也一点不剩，怎么可能突然停下来。」

「你们快看外面！好像有什么东西抓住我们了！」

「喂！看那里！那里有人！」

所有船员连忙跑向船体一侧，看向说话者指向的方向。他们指向的人自然是伊丝，不过因为伊丝做了简单的变装处理，加上距离较远，所以船员只能看到伊丝手上的动作，无法看清伊丝长相。

随后，在船员们惊骇的目光里，悬停在空中的魔力飞艇开始随伊丝手臂的移动而移动，整个过场异常平缓，如果不是充斥在魔力飞艇上的大火与浓烟，船员们根本感觉不到这是一艘刚刚就要坠毁的魔力飞艇，事实正如他们看到的那样，他们正被人拽着飞行。

「天呐……这是神明大人的力量吗？」

「哦！我的女神大人！瞧瞧我们现在在做什么！我们的魔力飞艇被人拖着移动！」

「这可是连卡尔将军都无法举起来的魔力飞艇，只有神！只有女神大人的力量！才能让我们重新浮起来！」

「女神大人再一次降临了！」

船员们的赞颂让伊丝一阵头大。由于『无形之手』并非通过意念控制的第三只手，而是以魔法放大自己双手的动作，所以只要自己手上稍稍用力，魔力飞艇就可能因为自己的大意被捏扁，加上效率问题，自己一左一右同时抓握着两艘魔力飞艇，因此必须要集中全部的注意力，才能保证飞艇不会毁在自己手上。

好在这个过程并没有出现意外，加上熟能生巧，伊丝只花了很短时间，便把所有魔力飞艇放到平缓的地方——郊外距离自己站着的位置太远，时间上来不及，所以伊丝临时挑了城市里的几个广场和废墟作为停放处。

后续就交给诺塔帝国他们收拾吧，自己只保证普通人的性命。

当伊丝处理完了魔力飞艇以后，地面的战斗也进入到白热化阶段，叛军并不像伊丝判断的那样不堪一击，潜入城市的叛军只是用来拖住亚多尼斯脚步的杂鱼，从空中看，叛军真正的主力全部藏在威弗列德城外的一座小山包上。他们借用灌木和树丛挡在头顶，躲过角鹰骑士侦查，然而他们现在卸下伪装，露出树丛下藏着的一个又一个炮口。

除了魔力炮以外，还有一些外形类似蟾蜍，但身长超过五公尺的庞大魔物，全知地图显示，这是名为『炮弹蟾蜍』的、能够吐出火弹与石弹的军用魔物。

在这些魔物与魔力炮的远程火力下，大量拖出长长尾焰的魔力炮弹如同雨点般抛洒到城内，虽然绝大多数炮弹都轰击在保护亚多尼斯的、倒扣着的碗状护盾上，绽放出一朵又一朵烈焰，但还是有一些炮弹失准落入市区与街道。

不妙。

「噢噢噢！是天使大人！」

「天使大人把火球拦下来了！」

「天使大人不会受伤吧……」

「看！天使大人把火球打碎了！」

「女神大人派天使来救我们了！天使大人万岁！女神大人万岁！」

伊丝皱起的眉毛舒展开。

「呼，好在有拉克西丝么。」

将疏散任务交给卡米拉、玛丽与蕾菲娜三人，拉克西丝本人升到高空，将失准的魔力炮弹一一拦截下来，除了几架口径巨大的魔力炮发出的炮弹外，其他魔力炮弹的威力只有三阶魔法水准，拉克西丝拦截下来并不困难。

「说是这么说，不能让拉克西丝一直拦截下去啊。」

伊丝将目标锁定到城外山头的炮击阵地上。

「『石弹之雨』。」

虽说是不到四阶的低级魔法，但自己的目的是把魔力炮和炮弹蟾蜍的嘴巴堵上，不说石弹，哪怕只是些混杂了少量魔力矿碎屑的泥土，对付魔力炮都完全够用。

然而，正当伊丝即将把需要双手合抱才能抱住的石弹射出时，一道让伊丝心头一跳的魔力波动扫过伊丝后背，下意识的，伊丝使用『瞬间移动』，闪现到距离百公尺以外的正上方，随后，伊丝看到了制造魔力波动的本体——一道从远方投射来的耀眼红芒，那并不是投枪或者箭矢一类的东西，而是如同激光的、绵延不绝的红色射线。

射线源于威弗列德城的阿莱克西亚之塔。

呲呲呲——

掠过伊丝前一刻站着的位置，赤红光芒扫向正喷吐炮弹的山头，仅仅只是接触的瞬间，仿佛用橡皮擦擦过纸面一样，伴随红芒扫射，山头出现一片无人存活的焦黑区域，全知地图显示，仅仅这一击，便消灭了叛军三分之一的主力，然而，使用阿莱克西亚之塔的人并没有就此放过叛军，在这之后，阿莱克西亚之塔又接连扫射数十次，直到把整座山头碾平，攻击才因为魔力大量消耗而停止。

至于城内的混乱，也因为叛军不敌亚多尼斯的近卫军而如同老鼠般逃窜，失去城外的火力支援，这群人不过是乌合之众。

扫视一圈全知地图，确认了同伴们的状态后，伊丝轻舒了口气。

「只有拉克西丝魔力见底，其他人都没问题……真希望这个世界的人能消停一点啊，真是的。」

低声抱怨着，伊丝回身看了眼被碾平的山丘，摇了摇头，回到城内。

（18/30）

第十九章 可妮莉娅之馆

由于贸易都市威弗列德相当庞大，至少拥有二十万以上的人口，因此在前往宅邸时，伊丝一行不得不乘坐马车，走过数座拱桥与数不清的各色建筑后，才终于抵达一片异常安静，距离市中心较远的开阔地域。

「各位客人，之前商谈的宅邸就在这里。」

「嗯，我知道了。」

「那个……车费的事情……出来前我忘记带钱了。」

精灵女性——现在称呼她索兰亚小姐更合适，索兰亚一脸尴尬地提醒伊丝，伊丝微笑着说。

「由我出吧，索兰亚小姐因为我们才过来，钱自然得由我们出。」

支付给车夫五枚铜币，伊丝与同伴走下马车——与其说走，不如用跳来形容更合适。带有棚顶的箱式马车通常是有钱人和旧贵族的专属出门工具，城市里随时可以拦到的马车并没有顶棚，仅仅只是在木板四周钉上一尺高围栏，防止人摔下的板车，外表相当简陋。

此外，依蒂丝认为乘坐这样的马车不合伯爵长女身份，所以便拒绝搭乘，改为回到旅店，让蕾菲娜驾驶伊丝的马车来到宅邸，由此伊丝便顺带委托蕾菲娜，在回来的路上，买一些用来打扫房间的扫把、抹布以及魔法灯这种一定会用到的东西，可能的话，再联系一些木匠，毕竟是许久没有人住的废弃宅邸，里面的家具很可能已经腐烂，自己需要置办新的家具。

「光从墙壁看，宅邸没有年久失修的感觉，你经常打理这座宅邸吗？」

刚下马车，卡米拉便双手环抱在胸前，打量起面前有着四层高的宅邸，伊丝不禁觉得，如果卡米拉此刻戴着眼镜的话，肯定会有知性的成熟女性的感觉。

着装暴露的索兰亚苦笑道。

「与其说经常打理，不如说我已经有好几年没来过这处宅邸，十年前屋子的女主人把这处宅邸托付给我的时候，宅邸就是这副样子，到现在一点都没变。」

说到这里，索兰亚指了指宅邸正中央的主栋以及主栋两边，与主栋一起围成『冂』字形的三座建筑，三座建筑并不连通，是彼此独立的多层建筑，而被三座建筑围成的空地，则设置了带有小型喷泉的花园小径，这是伊丝第一次见到在自家宅邸设置的喷泉，光见到的第一眼，伊丝便有种不论如何也要把这里买下来的冲动。

「屋主用来休息的主栋和另外两座不知用途的地方都被设下了结界，只有露天庭院可以随意出入。以前我对这座宅邸还有想法的时候，还经常请人过来打扫庭院，但后来不论是委托咒术师解除结界，还是从地下挖一条地道通入主栋，都以失败告终，所以就彻底放弃了这里，现在花园里乱糟糟的到处是杂草，还请各位客人见谅。」

「啊啊，没关系，」伊丝摇了摇手，「不过这处宅邸实际上还是属于原屋主吧？原屋主呢？」

要是原屋主突然回来，找自己一行索要宅邸的话，再给原屋主一次钱倒是小事，万一对方不收钱，只要宅邸，那就麻烦了。之前偷听索兰亚和那名男性的聊天，这处宅邸似乎只是因为原屋主去了很远的地方，很久都没回来，所以才归入到负责打理宅邸的索兰亚名下。

早就预料到伊丝会如此发问，索兰亚从腰间挂着的背包中拿出一叠泛黄发旧的纸张，一边向伊丝解释，一边将一张摁有红色指印的证明展示在伊丝眼前。虽然生活作风方面不检点，但索兰亚的工作能力没有任何问题。

「我们精灵寿命悠长和信守承诺的特点，让我们很适合担任替人保管物品和契约的工作，这座宅邸的屋主在把房子交给我打理时，与我签下了契约，如果她在一年内没有回到这里，就证明她已经死去，宅邸可以任由我处理。」

「但她为什么要把宅邸交给索兰亚小姐？这样没有任何好处啊。」

索兰亚无奈地摊了摊手，宏伟胸部差点从不检点的着装里跳出来，让伊丝有种不知道该看哪里好的感觉。

「谁知道，我从不认识这座宅邸的主人，只记得她来找我的时候，一副可能永远也不会回来的表情，让我想起以前还在做冒险者的时候，那些为了拯救伙伴，深入遗迹废墟的人，那个女孩大概也是这样。至于为什么会找到我，我猜可能是屋子里有什么东西，她想交给她的朋友，宅邸不是设置了结界吗？不知道破解方法的人不可能进去。可惜后来再也没人造访过这里，宅邸就成了我的所有物。」

索兰亚从背包中拿出烟斗点燃——精灵大姐姐抽烟这个画面实在让伊丝忍不住吐槽，但异世界的精灵和自己熟知的精灵是除了同样拥有尖尖耳朵以外，没有其他任何共同点的种族，伊丝只能尽可能让自己表情不那么微妙，以免被索兰亚看出来。

「……原来如此。」详细阅览了一遍印有原主人指印的契约，「只要原主人一年没有归来，这所宅邸将归索兰亚小姐所有，索兰亚小姐可以自行处理这所宅邸，是这样吧？」

「嘛，说是这样没错，但白白得到这些钱，多少让我有些不好意思，我一向只认可通过劳动得到的金币，如果你们真的解开结界，把这所宅邸的钱交给我，我也只会从得到的钱里收取部分手续费，然后将剩下的金币存起来，那样万一原主人回来，我也方便给她一个交代。」

「索兰亚小姐真是好人！」

异色瞳中闪过星星般的钦佩光芒，玛丽小幅度鼓掌。

索兰亚不好意思地偏过头，吐出香烟圈。

「我可不是什么好人，小姑娘你们还是先让天使去解除结界吧，这是大门钥匙，虽然现在没这个必要就是了。」

结界守护的只有房屋，庭院和大门并不在结界范围内，由于常年受雨水侵蚀，加上无人打理，铁门已经严重锈蚀，哪怕是没什么力气的人，只需稍稍用力，就能把铁门拉断。

接过钥匙，越过杂草丛生的花园，伊丝来到主栋脚下，考虑到破解结界的过程可能会使用强大魔法，所以伊丝让卡米拉、玛丽与蒂芙尼留在原地，转移索兰亚注意力，自己则和拉克西丝进入主栋。原本蒂娜也应该和卡米拉一起，但不知为何，蒂娜在看到主栋后便像是发现了什么般皱起眉，强硬的要跟随伊丝来到主栋面前。

尝试着伸出手，在距离主栋还有大概五公尺的位置时，手掌就像碰到了一堵无形的墙壁一样，无法前进分毫，蒂娜尝试着向手心注入魔力，手心顿时浮现一个发出『呲呲』声、闪烁着黑色电芒的球体。然而，看似威力极大的黑色球体，在触碰到无形墙壁后，仅仅发出『砰』的一声轻响就化为一缕烟尘，没有给结界带来任何损伤。

「啧，虽然我现在的力量确实弱小，但这处结界居然连魔王的权能都可以弹开么，已经超越了人类的技术。」

「蒂娜发现了什么吗？」

「魔王的权能足以破除一切人类结界，现在却被弹开，也就是说，这并不是按照人类魔法学设下的结界，咒术师无法解开，也理所当然，那边的天使应该知道些什么。」

「吾主，这是借用了地脉力量，以求长期存在的结界法，在我们神之国，经常使用这样的魔法阵，但这处结界的构成和我们天使用的结界又有一定区别，这里面并不完全是神之国的技术，我能感觉到还掺有其他东西。」拉克西丝皱起眉，低声喃喃，「可是这怎么可能，天使使用的魔法文字已经是最佳的语言系统，除了特丽诺大人，没有人可以在已有的魔法上做出改良，否则会导致魔法自相矛盾，无法使用……」

只有打开看看了吗？

抱着些微好奇心，伊丝选择了一个比『炽天使之祝福』低阶的魔法，之前在魔王结界里使用『炽天使之祝福』时，整个世界都变得和白天一样亮，如果自己在这里使用『炽天使之祝福』，恐怕会让人们以为太阳从天上掉下来，进而引发恐慌。

『权天使的息吹』

伸出手心，做出吹走东西的动作，伊丝轻呼了口气，紧接着，仿佛强风吹过湖面时，湖面泛起的层层涟漪那样，原本笼罩在宅邸之上的无形结界突然变为白色，表面浮现不稳定的波纹，倘若此刻有人从宅邸侧面观察结界，那么一定可以发现，现在的结界就如同被风吹过的泡泡般，呈现出快被压扁的形状。

然而仿佛随时会破裂的形变仅仅到此为止，当伊丝的息吹过去后，泡泡般的结界又很快恢复正常。

下意识地，伊丝皱起眉。

「没能解开么，有趣。」

即使『权天使的息吹』是自己所有解除封印的魔法中，位阶最低的几个魔法，但也有着能解开八十级以下结界的效果，现在无法破解结界，也就意味着这个结界的威能至少有八十级水准，宅邸的原主人并非普通冒险者。

「再多使用几次呢？」

接连使用三次『权天使的息吹』后，结界才终于因为魔力供给不足，啪的一声消失，紧接着，这些构成结界的东西化为一股蓝色气流，一齐朝伊丝身上钻来，然鹅因为伊丝的魔法抗性太高，这些蓝色气流并没能钻进伊丝身体，只能一直围绕伊丝打转，以肉眼可见的速度变淡。

「吾主，请解除您身上的防御魔法。」

「伊丝，快把你变态的防御撤掉！」

「嗯？」

虽然不知道发生了什么，但看到拉克西丝与蒂娜一同面露焦急，伊丝还是划掉了几个专门抵抗魔法攻击的状态，随后，环绕着伊丝的蓝色气流就如同找到家的蜂群般，钻进伊丝皮肤，眨眼消失不见。

「嗯？」

感到一股热流荡过身体，伊丝下意识看向自己的状态栏，轻咦出声。

自己的状态栏上突然多了一个名为『可妮莉娅馆之主』的状态，就像获得『第三形态觉醒』时那样，伊丝有种脑海里突然多了些知识的感觉，不禁对着宅邸主栋挥手。

「打开。」

啪咔。

如同拥有了自我意识那样，刻有华丽浮雕的双开门应伊丝要求打开。

「原来是这样么……」

「吾主，您感觉怎么样？」

拉克西丝关切地走到伊丝面前问道，伊丝对拉克西丝摆了摆手。

「啊啊，我没事，我想我们可以放心的住在这里了。」

根据多出来的记忆，这座宅邸是一个名为『可妮莉娅』的少女的住所，可妮莉娅在离开宅邸前，给宅邸设下了魔法结界，只要有人能破解她的结界，就可以获得宅邸的控制权、宅邸下埋藏的各种宝藏，以及可妮莉娅毕生总结出来的魔法学知识，至于可妮莉娅为什么要留下这些东西后离开，似乎是可妮莉娅不希望她的魔法研究与毕生所学失传。

嘛，对自己来说没什么用就是了，伊丝略感无奈。

多出来的记忆里，可妮莉娅十分骄傲的说她是一位有着99级，抵达世界极限的魔法咏唱者，然而站在自己的角度，以为99级就是满级的可妮莉娅实在太嫩，她留下来的东西也派不上用场。

「话说回来，拉克西丝和蒂娜从一开始就知道那道蓝色气流是什么吗？」

「是的，幼年天使在刚诞生的时候，我们司教之天使会通过这种方式，赋予它们各种低级魔法。」

「我们恶魔也有类似的传承，比如妾身可以通过知识赋予，让一只低级恶魔变成上级恶魔，不过这样的赋予仅限永生难忘，并且不那么复杂的知识，否则一旦进行赋予，赋予者就失去相应知识，被赋予者也有极大概率因为大脑无法承受，精神错乱。」

「喂喂……那岂不意味着我刚才有精神错乱的风险。」

双手叉腰，蒂娜的两边眉毛向中间聚拢，一副看着不争气女儿的模样。

「你这家伙，得到了好处还不满足啊，明知道那股蓝色气流不可能对你造成损伤还不接受，妾身看到它们慢慢消失的时候，都心疼死了，不愿意就给妾身，妾身很乐意。」

「不，那还是算了，我很满意。」

再说自己也不知道赋予知识的方法。

蒂娜的解答倒是向自己解释了一件事，可妮莉娅之所以在记忆里说让自己去地下储藏室了解一切，而没有直接通过知识赋予的方式告诉自己答案，应该就是怕知识量太大，自己无法承受吧。

这么说来，自己在接受『第三形态觉醒』那种庞大的信息后，都只是睡了一段时间，没有直接精神崩溃掉，这副身体真是有够变态的。

「吾主，我们是先进去探查一番，还是回去叫上卡米拉她们一起？」

「回去吧，要大家一起进去才有新家的感觉。」

接下来把购置这座宅邸的钱交给索兰亚小姐，然后再委托索兰亚小姐，帮忙雇佣一些修剪花草的园丁和打扫卫生的女佣，可以的话，看门的护卫最好也雇佣一些，来的路上，自己在板车上看到沿路住民都是一副面黄肌瘦的模样，似乎远离市中心的地方，人们的生活条件并不怎么好，偷东西倒是小事，万一有悄悄偷窥自己和同伴洗澡的变态，那就糟糕了。

只是正当伊丝对未来做出规划，带领拉克西丝与蒂娜跨过杂草丛生的庭院，走向大门的时候，视野里却突然出现了意外访客——一队诺塔帝国士兵正将卡米拉几人围在中间说着些什么。

（21/30）

第二十章 嘉奖邀请？

「马上就到修曼城主大人的宅邸，还请诸位客人在见到修曼大人后，不要太过惊讶，如果诸位客人的举止被护卫认为是对修曼城主大人不利，护卫可能会采取不礼貌的行动。」

走下马车后，在一众手持长枪的诺塔士兵簇拥下，一名身着简朴长袍的文官对伊丝一行解说道。

当伊丝三人解开可妮莉娅之馆的结界，走到留在大门处的卡米拉几人身边时，一位自称受威弗列德城城主修曼任命的使者便迎上伊丝。据使者所言，他找到伊丝一行的目的，是为了对昨天拉克西丝守护城市的英勇作出嘉奖。至于如何找到伊丝，哪怕使者没说伊丝也能猜到，只可能是这名使者找到了昨晚自己租住的旅店，在旅店老板说明下，知道了自己会到北区交易所购买房屋，进而从留守店面的男人那里得知，自己在这处废弃宅邸。

由于是嘉奖而非强制传唤，使者也没有表现出如果拉克西丝不去，就把拉克西丝强行带走的意思，于是伊丝便把决定权交到了拉克西丝自己手上，而拉克西丝强调，昨天守护城市的人不止她一个，希望同样出力了的其他人也可以一起去，经过询问使者后，伊丝一行便一起坐上了前往宅邸的马车，出现在了城主府门前。

另外，为了防止还没到可妮莉娅之馆的依蒂丝与蕾菲娜抵达后，发现自己一行并不在可妮莉娅之馆里，伊丝特意请索兰亚小姐等在宅邸门口，替伊丝传口信，作为报酬，伊丝交给了索兰亚小姐一枚银币。只不过根据索兰亚小姐的说法，光是把招募女佣、护卫以及园丁的工作交给她，她就大赚了一笔委托费，只是替伊丝传口信这种事，当做附赠服务也没关系，因此并没有收下银币。

走在队伍前列，跟随在文官身后的伊丝好奇问道。

「我可以问一下修曼城主要奖励我们什么吗？」

「对不起，我也没有被告知内容，只知道修曼大人很看重客人们的英勇，昨日叛军们袭击的是如今的诺塔帝国皇帝，格罗瑞亚十七世，诸位在陛下面前表现了一番，为修曼大人争得不少颜面，修曼大人的奖励一定不会少。」

「嚯。」

伊丝轻呼了口气，看来自己可以替拉克西丝期待一下奖励了。对拉克西丝而言，身为神造天使，帮助人类是职责所在，而被人类中的上位者感谢，则是人类对自己天使身份的肯定。马车上拉克西丝虽然一句话也没说，保持了天使的矜持形象，但微微上翘的嘴角早已暴露了拉克西丝十分高兴的内心。

「这里和以前见过的城主宅邸不一样呢……」穿过大门，来到走廊的玛丽上下打量周围，如同在思考般，微微皱起眉头，「唔姆……我知道了！就好像玛格丽特一样！」

玛丽应该是想说比起住的地方，更像大家一起工作的场所吧，伊丝和玛丽有相同感觉，这里的城主府仅仅只是一座被低矮篱笆隔开，有着朴素庭院的五层建筑，建筑上既没有华丽浮雕，也没有贵族宅邸的奢华装饰物，走廊里随处可见穿着普通服饰的居民与忙碌中的职员，比起城主府，这里更像政府为居民处理大小事务的地方，没有供城主享乐的功能。

嘛，仔细想想也理所当然，城市的管理者和贵族完全是两个概念。

「等等，我们这些人姑且不论，吾主是背负了大陆未来的勇者，你们不可让吾主对修曼城主行下跪礼。」

拉克西丝一本正经的发言令文官放慢脚步，表情微妙起来。

「这恐怕不行。」

「那请容我拒绝修曼城主的邀请，拉克西丝芙妮雅是吾主的仆从，而非诺塔帝国的英勇之士，我不容许吾主为了我卑躬屈膝。」

「可是除了修曼城主大人，屋子里还有另一位……」

看到文官左右为难的苦涩神情，伊丝不禁有种哭笑不得的感觉，和拉克西丝的理由相近，如果拉克西丝因为自己而放弃接受嘉奖，自己会感到过意不去，伊丝从仓库里拿出象征红衣主教的衣袍与权杖。

「记得之前在街道上面见亚多尼斯陛下的时候，有他国使者与上位贵族不需要行跪拜礼的特别规定，如果我是尤弥尔教会红衣主教的话，我和我的家眷可以不行跪拜礼吗？」

文官瞪圆双眼。

「红、红衣主教？呃……当然可以，不过您身为红衣主教，为什么没有事先通知我们？」

「我只是想来威弗列德城度过寒冷冬天，并没有别的想法，刻意通知修曼城主，会太强调自己身份，我不喜欢引人注目。」

「原来如此。诸位客人，我们已经到了。」

当众人来到一处房门与其他门明显与众不同的地方后，文官停下脚步，对把守在门口的两名卫兵施以眼色——全知地图显示，这两名卫兵均抵达三十级。

奇怪的实力分配。

哪怕威弗列德城是诺塔帝国沿海最重要的贸易都市，让两名三十级战士把守城主办公的房间，也实在谨慎过头了，要知道，三十级的战士放在赫尔斯王国军队，至少也是统帅千人队伍的士官，如今却在这里当护卫，太过大材小用。

难道房间里存在地位更高的家伙吗？

当伊丝把目光移动到全知地图后，眉毛不自觉地上挑，和自己猜想的一样，房间里存在地位比城主高得多的角色——被自己如同种萝卜般，把头**地板的卡尔将军，以及整个诺塔帝国的最高权力者，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚。

惊讶了一瞬，又很快冷静下来，即使亚多尼斯在房间里，自己也没什么好害怕的，自己现在是伊丝而非薇尔，亚多尼斯不会把薇尔和伊丝联想在一起，而且薇尔与亚多尼斯的遭遇连半分钟都不到，亚多尼斯没可能没记住薇尔长相。

只是亚多尼斯为什么会在房间里？巧合？还是说他们查到了卡米拉就是长公主？可如果是后者，使者再怎么样都应摆出迎接长公主的态度，而非把目光放在拉克西丝身上。

不对，应该换一个角度思考。

如果亚多尼斯是想向天使寻求力量的话，那就说得通了。天使在人类眼中是神的使者，身为一个国家的最高权力者，想见天使一面也很正常。如何亚多尼斯提出想留下拉克西丝的要求，自己就以拉克西丝已经属于自己，而自己是尤弥尔教会红衣主教的理由来拒绝吧。

「诸位客人，我要再询问一次，身上有携带武器吗？在进房间前，请诸位客人把身上的武器交由护卫保管，倘若在进入房间以后发现各位身上携带有武器，会被当做心怀不轨者处理。」

「只是见个城主而已，用得着这么谨慎么。」

卡米拉皱起眉。

已经通过全知地图知晓答案的伊丝苦笑着劝慰。

「嘛，反正只是嘉奖，把武器放在外面也没什么。」

在伊丝带领下，所有人把武器交给了门口护卫保管，值得一提的是，卡米拉并没有交出永冻之黄昏，蒂芙尼大概是讨厌这种被人索要武器的要求，刻意从喉咙里取出半人高短杖，体内哗啦哗啦的液体搅动声把文官吓得不轻。

「红、红衣主教大人，还有这边这位戴着礼帽的孩子，二位身上没有武器吗？」

伊丝看了眼蒂娜，对文官微笑道。

「没有，如果红衣主教的权杖也算武器的话，那就交给你们吧。」

说着，伊丝做出递交权杖的动作，文官大惊失色地把权杖推回给伊丝。

「不不，我没有这个意思，红衣主教的权杖不具备魔法效果，不算在武器之列。」

似乎把自己刚才的话当成讥讽了。

伊丝不禁有种不知道说什么好的感觉，不过没有在蒂娜身上继续纠结，自己还是不要去刻意解释刚才的误会比较好，蒂娜虽然对人类的文化抱有兴趣，但这并不意味着蒂娜会无限度的宽容人类，身为在恶魔世界出生并长大的魔王，蒂娜只把人类当成小猫小狗一样的宠物，自己能捉弄蒂娜，是因为自己的实力比蒂娜强，蒂娜拿自己没有办法，如果换成其他人，结局很可能是化为一滩肉泥。

做好一切准备后，文官打开房间门，异常恭敬地比出『请』的手势。

「那么，诸位客人请进。」

◇

正在隔间等待的亚多尼斯双手环抱在胸前，足以称为英俊的脸上虽然没有任何表情，但负责护卫亚多尼斯安全的卡尔，却能从亚多尼斯不时踱步的行动中看出，亚多尼斯内心在期待。

伴随房间门发出的『咔哒』声，亚多尼斯停止了踱步，卡尔面带笑容，向亚多尼斯低头行礼。

「陛下，天使到了。」

「嗯，修曼找人的速度倒是挺快。」

这处房间与进门的拉克西丝一行只有一墙之隔，由于墙壁内铭刻了特殊魔法，里面的人可以听到外面的声音，而外面的人却无法听见内部的声音，所以即使亚多尼斯与卡尔在房间内大声交谈，拉克西丝也无法察觉到端倪。

亚多尼斯弯起嘴角。

「不知道这只天使能给我带来何种惊喜。」

「如果她愿意为陛下您效力，陛下一定能在铸造学上更进一步，过去从未有人类掌握的神代魔法学知识，也将从陛下手中发扬光大。」

「卡尔，你怎么也和那些文官一样，学会奉承这一套了。」

卡尔的头更低了一些。

「臣一向只说事实。」

「正因为卡尔你只会说事实，所以才更让人高兴啊，呵呵呵。」

只要掌握神代的魔法学知识，帝国就可以凭借自己的能力制造魔力飞艇。尽管帝国已经拥有角鹰骑士这样的空中战力，但和魔力飞艇比起来，还是差了许多。一名角鹰骑士从刚开始学习战斗技巧，到成为一名合格的战士，需要至少五年的训练，这其中还得除去将角鹰从幼年培养到成年的投入，而魔力飞艇在这方面完胜角鹰骑士，魔力飞艇操作简单，只需半年就能熟练驾驶，而且与角鹰骑士一次最多载三人的上限不同，魔力飞艇搭载的人员可以多达上百人。

因此亚多尼斯一直有一个设想，将大量没有学会『飞行』魔法的魔法咏唱者装载到魔力飞艇上，接着将上十架魔力飞艇派遣到敌国要塞，从上空实施地毯式轰炸，以此达到摧毁敌方要塞的目的，倘若敌方派出会『飞行』魔法的魔法咏唱者，或者像飞龙骑士一样的战士，自己一方则可以派出角鹰骑士，为魔力飞艇排除威胁。

虽然这个天马行空的设想得到一众将军包括卡尔在内的肯定，但因为存留下来的魔力飞艇数量太少，加上帝国没有实力对这些魔力飞艇进行改造，一直只能将这个作战计划做搁置处理——现在的魔力飞艇飞行速度缓慢，而且容易受风影响，不足以形成战力，而如果学会了神代的魔法学知识，在魔力飞艇上附加『加速』魔法阵与『避风之加护』的话，则可以轻易弥补魔力飞艇的这两个缺陷。

在亚多尼斯看来，天使的出现无疑是帝国的福音，不说让天使归属帝国——亚多尼斯没有在这方面上寄予期待——即使只是从天使那里学到神代魔法学的知识，也能够让帝国实力大涨，这就是亚多尼斯出现在这里的理由。

不知道这位天使能否回应自己的理想。

砰、砰。

接连两道敲击墙壁的声音中断了亚多尼斯思考，如同得到神谕的人，亚多尼斯全身一震，卡尔跟着挺直身体。

「陛下，修曼已经结束嘉奖，接下来该您出场了。」

「我知道了，出去吧。」

「是。」

面对不存在的镜子理了理衣襟，亚多尼斯努力让自己脸上的期待消失，尽可能严肃下来，做好一切准备后，抬脚走向隔间门，在卡尔推门下，走出隔间。

视线先是停留在有着洁白羽翼，身材高挑，存在感极其强烈的天使身上，对天使施以点头，表示肯定后，亚多尼斯又接着看向其他人。和一开始想的只有天使一人不同，房间里多出了五个没有在邀请行列里的人，根本没来得及细看，亚多尼斯便回过头，将目光放在身边的威弗列德城城主修曼身上。

看出亚多尼斯疑惑的修曼连忙解释。

「陛下，昨天参与守护城市的人不止天使，还有天使的同伴，她们是尤弥尔教会红衣主教伊丝·恩雅以及伊丝·恩雅的家眷。」

（23/30）

第二十一章 波澜起伏的相遇

「哦？尤弥尔教会么。」

天使既然和尤弥尔教的红衣主教待在一起，也就意味着尤弥尔教先自己一步得到了天使，亚多尼斯轻轻咂舌，好在自己从一开始就没寄希望于天使会归属自己。从历代天使都会指引选中的人类去挑战魔王看，天使的终极目的就是为了战胜魔王，而自己并没有那么长远的目标，不如说自己非常清楚，恶魔绝不是好对付的存在，难度至少和同时向大陆上的所有国家宣战等同甚至更高，为了一只天使就把整个诺塔帝国绑在覆灭的船上，该怎么选择简直一目了然。

不过归属于尤弥尔教，不意味着自己无法借用这只天使的力量，自己需要的是知识，只要明确这一点，一切就都有商量的余地，诺塔帝国如今和尤弥尔教并非敌对关系，只要自己不说明学习这些知识是要用来做什么，就不会引起怀疑。

调整好情绪，亚多尼斯尽量让英俊脸庞浮现和善而不失君王威严的微笑，目光从站在最右边的高挑天使扫向左边，自己不知道哪一个才是伊丝·恩雅，对方也没有穿代表红衣主教的红色衣袍，因此自己只能依次看着所有人说话。

「感谢伊丝·恩雅阁下昨日的出手相助，我代表帝国向阁下表示感——咿呃！」

话说到一半，当亚多尼斯目光扫过金发红眼的卡米拉时，便如同被人掐住了脖子一样，声音突然走调。帝国皇室一直以来的通婚传统在此刻起到了作用，仅仅只是四目相对，亚多尼斯便从卡米拉身上感到一股无法分割的亲切。

她瞬间理解了这位少女的身份。

这正是昨天布兰德利对自己提起到的，年纪比自己小，但论辈分却是自己姐姐，从出生上比自己更适合成为王位继承者的帝国长公主，阿伊莉斯·卡萝·格罗瑞亚，自己是由父亲的第二位妻子所生，而皇姐阿伊莉斯是第一位妻子的孩子。

当然，如今这都是无关紧要的事情，自己已经登基成为诺塔帝国皇帝，即使皇姐出现，也无法对自己的地位构成任何威胁，这也是自己以及布兰德利在听到帝国长公主现身的消息后，没有对皇位感到担忧的原因。换做一般情况，自己应该为皇姐的『复活』感到高兴，让全国上下一起为长公主举办庆典——不，不说一般情况，但凡自己和那位令自己魂牵梦萦的少女关系更近一步，自己都会为皇姐的出现感到喜悦与兴奋，即使自己和皇姐没有过交流，血脉相连的感觉也足以让人感到亲切，然而，重逢发生在如今这个尴尬时刻，亚多尼斯只想用力撕扯自己头发仰头大喊。

怎么会这样！

如果不是周围站着自己的臣子与尤弥尔教会红衣主教，亚多尼斯此刻已经呼喊出声，自己现在就能想象到，等回到宫殿以后，满朝重臣规劝自己迎娶皇姐的场面。

诚然，自己的皇姐相当漂亮，不论是恰到好处的胸部，还是帝国上流贵族特有的白皙肌肤与金色头发，都让自己的皇姐宛若太阳般耀眼，再加上那股存在感相当强烈的优雅气质，即使自己的皇姐一句话也没说，自己也能猜到，自己的皇姐接受过相当高级别的贵族教育，可是，这些并不能成为自己移情别恋的理由，漂亮女性自己见过不知道多少，但唯一令自己一见钟情、无法自拔的女性，世界上只有一个，那就是薇尔。

为什么偏偏现在遇见皇姐？

简直是神明对自己的惩罚！

是自己昨天对爱神的祈祷不够虔诚吗？如果是这样，那自己现在就命人在海边正对着月亮的地方，为爱神建立神庙，并且当着所有国民的面，祭拜爱神，这并不是什么不能做的事情，为了那位心爱的女子，这种牺牲完全值得，只要可以让自己的皇姐晚几年来见自己，就算让自己出资，在帝国各地建立爱神的供奉之所都没问题。

可惜事情已经发生，不论亚多尼斯怎么对神明献上祈祷，都无法改变卡米拉就站在她面前的事实，当空气诡异的安静至少五秒后，亚多尼斯僵硬的面部肌肉才逐渐活络。

不论如何，自己都必须在此刻承认皇姐的身份，即使自己不说，自己的皇姐也同样会感受到这份亲切，进而揭露长公主的身份，没有人可以拒绝帝国长公主的诱惑，那意味着数不清的荣华富贵与一人之下，万人之上的权力，自己可不会以为皇姐会就此放过自己。

当然，所谓『放过』，不过自己单方面的想法，毕竟自己的皇姐不可能知道，自己一点也不想见到她，抛开主观因素，帝国多一位长公主，在各个方面都是好事。

「你……」

目光紧盯卡米拉，亚多尼斯尝试着张了张嘴，却因为喉咙干涩，舌头也仿佛不听使唤了那样无法捋直，仅仅只说了一个字就无法继续下去。

一直站在亚多尼斯身后，察觉到亚多尼斯异常的卡尔上前一步，低声询问道。

「陛下，您怎么了？」

「咕唔，」亚多尼斯吞咽了口唾沫，「卡尔，把布兰德利叫来，就说我找到帝国长公主，阿伊莉斯·卡萝·格罗瑞亚了。」

「什么！？」即使以卡尔的沉着性格，此刻也不禁惊叫出声，「陛下，您在说什么？！」

一旁的威弗列德城城主修曼也跟着大惊失色。

「陛下，哪里有长公主殿下！」

「就在这里。」深吸口气，让表情尽可能自然，亚多尼斯上前一步，来到卡米拉面前，在所有人注视下，张开双臂，准备抱住卡米拉，「终于找到您了，阿伊莉斯皇姐。」

「无耻之徒。」

啪。

令所有人始料未及的，就在亚多尼斯做好了不顾重臣反对，也要拒绝与皇姐婚事的心理准备时，卡米拉当着众人的面狠狠给了亚多尼斯一个耳光，声音响亮到仿佛要把耳膜震破，来自21级魔法咏唱者的巴掌，将亚多尼斯打的一时间没能反应过来发生了什么。

「保护陛下！」

「大胆！」

修曼与卡尔各自做出行动，前者将亚多尼斯拉到后方，后者则抽出腰间长剑，从上至下斩向卡米拉。

虽然不知道发生了什么，以至于卡尔拔剑，但卡尔的动作明显是要杀死卡米拉，亚多尼斯连忙朝卡尔伸手大喊。

「卡尔，住手！」

「可是陛下——」

「她是诺塔帝国的长公主！给我住手！」

「……是。」

十分勉强的，卡尔重新站到亚多尼斯身后，而在这段时间里，左脸传来的火辣疼痛也终于让亚多尼斯意识到，自己刚才被皇姐扇了一巴掌。

「卡、卡米拉！就算这是你的皇弟，也不应该用这种方式，」一副见鬼表情的伊丝连忙站在卡米拉与亚多尼斯之间，对着比自己高出许多的亚多尼斯低头道歉，「对不起，我的……妹妹？有讨厌与男性接触的倾向，没有事先告诉亚多尼斯陛下，是我的失职，十分抱歉。」

虽然当着亚多尼斯的面称呼卡米拉为妹妹，也许有种失礼的感觉，但只要慢慢解释，应该就不会引发什么问题，至于『讨厌与男性接触』，则是伊丝临时编造的借口。当然，单从卡米拉的表现上看，卡米拉不允许男性触碰她是事实，只不过本质和『男性』这个标签没有任何因果关系，卡米拉只是单纯的不易亲近。

伊丝并不知道，这番话在亚多尼斯耳中完全变成了另一番意思。

有如神谕，等同福音。

被扇了耳光的愤怒顷刻间烟消云散。

不喜欢男性意味着什么？意味着只要自己一天不说自己是女人，自己的这位皇姐就一天不会亲近自己。如果不是场合限制，亚多尼斯甚至有种兴奋到要跳起来大喊大叫的冲动，如此一来，即使布兰德利他们逼迫自己结婚，只要自己把『皇姐讨厌男人』的借口搬出来，将自己这位皇姐当挡箭牌，那些烦恼就都不会落到自己头上，布兰德利他们想撮合自己和皇姐，必须先从皇姐那边开始劝说。

干得不错，皇姐！最好再用力一些，让大家知道你讨厌我的决心！这样我们就能彼此合作，让布兰德利他们闭上嘴巴！

下意识摸了摸脸颊，亚多尼斯的嘴角在本人没有注意到的情况下微微弯起，浮现笑容。

她不禁开始相信，世界上真的存在神明，自己才刚在心中承诺要为爱神建立神殿，爱神就以惊喜到不能再惊喜的方式，为她的信徒达成愿望。

哦，我的爱神大人，从今往后，您就是我信仰的唯一神，让尤弥尔女神之流都见鬼去吧，只有您才是愿意倾听虔诚信徒愿望的神明。

强行压抑着内心的狂喜，亚多尼斯尽量让脸上的微笑不那么鬼畜——要是露出狂喜神色就糟糕了，被人打了一巴掌还高兴的人，脑袋一定有问题。

「没关系，这位小姐，没有事先了解皇姐的逆鳞，是我的过失，不如说，皇姐制止我，才让我松了口气，」一时得意忘形说漏嘴，亚多尼斯尴尬地摸了摸鼻子纠正，「呃，我没有别的意思，只是想说……如果皇姐讨厌男性，却勉强自己允许我抱住她，这将令我今后陷入无尽的愧疚与悔恨，真是帮大忙了。」

亚多尼斯是这么平易近人的家伙吗？

伊丝不禁有种摸不着头脑的感觉，身为皇帝，即使扇自己耳光的人是皇姐，也应该会感到愤怒才对。为了确认亚多尼斯内心是否真的像他口中所说那样没有在意，伊丝抬起头，看向比自己高出一个半脑袋的亚多尼斯——之前因为道歉，自己一直低着头，没有看亚多尼斯的脸。

然而这一瞥，成为了让亚多尼斯如遭雷击的丘比特之箭，亚多尼斯此刻就如同看见了鬼魅的胆小鬼般，接连后退数步。

自己看见了什么？！

是幻觉？还是神明听见了自己的祈祷？

这位少女简直和薇尔一模一样！

即使自己和薇尔的交流不过两句话，相见时间也不超过半分钟，但那张脸已经深深刻进自己内心，亚多尼斯敢肯定，如果她有着绘画技艺，她早已将自己梦中情人的样子画下来贴在墙上日夜观摩，现在这位少女和薇尔根本是同一个……不对。

注意到伊丝并没有猫耳，脸部线条也不像薇尔一样淡漠后，亚多尼斯狂热到仿佛要从胸腔跳出来的心脏逐渐冷却。

外表可以通过幻术与化妆术伪装，但气质绝不是想改变就改变的东西，一个穷人不可能在一夜间变得像贵族一样高雅，同样的，一位贵族也不会突然变得像小市民一样猥^琐，薇尔与面前这位少女是两个不同的存在，她们的相同点只有外貌相似。

但这也同样值得自己注意，外貌相似能说明很多问题——比如她们拥有血缘关系。

薇尔是姐姐？还是妹妹？

不，现在还是不要问这些事情比较好，自己身为被薇尔揍过的人，假如面前这位银发中掺杂了蓝发的少女与薇尔是姐妹，那么薇尔就应该告诉过她，叫她不要暴露与薇尔是姐妹的事情，否则会给这位少女带来麻烦。

该死，如果没有这些乱七八糟的身份该多好。

如果没有诺塔帝国皇帝的身份，薇尔就不会把自己放在心上，自己也就能光明正大的向面前这位与薇尔身为姐妹的少女询问，薇尔喜欢什么，讨厌什么了——薇尔有没有婚配都无所谓，自己身为诺塔帝国皇帝，没有哪位男性能比自己更优秀，即使有婚配，自己抢过来就是，唯独这一点，自己有十足自信。

不过话说回来，明明应该被薇尔警告过不要靠近帝国皇帝，这位少女站在自己面前时，却没有一点恐惧的感觉——不，应该说连尊敬的感觉都没有，一般而言，第一次见到自己的人都会用崇敬或恭敬的目光看自己，这位少女却只是表现出礼貌性的尊敬，内心并没有把自己当成上位者看待。

果然和薇尔是一家人么……这点上太相似了。

「陛下？」

伊丝的声音将亚多尼斯从发呆中唤醒，发现自己失态后，亚多尼斯苦笑着「砰砰」地拍着脑袋。

「啊啊，抱歉抱歉，和皇姐久别重逢，让我一时有些激动到不能自已，相信父亲大人见到今天这一幕，一定会感慨万千吧，请问这位小姐的名字是？」

「伊丝·恩雅。」

亚多尼斯骤然睁大双眼。

尤弥尔教会的红衣主教？

可薇尔明明是神教教皇，这两姐妹到底在做什么？关系不好吗？如果关系不好的话，自己要不要把这位伊丝·恩雅抓起来？可伊丝·恩雅再怎么说也是薇尔的妹妹，在不清楚二人究竟有没有矛盾的情况下，擅自这么做，说不定会被薇尔讨厌。

不，不对，自己到底在想什么，把尤弥尔教会的红衣主教抓起来，先不论薇尔那边怎么想，首先这等于是直接向尤弥尔教会宣战，自己简直被女人蒙蔽了双眼，神魂颠倒了。

脸色在短短一秒内变换数次，冷静下来的亚多尼斯故作惊讶。

「没想到红衣主教居然是这么年轻的女孩，实在让我吃了一惊。」

「陛下过奖了。」

「呃……」

接下来该说什么？

亚多尼斯一时间有些忘词，卡尔脸色微妙地小声提醒。

「陛下，长公主殿下的事情还有天使的知识……」

不不不不，这两件事都能放在以后说，天使的知识以前就没有，今后没有，帝国也一样能运转，至于自己的皇姐，既然确定了皇姐不会给自己带来麻烦，那么只要等回到王都以后，像模像样的筹办庆典，为皇姐举行授予长公主之位、将皇姐拥有长公主身份的事情公之于众的仪式即可，现在最最重要的，是从这位不知是薇尔姐姐还是妹妹的少女口中，了解一切有关薇尔喜好的情报。为了让这位少女成为助力，自己要做好万全准备。

只是贸然询问这些事情，会相当不成体统，而且容易令人起疑，亚多尼斯只能按捺激动，僵硬且不符场合的转移话题。

「那么，就由我为诸位授予英勇勋章吧。」

（24/30）

第二十二章 神之国的遗迹？

接受完来自亚多尼斯的授勋后，伊丝一行便迅速回到可妮莉娅之馆。

和预想中亚多尼斯会花费大量时间在拉克西丝身上不同，亚多尼斯仅仅只是代替城主修曼，为伊丝一行人颁发英勇勋章，然后再给予伊丝一些物质奖励，甚至连长公主的事情都没提，便匆忙离开了城主府，让伊丝感到莫名其妙。

正常来说，授勋这种事交给城主修曼来做即可，自己一行人守护的不是整个诺塔帝国，而是威弗列德城的一小部分居民，根本用不着皇帝亲自出面。然而皇帝亲自授勋的事情确实发生，加上亚多尼斯并没有做让人起疑的多余动作，伊丝也就只能把嘉奖当做是亚多尼斯心血来潮，偶然为之。

｢啊！索兰亚小姐，您怎么还等在这里？｣

远远看到依旧站在可妮莉娅之馆门口的精灵大姐姐索兰亚，伊丝连忙上前打招呼。

靠在宅邸外墙上的索兰亚站直身体，微微张大嘴，一脸意外。

｢小姑娘，你们怎么这么快就回来了？现在还没到中午。｣

｢诶？｣

瞥了眼全知地图，上面显示现在的时间为上午十点。

比起接受嘉奖，自己一行更多时间都花在了来回路程上。

｢啊哈哈，修曼城主好像很忙的样子，所以我们在嘉奖结束以后，就立刻回来了。｣

｢啧，我在威弗列德住了这么久，从没有和城主说话的机会，小姑娘你们的运气真让人羡慕。｣

仿佛在赌气般，索兰亚深吸了口气烟斗，然后缓缓吐出烟圈。

｢你的伙伴还没到这里，是迷路了吗？威弗列德即使在帝国也算数一数二的大城市，如果不熟悉路的话，小姑娘你们现在最好还是回去找一下她们，安全的地方只有市中心，万一走到像这片宅邸一样偏僻的位置，治安就不那么让人放心了。｣

｢谢谢索兰亚小姐关心，不过我想她们应该只是去买东西了，｣地图反馈佩佩和蕾菲娜正在集市里，伊丝转移了话题，｢索兰亚小姐，房契需要多久才能办好？如果时间超过三个月的话，我想全权委托给索兰亚小姐处理，我们不会在威弗列德停留太长时间。｣

｢这个不用担心，最快两天就能办好，嘛，亚多尼斯陛下还没有收回土地之前，我们只需要签一个买卖合同，用不了半天就结束了，现在还得去城主府报备。｣

比自己预想中快多了。

｢那就拜托索兰亚小姐了，另外女佣、园丁还有护卫，我想让他们尽可能快一些来宅邸，｣伊丝苦笑着以目光示意索兰亚看向庭院——里面长满了杂草，急需打理，｢如果可以顺带找到瓦工和石匠就更好了，我想顺带修缮一遍庭院，委托费的事情，索兰亚小姐照常收就好。｣

｢当然没问题！全都交给我吧！｣

仿佛看到了从天而降的金币，索兰亚以惊人气势答应伊丝。

在这之后，索兰亚又与伊丝商议一些细节，比如每个岗位各自需要多少人，对他们的家庭条件和种族是否有特定要求，每位工人的薪酬以及需要在宅邸里做多长时间等等，由于像是应该给工人开多少薪水这种事涉及常识，而这恰好是自己不擅长的地方，于是伊丝便让更精通此项的卡米拉与索兰亚商议，从索兰亚高兴到眉飞色舞的表情看，卡米拉应该没有提出苛刻条件，薪酬也是按正常标准发放。

擅自以为卡米拉会给工人开低薪酬的自己真是太失礼了。

｢嘛，毕竟是会住在宅邸里的长工，薪酬太低的话，会搞坏主仆间的关系啊。｣

伊丝一边喃喃一边点头。

值得一提的是，帝国明明明令禁止种族之间的歧视，索兰亚却还是以事务性的口吻，询问伊丝对雇佣亚人女佣有没有抵触情绪。在伊丝问到索兰亚种族问题的时候，索兰亚小姐回答伊丝，很多雇主都讨厌使用亚人碰过的日用品，认为那会给自己带来疾病，是不吉利的象征，帝国民间的种族观念相当顽固。

在卡米拉协助下，详细事宜很快敲定下来，虽然伊丝除了在种族方面没什么要求，其他方面的要求都较为苛刻，比如必须要有工作经验、口风很紧之类，但在高额薪水做前提下，索兰亚保证最快下午就能把需求数量的女佣找来。

根据索兰亚的说法，之所以这么快就能把人找齐，是因为亚多尼斯取消了贵族制，导致大量贵族日益贫困，紧跟着得不到薪酬的女佣只能转行做别的工作。然而，在这座贸易都市，人们需要的是可以干重体力活的男人，对女工人的需求量很少，所以没有一技之长的女佣只能待业在家，靠依附丈夫生活，索兰亚的手册里已经登记了无数个迫切想要工作的女佣。

匆匆写完商议结果，卡米拉将白纸递给索兰亚。

｢一名女佣一个月的薪酬是一金币，园丁为一个月一金币两银币，如果有其他技能，可以酌情增加薪酬，其他更详细的要求和事宜都写在了这张纸上，回去以后，你可以按照纸上的要求招募人手。｣

｢啊哈哈，我可是干这行的人，小姐你不用特意写出来，我也能记住，不过话说回来，小姐刚才用来写字的笔是什么？我好像没看见你蘸墨水。｣

｢这是姐姐大人送给我的礼物，叫做铅笔，可以随时拿随时用，用起来很方便。｣

卡米拉微微挺胸，姣好的脸庞上有着些许得意。

仿佛在估价般，索兰亚目光灼灼地盯视铅笔。

｢即拿即用的笔……拿出来卖给商人和学者的话……小姑娘，我可以出钱买下这支笔吗？｣

卡米拉伸出一根手指，索兰亚挑起眉毛。

｢一金币？虽然有些贵，但也不是无法接受。｣

｢不，我是想说就算一枚宝石币我也不卖，这是姐姐大人送给我的礼物。｣

｢这样啊。｣

索兰亚面露失望，不过并没有对卡米拉如同捉弄的行为生气，卡米拉从一开始就说这是姐姐送给她的礼物，自己明知道却还提出购买请求，失礼的人是自己，调整好情绪，索兰亚以充满成熟感的魅力笑容提议。

｢接下来各位小姐要和我一起去城里享用午餐吗？虽然这间宅邸一直被结界守护，没有人可以进去，但十多年过去，里面的厨具再怎么说也应该坏掉无法使用，不嫌弃的话，各位可以去我家暂歇一会儿，等我找到女佣和园丁以后，大家再一起回宅邸也不迟。作为我有史以来以来最大的金主，我得好好给各位露一手，招待招待各位才行。｣

｢谢谢索兰亚小姐的好意，只是这座宅邸的结界已经解除，如果不留人在这里，我怕有人进去破坏东西，我们还是先在宅邸里逛一阵，做一些准备为好，这样下午女佣来了以后，我们也方便划分工作。｣

伊丝婉言谢绝了索兰亚。

老实说，索兰亚的提议配合散发成熟魅力的笑容，确实极富吸引力，不过自己注意到，周围道路和远处农田上多了些朝自己这边看的农户与闲人，那些眼神里既有担忧也有好奇。自己担心离开以后，附近住户会因为好奇心旺盛，悄悄溜进可妮莉娅之馆，谁也不知道可妮莉娅之馆里有什么，万一惹出麻烦就糟糕了。

｢好吧，那么我尽量在天黑之前把人找齐，啊，对了，除开房屋交易的手续费，委托费一共是一金币三银币，先把定金部分的三银币交给我，等我找齐人以后，再把剩下的金币交付我即可，另外如果对我找的佣人不满，后续找我重新挑选佣人的时候，这部分的费用全免，算是我对自己找的人的保证。｣

一边说着，索兰亚一边不客气地朝伊丝伸出手心。

伊丝不禁莞尔，让卡米拉把委托费全额交给索兰亚。

｢那就拜托索兰亚小姐了。｣

｢嚯，直接交付全款吗，不愧是大小姐，出手真阔绰。那么，请各位放心，这件事包在我索兰亚身上。｣

俏皮收回银币，索兰亚对伊丝眨起右眼，抛出足以让男性心神一颤的目光，转身离开。

至于眼底那种仿佛盯上猎物的肉食性动物的侵略目光，自己还是当做没看见吧，异世界的精灵真是太H了。

蒂芙尼以无感情声音发问。

｢期待？｣

｢没那种事啦，好了，我们先进去看看宅邸里有什么吧，记得不要随便触碰东西哦，屋子里有——｣

｢有？｣

｢不，没什么，蒂芙尼自己去试试就知道了。｣

｢姆。｣

｢不用不高兴啦，告诉蒂芙尼一个秘密，地下储藏室里有很多屋主留下的宝藏，最先到的人可以随便挑选宝物哦？｣

瞬间，蒂芙尼前一刻还撅起嘴的表情，立刻变得充满干劲，伊丝甚至觉得蒂芙尼下一刻会｢噢噢！｣的呼喊出来。

｢在废弃的屋子里寻宝么，妾身也觉得有意思起来了。｣

蒂娜也跟着展现出跃跃欲试的样子，藏在裙子里的尾巴兴奋地左右甩动。

在魔王城堡的时候，蒂娜打发无聊的方式只有从水晶球里看世界，而蒂娜最经常看的地方，就是上代塔尔塔诺斯在塔里斯领建造的迷宫，冒险者们历经重重困难，最终得到宝物的成就感，蒂娜期待已久。

｢嘛……也没有蒂娜想象的那么有趣就是了。｣

自己隐瞒的事情是屋子里存在陷阱，那些陷阱都是些不具备攻击性，单纯捉弄人的恶作剧，比如将人绑在空中的绳网陷阱，还有会自动变更楼层内布局的迷宫陷阱，可妮莉娅似乎是一位相当喜欢恶作剧的家伙。

｢现在，出发。｣

以催促似的声音，蒂芙尼拉着玛丽与蒂娜往宅邸走去，伊丝回头看向卡米拉、拉克西丝。

｢我们也进去吧。｣

｢好的，姐姐大人。｣

｢是，吾主。｣

◇

进入内饰与普通宅邸无异的可妮莉娅之馆，放任幼年组的玛丽、蒂芙尼与蒂娜三人随意在屋子里探险后，伊丝便带着卡米拉与拉克西丝二人直奔地下储藏室而去，虽说可妮莉娅留给自己的记忆中并没有地图这种东西，一切都需要自己摸索——那些陷阱应该是为了捉弄继承者而设计，不过自己有全知地图显示整座宅邸的结构与陷阱，因此仅仅花了不到一分钟，自己便来到位于宅邸第三层的一间主卧内，全知地图显示，这间主卧的墙壁上有一个直通、也是唯一通往地下储藏室的魔法阵。

绷紧全身，警戒四周的拉克西丝沉声道。

｢吾主，这间宅邸里到处是陷阱，让玛丽她们在里面随意走动，会不会太危险了？｣

｢这些陷阱都不具备攻击性，而且凭玛丽她们的实力，就算掉进陷阱，也能很快挣脱出来，嘛，就算挣脱不出来，最多一刻钟，陷阱也会自动解除。｣

｢可是存在这么多陷阱的话，之后来的仆人该怎么办？姐姐大人，我们是不是要提高对仆人实力的要求……｣

｢不不，只要我们去地下储藏室，找到可妮莉娅留下的笔记，就能停掉宅邸里的陷阱了，稍等，要把这个衣柜搬走，嘿——｣

在427级的力量下，伊丝轻易把需要四个成年人才能搬动的衣柜移位，接着右手贴于墙壁，对墙壁内的魔法阵注入魔力，在卡米拉与拉克西丝惊诧的目光下，墙壁释放出愈发强烈的蓝色光芒，随后，蓝光在墙上『融化』出一个边框小幅波动的漆黑空洞。

｢这是！｣语气里有着强烈的惊叹，拉克西丝震惊到将翅膀张开到最大，呼吸也跟着急促起来，｢吾主，这是可以直接沟通两地的永久传送门！太不可思议了，这是神代的技术！这处宅邸充满了魔力气息，它的主人肯定是一位和神代有关联的人，甚至可能是第一位阶天使！如果可以得到屋主留下的知识，一定对吾主的实力大有裨益！｣

｢好啦好啦，先进去吧，里面肯定比外面有趣的多。｣

｢是！｣

伴随强烈的坠落感，伊丝三人从宅邸三层移动到地下一层，视野也跟着由明到暗，整个空间除了伊丝面前的一个石柱散发出幽蓝光芒以外，再没有其他任何光源。

｢□□——『永续光』。｣

很自然的咏唱咒文，卡米拉手中亮起强烈白光，然而众人还没来得及适应光亮，这份光明便消失不见，紧接着，卡米拉身体猛地摇晃一瞬，察觉到的伊丝回头搀扶。

｢卡米拉。｣

｢魔力剥夺！？姐姐大人，不要使用魔法！｣

｢我知道了，卡米拉，把魔法药喝下去。｣

｢谢谢姐姐大人。｣

凭借吸血鬼的夜间视力给卡米拉喂下魔法药，伊丝看向从进入这里后，便一副皱眉表情的拉克西丝，后者似乎发现了什么，正缓缓走向散发幽蓝色光芒的石柱。

｢这是用在圣地的结界……吾主，这里和神之国脱不了关系，很可能是神之国前辈留下的遗迹。｣

｢嗯，接下来交给我吧。｣

（25/30）

第二十四章 新的神造天使

黑夜来临之时，身穿华贵衣袍的布兰德利悄然来到亚多尼斯身后，自从上午送走长公主，自己的陛下便一直一副心不在焉的模样，不论自己说什么，都是刚刚回过神来的样子，拿现在举例，这位自己视如己出的陛下，已经在窗边发呆整整一小时了。

难道因为即将和恶魔谈判，所以陛下心神不宁吗？可陛下并不是畏惧强敌的人，甚至在大多数情况下都十分强硬，不明理由的布兰德利只好轻声问道。

「陛下，您今天是怎么了？」

「嗯？」

亚多尼斯面带惊讶地过头，布兰德利脸上的忧虑更深一分，自己的陛下连有人悄悄靠近她都没发现，这不是什么好兆头。

「啊啊，布兰德利，是你啊，」亚多尼斯笑着招了招手，示意布兰德利坐下，「怎么了，又是半夜来找我。」

「臣很关心陛下的精神状态。」

意外地瞪大红色眼眸，亚多尼斯微微后仰身体，双手也朝两边摊开。

「精神状态？我这不是很精神吗？」

「可是您今天上午的举动很不寻常，即使如今城内没有符合王族身份的住所，我们也不应该让长公主殿下住进水手和行商用过的肮脏旅馆，假如被其他臣民看见，恐为人猜忌，认为您与长公主殿下不合，刻意排挤长公主殿下。我们应当派人将长公主殿下请来，与您住在一起。」

亚多尼斯很少有到某地度假的想法，因此威弗列德城内并没有设置亚多尼斯专用的宅邸，如今的住处是很久以前，先皇留下的遗产——一栋和普通贵族宅邸无二的三层建筑。

说到这里，布兰德利换上温和的劝慰神情。

「长公主殿下与陛下您许久未见，陛下您需要与长公主殿下慢慢相处，才能培养起感情，至于长公主殿下那奇怪的性子……只是与陛下您不熟悉的缘故，只要让她理解陛下您的魅力，我想一切就都迎刃而解了。」

布兰德利已经从卡尔将军口中得知，上午卡米拉扇了亚多尼斯一巴掌。在刚听到时，布兰德利被吓到半天合不拢嘴，好在卡尔说明了，亚多尼斯并没有追究卡米拉的无礼举止，这才让布兰德利松了口气。

在皇室只有亚多尼斯与三公主维纳二人的现在，突然多出来一个只比亚多尼斯小几岁的皇姐，简直比帝国收复赫尔斯王国还令人愉悦。布兰德利仿佛已经看到，二人的后代将自己当成马匹，骑在自己脖子上的画面，那应该就是人们说的天伦之乐了吧，只是想想，布兰德利就要从梦中笑醒。

他这个年纪的人不可能再谈繁衍后代，因此只能把呵护孙子的希望寄托在亚多尼斯身上，同样的愿望不止布兰德利，帝国重臣中的两朝元老都有如此想法。

终于来了吗？

难以压抑心中的得意，亚多尼斯忍不住弯起嘴角，愉悦地拿起桌上茶壶，为布兰德利倒满热茶。

「布兰德利，这件事你可不能怪我。」

布兰德利面带感激地接过茶杯。

「臣明白，可长公主殿下是您的皇姐，即使她打了您，您也不应记恨长公主殿下，长公主殿下一直流落民间，我们亏欠她太多了。」

「不，我不是指她打了我，」不如说自己希望皇姐大人下手再重一些，亚多尼斯故作轻松地说，「布兰德利，卡尔没和你说，皇姐她很讨厌男人吗？皇姐打我不是因为皇室让她流落民间，而是因为我想给皇姐一个拥抱礼，所以皇姐才打了我一巴掌。」

「呃，这……」并没有听卡尔说起过这回事，布兰德利惊讶地微微张嘴，「长公主殿下讨厌男人？」

「当然，我怎么会在这种事上骗布兰德利。」

端起的茶杯又放回原位，布兰德利眉头紧皱在一起。

「为什么？长公主殿下年幼时被男人伤害过吗？」

一个无依无靠，长相漂亮的王族公主流落民间，会遭到何种对待，布兰德利并不是没听说过，如果因为被心怀恶意的男性伤害过，而导致其讨厌男性的话，自己就得重新考量，是否应该让长公主回到王城，失去纯洁之身的长公主没资格成为人人敬仰的对象，否则是对皇室的侮辱。

得诛灭那些亵渎长公主的男人全族，至于长公主，只能将其软禁在海岛上，让其度过一生了。

刚才还高兴不已的心瞬间冷却，布兰德利有种从高处狠狠摔下来的心痛。

猜到布兰德利在想什么，亚多尼斯敲了敲桌子，令布兰德利回过神。

「布兰德利，我知道你在想什么，收起不敬想法，上午授勋时我问过皇姐的名字，她现在叫卡米拉·佩西亚。」

「佩西亚？血族的那个佩西亚？」

「是的，她现在是佩西亚伯爵家的二小姐，从很小的时候，就被血族的佩西亚家族收养。传闻佩西亚家的长女厌恶男性，我想皇姐的性格应该是受佩西亚家长女感染。」

「这可真是……」

感到为难，布兰德利来回抚摸下巴。

如果长公主厌恶男性的话，自己和其他大臣们就很难将长公主与亚多尼斯撮合在一起，先不说帝国亏欠长公主亏欠了太多，首先再怎么说，那也是帝国的长公主，先皇第一位妻子的后代，有着绝对正统的皇室地位，自己身为臣子，不可能逼迫的太紧，更不用提长公主殿下与自己看着长大的亚多尼斯不同，同样的话自己可以对亚多尼斯说，但很多时候无法对长公主开口，彼此的熟悉度远远不足，万一引起争执，那就糟糕了。

思考许久，仿佛突然想起了什么，布兰德利瞪大双眼，抽了口凉气。

「嘶——陛下，如果您告诉长公主，您的真实性别呢？只要让长公主殿下知道您是女人，殿下对您的厌恶感自然会消失不见。」

砰、砰。

煞有介事的，亚多尼斯拍了两下桌子，示意布兰德利住嘴。

「喂喂喂……布兰德利，当初在宫殿里的时候，你不是最反对我表明身份吗？还说什么女王不足以服众的话，怎么到这里就改口了？这世界上知道我使用伪装术的人只有你和我，连维纳都不知道我其实是女人，万一皇姐泄露了这个秘密，蔓延开的速度绝对比布兰德利你封口更快。」

「唔呃……」

布兰德利一时语塞，确实，比起两名女性该怎么生育的问题，亚多尼斯其实是女性的秘密被泄露更要命。

「好了，这件事到此为止，」拍了拍手，亚多尼斯转移话题，「和那边的谈判安排的怎么样了。」

「那边收到了我们的信函，承诺两天内给予回复。」

「有回复就好，这次不论如何都要和它们做个了断。」

看来自己的陛下并非因为恶魔心神不宁，布兰德利松了口气。

「那长公主殿下……需要把殿下接到宅邸来吗？」

「不必，我听闻她们在郊外买了宅邸，让卡尔安排些士兵，定期在那附近巡逻即可。」

「是，那么，臣告退了。」

「等等。」

当布兰德利放下心，站起身准备离开的时候，亚多尼斯突然大声叫住布兰德利，让布兰德利心头一颤，以为发生了要命的大事。

「臣在。」

「呃，布兰德利，命人在海边正对着月亮的地方，为爱神修建神殿，风格尽量庄重一些，要拿出尤弥尔神殿对尤弥尔女神的规格。」

「爱……爱神？」布兰德利差点以为自己耳朵出了问题，直到看见亚多尼斯脸上的认真后，才勉强自己相信，「陛下，为什么要建立爱神的神殿？」

「别管这么多，我自有安排，这是命令。」

「臣……知道了。」

一脸奇怪的，布兰德利退出房间。

◇

「嗯，这样就完成了。」

位于地下储藏室内的伊丝将足有拳头大小的球形动力核心对准灯光，稍微对比了一下放在铸造台上，作为大小参考的10042型与10043型动力核心，满意的点点头。

「大小也完全合适，接下来只要安进身体里就没问题了。」

将作为参考的两个动力核心收进仓库，伊丝拿起刚刚制作完毕的两枚动力核心，转身走向正为两名神造天使穿衣服的拉克西丝，由于不知道两名无法行动的神造天使是动力核心还是魔力回路出了问题，伊丝只能采用排除法，一个一个的尝试、

如果是魔力回路出问题的话，自己就没办法了啊。

「拉克西丝，你那边准备好了吗？」

一边想着这样的事情，伊丝一边瞥了眼房间角落的两个木桶，现在木桶里装满了黑色污水。

无法行动的数年时间里，两位神造天使身上积累了大量灰尘，于是便让拉克西丝替她们清洗掉身上的污垢。虽然一开始担心宕机的神造天使不能碰水，但事实证明，自己的担心完全多余，神造天使和机器人不同，按照拉克西丝的说法，即使神造天使的动力核心接触到水，也不会出现短路之类的问题，有趣的是，伊丝提到『短路』二字的时候，拉克西丝还一脸迷茫的问『短路』是什么意思。

停下为妹妹扣上睡衣的动作——替换动力核心前，需要把旧有的动力核心取出来，伊丝便通过动力核心上的序列号，得知这两位神造天使与拉克西丝的关系，分别是特丽诺20499型和特丽诺20500型——拉克西丝转过身，点了点头。

「是的，已经清理完她们身上的灰尘，吾主随时可以替换动力核心。」

「我知道了。」

来到平躺在床上的特丽诺20499和20500型面前，伊丝深吸了口气，可妮莉娅之馆的地下远比地上空间大得多，自己从传送门抵达的储藏室，仅仅只是众多地下储藏室中的一个，而自己现在所处的地方，则是一个摆放了三张手术台般大床的宽阔房间。可妮莉娅生前似乎也研究过神造天使，证据是自己刚来这处房间的时候，屋子里到处散落着恐怖的肢体残骸，不过那些残骸并非被拆解的神造天使，而是可妮莉娅想复制神造天使，结果以大量失败告终的产物。为了让房间不那么惊悚，自己把残骸全部收进了仓库。

「记得只要把动力核心放到胸口，就会自动吸收进去……」

礼貌地瞥了眼平躺在床上，如同睡美人的神造天使，伊丝低声喃喃着，与拉克西丝的蓝色长发与完美身材不同，这两名神造天使分别为粉色与绿色长发，不仅翅膀比拉克西丝小一圈，发育也让人遗憾，年龄只比自己大一点，和卡米拉相仿，当然，这是的年龄指外貌年龄，毕竟没人想知道神造天使的真实年龄。

按照过去给拉克西丝替换动力核心的方法，伊丝重复了一遍。很快，面前这名天使的身体起了反应，胸口散发出淡淡蓝光，主动将动力核心吸收到体内，而这便意味着，这名天使只是动力核心枯萎，体内的魔力回路并没有损坏。

只要不是内部魔力回路的问题就好。

伊丝稍稍松了口气。

「那么是另一个。」

如法炮制。

特丽诺20500型也同样是因为动力核心枯萎，失去行动能力，然而令伊丝不解的是，即使等待了一分钟时间，这两名天使也没有因动力核心得到替换立刻醒来，依旧一动不动的躺在床上。

「怎么还没有醒来……难道魔力回路损坏了？可魔力回路损坏，为什么还能把动力核心吸收进去。」

「呜……」

话才刚说出口，伊丝便意识到自己说错了话，旁边的拉克西丝因为自己的发言，全身肌肉紧绷，神色间也遍布紧张。

得赶紧让拉克西丝冷静下来才行。

伊丝瞥了眼全知地图，与最开始将两名天使当做死物不同，现在全知地图将她们识别了出来，名字一栏为两名神造天使的序号。

记得拉克西丝的名字是福音授予而来，天使没有自己的名字吗？

将无关紧要的疑惑抛之脑后，伊丝宽慰拉克西丝。

「不用担心，她们没有醒来，应该是魔力回路干涸太久，魔力需要一段时间才能充盈身体的缘故，只需等待一段时间，她们就能行动了。」

证据是两名天使的魔力正以汹涌势头增长，此外，20499型和20500型的等级差别极大，分别为43级和31级。

拉克西丝长长松了口气。

「呼……谢谢吾主，既然在我之后诞生，在她们没有主人命令的情况下，我拥有指挥她们的权利，我想待她们苏醒以后，一定能从另一个方面为吾主提供协助吧，她们分别是第四、第五位阶的战斗天使，比我更擅长战斗和守护。」

「嘛嘛，等她们醒来以后再说，还是让她们随本人的意愿行事，不必她们限制自由。话说回来，同样是战斗天使，为什么还分第四、第五位阶？」

「因为——」

拉克西丝还没来得及解释，刚从传送门内出来的卡米拉便碰巧打断拉克西丝发言。

「姐姐大人，索兰亚和她找的女佣到了，您出要去见见吗？我对这群人可以胜任女佣一职存疑。」

「已经到客厅了吗？」

「是的，索兰亚正在等您同意。」

「啊啊，我知道了，我现在出去。」让客人一直等在外面会显得失礼，伊丝对拉克西丝回以抱歉的微笑，「拉克西丝，我要去客厅一趟，如果她们醒来以后我还没回来，你可以直接带她们来找我。」

「好的，吾主。」

得到拉克西丝充满认真风格的答复，伊丝点了点头，离开地下。

（27/30）

第二十六章 为宅邸挑选佣人吧（下）！

此外，由于想到一些事情，伊丝挑选完女佣后，并没有直接将没被选中的人赶回家，而是让她们留下地址，方便日后联系。她们中的一些人只是和贵族出身的侍女相比不够优秀，本身素质并不差，这座贸易都市里有玛格丽特的分店，伊丝打算下午拜访一趟，如果那边缺人的话，自己就把这些没有工作的女性介绍过去。

面试时几乎所有女佣都回答，来到这座宅邸工作，是因为家中拮据，看中了伊丝开的高额薪水。根据她们的描述，自从亚多尼斯取消贵族制度，导致失去土地的贵族纷纷破产后，同样失去了工作的她们只好另谋出路，可这座城里已经不剩下多少贵族出身的有钱人，而那些非贵族出身的富商又有性骚扰的低俗癖好，不想被占便宜的她们只好依赖丈夫或家中父母，过着异常节俭的生活。衣服洗得发白，脸色营养不良，也都是因为生活费不足，包括那七名贵族出身的侍女，也同样如此。

「已经挑选完了的话，伊丝小姐，我就把剩下的人带回去了，负责宅邸安全的护卫我还在联系冒险者公会，那群浑身汗臭的冒险者见到女人就面红耳赤，短时间内恐怕找不到符合伊丝小姐您身份的护卫，还请伊丝小姐耐心等待一段时间。」

高兴地对伊丝挥了挥手后，索兰亚便打算离开，每成功介绍一人，索兰亚就能多从一人手中收取费用，这两天赚到的钱是她平时几个月的收入，昨天睡前，她差点从梦中笑醒。

「稍等一会儿，索兰亚小姐，护卫不需要再找了。」

「不需要了吗？」

「嗯，我已经找到合适的护卫了。」

可妮莉娅之馆并不算很大，加上本身相当于小型阿莱克西亚之塔，内部拥有一个和监控系统功能相似的水晶球，只需一个人盯着水晶球，便能从全方位监视接近宅邸的可疑人士，因此不需要太多护卫。

「真的不需要找了吗？护卫还是多一些更让人放心哦？」

「谢谢索兰亚小姐的好意，我们确实不缺人手了。」

索兰亚面露遗憾，「好吧，我知道了。那么有事情再联系我，我先带人回去了。」

「嗯。」

「伊丝小姐有空一定要记得我！」

「还有我！」

「回家的这段时间我一定会锻炼自己，争取下次伊丝小姐可以选我！」

虽然落选，但女佣们并没有灰心丧气，反而卖力地推销自己，眼中的燃起的希望和活力令伊丝莞尔。伊丝让玛丽和蕾菲娜给落选的女佣和园丁们每人分发一份小甜点，作为她们辛苦跑一趟的酬劳，这些甜点全部出自玛丽之手，因为伊丝觉得糖放的太多，所以一直放在仓库没有吃掉。

作为回报，女佣们用相当夸张的表情与吃相，几口将甜点塞进嘴里，嘴巴鼓成松鼠的同时，还不忘记用「噢噢噢噢！」这样的声音感叹，赞扬玛丽的甜点。

虽然好吃是好事，但还请不要一边擦拭眼泪，一边说这是自己第一次吃甜点的夸张发言。

在这之后，玛丽希望可以把以前制作的失败品甜点送给女佣们，伊丝以不能把不好的东西送给别人为由，允许玛丽下午制作出新的点心以后，和拉克西丝一起送到女佣们家里。仅仅只是一些砂糖和面粉的钱，和大家开心的样子比起来，显然后者更可贵。

到时候自己也顺带做一些礼物，送给住在可妮莉娅之馆附近的人吧，搬进新家以后，得处理好邻里关系才行。哪怕距离可妮莉娅之馆最近的住户在一百公尺之外。

按照索兰亚的说明，以可妮莉娅之馆为中心，周围一百公尺的空地都归可妮莉娅之馆所属，伊丝可以随喜好在上面搭建各种设施，这也解释了可妮莉娅为什么敢在地下大面积开发储藏室。

花了一番功夫送走索兰亚和落选女佣，伊丝终于有时间面对七名女佣和两名园艺师。

明明是贵族出生，却是面黄肌瘦的样子啊。

稍微打量女佣片刻，伊丝开始交代她们需要做的事情。当然，说是刻意交代，其实只是些和普通女佣无异的工作，诸如打扫卫生、清洗衣服以及制作一日三餐之类，由于有拉克西丝在，她们不需要随时跟在自己身边，做记录文书的工作。

至于园艺师，只需打理好庭院即可。中途伊丝被问到想要什么风格的庭院，不懂贵族情调的伊丝只能回答够干净就行。

「那么，我要说的就是这些，切记，除了主栋以外，庭院里的另外两栋房屋绝对不能进入，知道了吗？」

「「知道了！」」

七名女仆连连点头，不擅长一直摆出威严表情的伊丝微微松懈下去，对旁边的卡米拉招了招手。

「卡米拉，把衣服拿出来吧。」

「好的。」

低声咏唱咒文，卡米拉从黑洞般的储物魔法中拿出一件又一件女仆长裙，这是以拉克西丝经常穿的长版女仆装为基础，对大小做出了调整的女仆装，原本是为玛格丽特的工作人员准备，现在交给宅邸的女佣也没有什么问题。

「魔法咏唱者！？」

「难怪这么有钱……」

看见卡米拉使用魔法的女佣低声惊叹。

并没有将女佣们的惊叹放在心上，伊丝让蕾菲娜与玛丽从卡米拉手中拿过女仆装，将其按照一人三件的规则，一一发到每位女仆手中。

「今后在宅邸工作的时候，必须穿这件衣服，当然，工作结束以后，你们可以穿自己喜欢的服装。」

「这……这些衣服是我们穿的吗？」

感到不可思议的，双手捧着女仆装的女佣张大了嘴。

其他人则以仿佛在感受布料的动作，抚摸着衣服，一些人甚至用脸颊轻轻蹭女仆服。

「好柔软，和我以前侍奉的贵族大人用的布料一样。」

「这是浣绢吧？一定是涣绢吧？！一匹就能卖好几枚银币！」

「要是不小心擦破了怎么办，这么精美的成衣，肯定要赔好几个月的薪水……」

「简直可以当正装了。」

「……被解雇以后要还给小姐您吗？不会说要我们把衣服的钱赔给您了才能走吧？」

喂喂，还没开始工作就想着被解雇啊。

强忍内心的吐槽欲望，伊丝以和煦微笑摇了摇头。

「这些是你们在宅邸工作的必需品，不需要花钱，如果在这里工作超过半年，衣服就归你们所有。另外大小不合身的话，可以在我这里换适合自己体型的女仆装。」

「不、不用了！不合适我们自己可以改！」

仿佛在害怕伊丝会把衣服抢回去一样，女仆们连忙摇头，紧紧抱着怀中女仆装。有趣的是，在女仆们感叹女仆装的时候，伊丝听到了「这些衣服比甜点值多了」的低语。

伊丝表情一僵。

说起来，刚才分发甜点的时候，自己只给落选的女佣与园艺师发了甜点，并没有给这七名成为正式女仆的女佣发。

她们刚才之所以一直看着落选女佣，原来是想要甜点吗？

伊丝轻咳两声。

「咳哼，除了必要的一日三餐，只要我们住在这里，每天下午就都会给全员发放免费甜点。」

「姐姐大人，改成一周一次比较好，不能太纵容她们。」

卡米拉悄悄在伊丝耳边说道。

「唔……不，我收回之前的话，还是改成三天一次甜点。」

「真的吗？」

「只要工作就有甜点？」

「那可是有钱人家才能吃的东西啊……记得以前在贵族大人家里工作的时候，有一个男仆因为偷吃甜点，被打断了腿。」

「这是天堂吗……」

「笨蛋，好处有多少，不好的地方就肯定有多少啊，没看见报酬是一金币吗，这是正常薪水的三四倍啊。」

被同伴提醒，一名较为成熟，大约在二十七到二十八岁左右，看起来十分可靠的女仆担忧地问。

「小姐，我们到现在都没看到老爷，请问老爷现在是出门了吗？」

老爷？

伊丝先是愣了一瞬，然后才回过神来，这些女仆大概是把家主当成另有其人了吧，毕竟异世界里男尊女卑的现象十分普遍，很少有女性当家作主。

「如你所见，我就是家主，」伊丝把手放在胸脯上做自我介绍，「我叫伊丝·恩雅，是尤弥尔教会的红衣主教，你们需要侍奉的人里没有男性。此外，我要求你们把宅邸里的其他人也当成家主对待，我和伙伴间没有上下关系。」

「好的！」

不知为何，在听到『需要侍奉的人里没有男性』的时候，伊丝总有种这些女仆松了口气的感觉，思考了一会儿后，才微妙地抬起眉毛。

难道这些女仆把自己开出高于市场价三四倍薪水的原因，看成是要提供『那种』服务了吗？

即使抱着这种觉悟也要来应聘，到底是多缺钱啊。

看出了伊丝的温和，另一位女仆慌忙问道。

「那需要为您的伙伴提供血液吗？我听说血族会吃人……」

「噗嗤。」

伊丝身边的蕾菲娜没忍住笑出声，而因为蕾菲娜是血族，刚才提问的女仆害怕似的抖了抖，肩膀也缩成一团。

伊丝笑着摇手。

「当然不需要提供血液，我的伙伴对血液要求很严格，除非你们营养不良的状况得到改善，否则我们不会打你们的主意。另外，我们会对提供血液的人额外支付报酬，价格以银币为单位。」

「咕唔。」

所有人一齐吞咽口水，将这个动作理解成女仆们心动了的伊丝不禁心生得意，然而女仆很快便把伊丝的得意粉碎。

「不会是一桶一银币吧……」

「哈啊？」

那是什么程度的恶魔啊！

「怎么可能！看这里，」想生气又忍不住觉得好笑，伊丝从口袋里拿出一根干净试管，「看到了吗？只要把它装满，一次一银币。」

「这么小的杯子，岂不是一下就能得到一金币？」

「确实如此，但比起你们一个月就有一金币的薪水来说，贡献血液的金币不就显得很少了吗？」

而且自己也不会找这些女仆取血，说到底，自己对她们说血液可以在自己这里换成银币的原因，是为了消除她们对血族的恐惧。佩佩因为挑剔，不会找营养不良的她们索要血液，比自己还温柔的蕾菲娜也同样不可能找到她们。

「说的也是……但我们不嫌弃钱多，请伊丝小姐尽管来找我们吧！」

这些女仆绝对穷怕了啊……

伊丝无奈地叹气。

「是是，前提是你们得再强壮、再健康一些。好了，我该说的说完了，你们还有什么想问的吗？」

「我！」一名个头和玛丽差不多，年龄也最小的女仆举起手，「伊丝小姐，我想知道我们住在哪里，索兰亚小姐说您给我们提供了住的地方，但我想住在不漏雨的——」

这名女仆的话还没说完，便被那位二十七、八岁的成熟女仆捂住嘴，接着成熟女仆对伊丝赔笑道。

「对不起，伊丝小姐，您愿意给我们提供住所，我们已经很感激，不必把这孩子说的话放在心上。」

由于听到「我再也不想和那个酒鬼住在一起了」、以及「只要把漏风的地方用泥巴糊住就好」这样的小声，伊丝只好再次说明。

「你们可以住在这座宅邸一楼的空房间里，虽然一楼房间不多，可能要两个人挤一间房，但保证不会漏雨和透风。」

宅邸的结界并没有守护佣人住的别栋，所以别栋早已在岁月摧残下垮塌，不过，即使别栋没有垮塌，伊丝也不打算让女佣们住在那种简陋的地方，所谓别栋，只是一座简陋平房，因此伊丝想把被可妮莉娅当做仓库的两座楼腾出一座，将其作为佣人居住的地方以及特殊使用。

成熟女仆皱起眉。

「和小姐您住在一栋楼吗？佣人和主人住在一栋楼，会降低外人对主人的评价，您给了我们这么好的待遇，我们就算住在马厩里也没有怨言。」

「啊啊，没关系，我很快就会腾出别栋，在那之前，你们先住在这里，当然，你们也可以选择在结束工作后回家。」

「我宁可睡大街上，也不想再和那家伙住在一起，我受够了。」

「就是就是，因为找不到工作才一直忍着他，现在终于可以和那家伙永别了。」

一些已婚女佣似乎长期受到丈夫压迫的样子。

每个家庭都有自己的烦恼吗？

一边想着这样的事情，伊丝一边结束最后的说明，很快，在女佣们对未来充满希望的目光里，伊丝对她们下达第一个任务。

享用午餐。

（29/30）

-----------

*这个月终于有机会进月票榜前20了，求月票～冲鸭～！

第二十八章 迷诱果

｢虽然很想测试一下你们的实力，不过现在现在有更重要的事情，克洛莉斯、艾诺丝，你们是留在家里，还是和我一起出去？｣

为特丽诺20499型与特丽诺20500型取名后，伊丝便告知同伴，自己需要出门一趟。

这两天一直把心思放在可妮莉娅之馆，以至于耽误了许多事情，首先是自己要去威弗列德城内的玛格丽特分店。芙兰扩张分店的速度太快，自己担心人员素质上会出现问题，如果分店人员的粗鲁言行导致玛格丽特风评降低的话，那就糟糕了。

其次是玛丽的身世，自己要带着玛丽在周边转转。与卡米拉对双亲没有感情不同，玛丽自身有寻找双亲的想法。尽管已经从蒂娜那里知道，玛丽的紫色眼睛来自一个叫做魔族的种族，而那些魔族生活在海的另一边，一定要出海才能找到魔族，但无法否认的是，也存在出海后发现玛丽的双亲其实还在阿莱克西亚大陆的可能，如果玛丽的双亲——至少也是与玛丽有关系的人，没有来过阿莱克西亚大陆的话，玛丽自然也不可能出现在这里。

如此一来，自己需要做的就是带着玛丽去人流量大的地方，如果有人曾经见过玛丽异色瞳与半精灵的特征，就一定会认出玛丽来，进而提供一些当时的情况，比如是谁抱着玛丽，对方的特征怎样等等，有线索的话，寻找起来就不会像大海捞针一样困难。

当然，自己还能顺带完成一些事，比如询问玛格丽特分店里有没有多余的工作岗位，自己把那些落选的女仆介绍过去。此外，自己还要买一些园艺师会用到的工具，刚才园艺师们拿出自备工具的时候，自己注意到它们已经使用了很久，遍布锈迹不说，厚手套上也到处是破洞，让佣人拿着那样的工具工作，自己会良心难安，所以打算去市场购置新的工具，女仆们都有每人三套的女仆长裙，园艺师什么也没有就太可怜了，有种区别对待的感觉。

当然，为了防止女仆们提到过的园艺师可能利用购买工具，牟取不正当利益，自己打算把工具和女仆装一样，先借给园艺师使用一段时间，等这段时间过去后，再把工具送给他们。

说来也许有自夸的味道，一个月一金币两银币的酬劳，已经超出市场价三四倍，伊丝觉得只要自己不解雇他们，他们就肯定愿意在宅邸干一辈子，不会做些占小便宜的动作。

除了以上两件事，伊丝还打算去周围邻居家拜访，来的时候自己注意到这片地方十分偏僻，住在周围的大都是种地与散养牲畜的农户，昨天他们用十分担忧的视线看着买下可妮莉娅之馆的自己，所以自己猜想，这里面也许有很深的原由。如果和农户们搞好关系的话，女仆们就能直接从他们手里购买当天需要的食材，省去来回跑路的时间。

｢主人大人，我也要一起出去吗？｣

｢嗯，玛丽要和我一起，其他人呢？｣

伊丝回头看向卡米拉与依蒂丝。

｢姐姐大人，我想留在宅邸找您之前说的魔法武器铸造书，另外宅邸里不留一个可以坐镇的人，我有些不放心。｣

｢你要去哪？｣

比起卡米拉的直接回答，依蒂丝选择向伊丝询问目的。

｢去拜访周围的农户哦。｣

｢啧，那种麻烦事还是你去做吧，搞不懂你为什么总想和这些不起眼的小角色打好关系。｣

｢是佩佩太瞧不起人啦，这种话还是少说比较好哦。｣

伊丝苦笑着朝依蒂丝伸手，试图摸依蒂丝的脑袋，结果被依蒂丝拍掉，轻哼一声后，转身离开餐厅。

｢蒂娜和蒂芙尼呢？｣

｢妾身要考察人类的生活。｣

｢一起。｣

只有**组吗？

总感觉会被路人当成姐姐带着三位妹妹一起出游，伊丝看向剩下的天使组——蕾菲娜肯定会留在依蒂丝身边，所以伊丝没有过问——虽说自己在一开始就问了克洛莉斯与艾诺丝要不要陪同，但二人并没有给予自己回答，而是询问似的把目光放在拉克西丝身上。

｢宅邸不能没有护卫，我留在这里，你们和吾主一起，让吾主更多的了解你们。｣

｢了解，以上。｣

｢好……好的。｣

很快做好人员分配，伊丝与幼年组的三人、克洛莉斯以及艾诺丝离开宅邸，来到仅仅只是把泥土夯实的乡间小路上。虽说从市中心到可妮莉娅之馆的路较为宽阔，允许马车单向通行，但从可妮莉娅之馆往后，土黄色的乡间小路便变成仅能让两人并肩行走的窄道，道路两边则是农户们种植的农作物，现在还是白天，可以看见不少农户戴着斗笠在水田里劳作，至于他们侍弄的作物，是一种茎秆看上去和水稻相差无几，顶端结出来的却是像葡萄一样、散发清甜果香的紫红色水果，外表相当诱人。

｢味道不错的样子，可以尝一个吗？｣

｢美味。｣

｢喂喂，不要摘下来了以后再问能不能尝啊！｣

自己与玛丽走在最前面，所以没能第一时间阻止位于队伍中央的蒂娜和蒂芙尼，等注意到的时候，二人已经从水田里拔出名为『迷诱果』的植物，彼此分享起来。

品尝到美味的笑容虽然可爱，但这是别人辛苦种出来的果实啊。

一边不客气地把葡萄大小的迷诱果塞进嘴里，蒂娜一边如同在驱赶虫子般朝伊丝挥手。

｢只要付钱就可以了吧，这点道理，妾身还是略知一二。｣

｢嗯，付钱。｣

｢先不说要征得对方同意后才能买卖，首先蒂娜和蒂芙尼你们根本没钱吧。｣

｢加油。｣

对伊丝竖起拇指，蒂芙尼丢掉已经被摘光果实的迷诱果茎秆，微微皱起眉。

｢唔……刺刺的味道。｣

这两个家伙。

没有客气，伊丝对蒂芙尼与蒂娜各自施以手刀。

｢痛。｣

｢呜……等妾身找回魔王的力量，妾身一定要让伊丝你也尝尝手刀的滋味。｣

｢不可能有这天啦，好了，这里的主人来了，蒂娜和蒂芙尼得好好道歉才行。｣

在自己教导蒂芙尼二人的时候，一直注意着自己这边的农户们一边呼喊，一边往自己这边跑来——如果不是考虑到对小孩子教育不好，自己已经拔腿跑掉了。

｢喂，你们在做什么！｣

最先跑过来的农户大声朝伊丝一行喊道，令伊丝意外的是，比起呵斥，这名农户脸上更多的是着急与担忧。

伊丝面带歉意的对农户弯腰道歉。

｢对不起，我家的孩子不懂规矩，擅自把你们种的水果**，我们会以三倍的价钱作为赔偿，还请原谅我家孩子的无礼。｣

｢等等，迷诱果呢？迷诱果在哪里？｣虽然在听到三倍价钱赔偿的时候愣了一瞬，但农户还是很快把注意力移开，看向已经被蒂芙尼丢在地上的植物茎秆，接着仿佛看见了某种恐怖东西般，惊恐地张大嘴，｢你、你们不会把迷诱果吃掉了吧？｣

｢看见蒂芙尼吃掉了，以上。｣

｢蒂芙尼还有蒂娜……确、确实是她们吃的……｣

｢骗人的吧！？｣

紧跟在这名农户后面，其他农户也都露出震惊神色，慌忙的乱作一团。

｢女神大人在上！她们把迷诱果生吃了！｣

｢得赶快找治愈师大人。｣

｢快来人！把牛车牵过来！这里有人生吃了迷诱果！｣

看来这个叫迷诱果的东西不能生吃，难怪蒂芙尼多吃了几个以后会给出『味道刺刺的』的评价，大概是迷诱果里有某种毒素吧，不过蒂芙尼本身是史莱姆，既不会生病也不会吃坏肚子，而蒂娜拥有魔王的强韧身体，和蒂芙尼一样不会中毒。

｢请问这个叫迷诱果的东西有毒吗？｣

｢岂止有毒，根本不是用来吃的东西，数量多了连巨食人魔都能毒死！｣

｢因为有毒才特意种在这种偏僻地方，结果没想到还是有人吃了，这可怎么办，要是城主大人追究我们的责任……｣

｢这、这位小姐，还请您不要把今天的事情说出去，您家孩子需要的治疗费我们会想办法凑齐，请务必放过我们！｣

情绪激动地，农户跪下来向伊丝道歉，但一头雾水的伊丝并没有允许农户这么做，悄悄以风魔法将农户身体托起。

｢我家的这两位孩子天生不会中毒，请各位不要这么激动，蒂芙尼、蒂娜，快和大家道歉。｣

｢对不起。｣

｢姆，看在伊丝的份上……好吧，对不起，擅自拿了你们的东西，我以塔尔塔诺斯的名义向你们道歉，承诺今后会对你们做出补偿。｣

｢不会吧……居然真的没事。｣

｢这可是连牛吃了都能毒死的成熟迷诱果啊。｣

｢啊啊，太好了，我都以为我要被关进大牢了，好不容易才得到修曼城主大人的种植许可，要是传出毒死人的消息，肯定会被城主大人命令拔掉啊。｣

看到蒂芙尼与蒂娜没事的样子，不少人都长长松了口气，只差一屁股瘫坐在地上。

最开始的农户大叔则一边嫌麻烦似的挥手，一边让围过来的其他农户回到原来的岗位上。

｢呼，还好没事，吓我一跳，好了好了，没事了就赶紧走吧，这里不是小孩子待的地方，下次别再随便偷吃东西了。｣

｢那个……其实我们是最近搬到那边那座宅邸的住户，想拜访周围邻居，所以才来到这里，一些小礼物，不成敬意。｣

说明来意的同时，伊丝将装了小点心的纸袋递给农户大叔，但农户大叔并没有收下，而是一脸不可思议地惊叫出来。

｢什么？！你们就是昨天搬进可妮莉娅大人宅邸的人？｣

｢竟然是可妮莉娅大人的弟子，难怪身边跟着天使。｣

｢大人要去我家坐坐吗？我现在就让内人准备好酒好菜！｣

｢我去把家里的牛杀了！｣

｢我也去！｣

原来这群人确实和可妮莉娅之馆有关系啊。

伊丝在内心暗自感叹，昨天发现农户们看向自己的担忧目光时，自己就猜想到，可妮莉娅之馆对这些农户应该有特殊意义，比如可妮莉娅曾利用可妮莉娅之馆能小范围改变天气的特点，在干旱时节为农户们降雨之类。

要是让农户们把家里唯一的耕牛杀掉招待自己，自己会过意不去，伊丝叫住那些面露喜色，蹦跳着往家跑的农户，顺带询问了迷诱果以及可妮莉娅与农户的关系。

根据农户们的说法，这种名为迷诱果，会发出好闻味道的植物，在诺塔帝国属于和四阶魔法卷轴同级的管制品，只有经过帝国允许，才可以种植与交易，否则一律视为违法。

严格管制，是迷诱果的特殊性质使然，除了有毒以外，在一些使用黑暗系与亡灵系魔法的魔法咏唱者手中，迷诱果里的汁液可以加工成一种精神药物，让食用者变成失去自我意识、只按他人命令行动的人偶，加上迷诱果本身还有吸引低级恶魔、使之发狂的特性，如果不是迷诱果还有作为中、上级魔法药原料的资质，诺塔帝国早就禁止任何人种植迷诱果。

在如今的威弗列德城城主修曼上任后，曾禁止这些农户种植迷诱果，但这片土地因为长期种植迷诱果，已经变成除了迷诱果，其他任何植物都无法生长的地方，为了生存，这些农户只好通过各种方式，请求修曼城主许可，在许下大量保证，缴纳足量税金后，他们才被允许重新种植，所以当他们看到蒂娜与蒂芙尼吃掉迷诱果以后，才会露出那种绝望神色，如果有人因迷诱果而死，他们就再也没有种植迷诱果的可能。

总而言之，迷诱果是一种十分危险的果实。

至于可妮莉娅之馆与他们的关系，则和伊丝的猜想一样，过去可妮莉娅利用宅邸，为附近农户解决了诸如旱涝灾害、魔物袭扰的问题，同时还在一定程度上改善了土壤肥力，所以农户们都很感激可妮莉娅，将可妮莉娅当成土地神一样的存在对待。

｢有可妮莉娅大人的弟子在，我们就又能年年丰收了啊，哈哈哈，一定要拿出祭典的势头欢迎可妮莉娅大人的弟子才行！｣

｢今年要把前几年亏的钱都赚回来！｣

｢得好好招待可妮莉娅大人的弟子大人！｣

｢不用这么隆重也可以啦……｣

不如说务必不要这么隆重。

花了足足十分钟，伊丝才绞尽脑汁、使出浑身解数，劝住农户没有把耕牛宰掉，不过像熏肉、牛奶和鸡蛋这种东西，因为怎么都无法拒绝，伊丝便只好收下。

之后就买一些农具送给他们当谢礼吧。

｢玛丽，要走了哦。｣

｢我马上就来～啊咧？｣

玛丽一脸疑惑的样子让伊丝下意识追问。

｢怎么了？｣

前者皱起眉毛，犹豫地说。

｢刚才那边的田里有一个一直盯着我们的人，主人大人叫我的时候，我只是回了一下头，现在就看不到了。｣

｢应该是普通农户吧，妾身什么也没感觉到。｣

｢不，和农户先生们不一样，他给我一种很奇怪的感觉……｣

｢克洛莉斯和艾诺丝呢？有看到玛丽说的人吗？｣

｢没有检索到可疑对象，以上。｣

｢我、我也没有看到……｣

克洛莉斯依旧以不带感**彩的声音回答，艾诺丝则慌慌张张的附和。

｢是么。｣

打开全知地图，伊丝看向玛丽指向的位置，但就像其他人说的那样，农田里只有正在劳作的农户，并没有玛丽形容的可疑人士。

应该是玛丽的错觉吧。

将这件事记在心里，伊丝与面露不舍之情的农户挥手告别。

--------

*虽然加更结束了，但这个月最后几天终于站在月票榜上了，所以就决定一直加到这个月结束啦～

第二十九章 传承的记忆

与农户们打完招呼后，伊丝便与天使组和幼^女组一起来到市中心，尽管路途遥远，众人靠步行走了足足三十分钟，但不论天使们还是玛丽与蒂娜，体力都受等级影响，比常人高出许多，所以除了身为治愈师的蒂芙尼以外，没有人面露疲态。

至于蒂芙尼，虽然一开始向伊丝提出想被背着走的请求，但第四位阶天使克洛莉斯出于责任感，接过了本来交给伊丝的任务，以公主抱的姿势，将蒂芙尼抱在身前，导致蒂芙尼陷入异常的害羞状态，最终还是决定靠双脚走路，也就是这时候伊丝发现，蒂芙尼的体力其实足够她走完很长一段路，以前之所以要自己背着走，只是因为懒。

｢也就是说，第四位阶天使的克洛莉斯和第五位阶的艾诺丝之所以等级差这么多，是因为克洛莉斯在训练上更努力，而不是从出生开始就决定好的吗。｣

前往玛格丽特分店的路上，伊丝开始了解新来的两位天使。

｢艾诺丝太胆小，以上。｣

｢什、什么啊，我只是不想成为军天使……｣

有着绿色长发的艾诺丝一边啪啪地扑腾翅膀，一边大声抗议，艾诺丝的害羞似乎只对陌生人使用，在身为姐姐的克洛莉斯面前，艾诺丝说话虽然还是给人断断续续的感觉，但语气中的怯懦会少许多。

伊丝现在正在进行的话题，是为什么克洛莉斯与艾诺丝出生序号只差一位数，可等级却差了13级。按照两人的说法，神造天使确实会由于制造时使用的材料不同，身体素质上有很大差异，但材料对等级的影响并没有多少，彼此间的差距最大也不会超过三级。克洛莉斯之所以比艾诺丝等级高这么多，单纯是因为艾诺丝不喜欢战斗，而克洛莉斯总是会完美执行命令，后天训练导致的等级差逐渐拉大。

至于第四位阶天使与第五位阶天使同样为战斗天使，却要分成第四与第五位阶的理由，则是因为战斗天使有详细的责任划分。第四位阶的战斗天使负责对异种族的战斗，而第五位阶的战斗天使负责管理与惩戒违反神之国律法的天使，简单来说就是一个对外，一个对内。因为很少有天使违反律法，所以第五位阶的战斗天使多数时候都在消磨时间，是一个很适合米虫的职位——自己没有指责艾诺丝的意思，毕竟如果没有特别的志向与抱负，在能偷懒的情况下，人们都会选择偷懒，天使和人类并没什么本质上的区别。

｢那克洛莉斯和艾诺丝还记得动力核心枯萎以前发生了什么吗？我是指神之国去了哪里，你们又为什么会被埋进遗迹。｣

｢这个……｣明明在思考，克洛莉斯脸上却完全看不到思考神色，连皱眉的动作都没有，伊丝不禁怀疑，制作克洛莉斯的第一位阶天使，是不是忘记了给克洛莉斯安装表情机能，｢监督……圣战，以上。｣

｢这样说我听不懂啊。｣

｢我们……我们是在圣战中被打败了……所以才留在这里……｣

要是艾诺丝的声音再幼一些，身高也变成和蒂娜差不多大小的话，自己会有种真的变成了妈妈的感觉吧。

伊丝不禁看向比蒂芙尼还矮一点，和八岁幼^女相差无几的蒂娜，察觉到伊丝视线，后者不满地皱起眉。

｢妾身有种被冒犯的感觉。｣

｢我只是在想蒂娜很可爱哦。｣以微笑敷衍过去，伊丝将话题拉回正轨，｢圣战？那是什么？｣

｢人类与吸血鬼的战争，以上。｣

｢欸，那时候神之国还没有离开吗？｣

｢没有检索到相关信息，判断为神之国是在克洛莉斯和艾诺丝失效后离开，以上。｣

｢原来如此。｣

伊丝若有所思地点头——虽然还是一头雾水。

拉克西丝曾经说过，神造天使即使在战斗中被拆散，灵魂也会回归到神之国的核心水晶，等待第一位阶天使发现并重新制造躯壳，以此获得重生。如果神之国是在克洛莉斯和艾诺丝被击败后才搬走，理论上说，二者的灵魂应该早已回归到核心水晶，而不是现在还站在这里。

不，也有可能是动力核心枯萎不会导致灵魂离开躯壳，只有身体严重损坏，才会引发灵魂回归核心水晶的机制，如果是这样的话，就解释得通了。

想到这里，伊丝不禁叹了口气，自己原以为可以通过克洛莉斯她们知道神之国去了哪里，现在看来，她们和拉克西丝一样，在神之国搬走以前，就失去了与外界的联系。

紧跟在克洛莉斯话音后面，蒂娜不屑地撇嘴。

｢圣战不过是神明间的游戏，你们只是被神利用了，在那群家伙眼里，你们和棋子没有两样。｣

｢主人，她是？｣

｢不、不能对女神大人不敬！｣

两位天使一起对蒂娜投去敌意，而后者并没有把两位天使放在眼里，随意地挥手。

｢我不过是说了事实，老实说，我觉得你们很可怜。｣

｢要求收回刚才的话，警告一次。｣

｢侮辱女神大人……我也不能当做没有听见……｣

克洛莉斯从储物魔法里抽出外形很像东洋刀的长剑，而艾诺斯则拿出外形仿佛把法杖与长枪合二为一的枪杖，具有长枪枪尖的同时，在靠近杖尖的部分，镂有一颗拳头大小的宝石，宝石两边还有伸出的白色翅膀型装饰，如果不是枪尖刃部反射出的锐利光芒，向人们诉说这并不是好看而已的话，伊丝会把它当成cosplay的道具。

｢那边在做什么？｣

｢怎么感觉要打起来了。｣

｢是天使欸。｣

｢肯定是街头艺人一类的家伙吧，那群家伙就喜欢像这样吸引人眼球。｣

｢但她们手里的武器不像道具……｣

看见武器的人们开始议论。

要是把卫兵招过来，处理起来会很麻烦，伊丝先后压下克洛莉斯与艾诺丝的武器。

｢同伴之间禁止打架。蒂娜，就算你说的是事实，也应该考虑什么该说，什么不该说。｣

｢可——｣明明想说争辩的话，但就像是被什么东西敲醒了一样，蒂娜突然怔住，低下头的同时，悄悄捂住嘴自言自语，｢不……那不是我想说的……｣

｢蒂娜，怎么了？｣

察觉到异常，伊丝关切问道。

｢……妾身刚才没有想讥讽天使，但不知怎么就突然说出来了，好像身体自己动起来了一样。｣

如果是蒂芙尼说这句话，自己会当成谎言，但蒂娜并不是喜欢撒谎的人，伊丝放低身子，视线与蒂娜平齐。

｢蒂娜有线索吗？｣

｢魔王不可能被精神控制，应该是历代塔尔塔诺斯的记忆在影响妾身，也许是妾身接收传承的速度太快……对不起，伊丝，妾身要减缓吸收传承的速度了。｣

｢嗯，只要蒂娜没事就好，实在不行的话，蒂娜可以和我们一边旅行，一边消化传承。｣

｢不，必须要尽可能快的完成，妾身担心时间拖得太长，斯提克斯那边会拿出新的办法来对付妾身，如果她不顾那只羊头恶魔的性命，一心破坏『永冻结界』，赫蒂她们的处境就糟糕了。｣

｢这样吗……｣

如果斯提克斯出现在自己面前，自己倒是可以帮蒂娜把斯提克斯打败，但唯独在消化传承的事情上自己帮不上忙。现在自己一方能做的，只有等待蒂娜吸收完魔王传承，同时采取守株待兔的方式，随时注意威弗列德城几十公里外，位于海岸线上的竖瞳状黑洞。最近自己发现，竖瞳状黑洞处被斯提克斯手下的恶魔设置了幻象结界，普通人看那里什么都发现不了，但天生有着『看破幻象』被动的自己，只需飞行到高处，便能看见结界方向的变化。

｢明明你们在保护妾身，妾身却说了过分的话，对不起。｣

｢知错能改，原谅你，以上。｣

｢我……我也原谅你。｣

两位天使各自收回武器。

｢主人大人，卫兵先生好像来找我们了。｣

由于刚才的争执，道路尽头正有一队卫兵匆匆赶来。

｢快跑。｣

｢事到如今，逃跑反而会惹人怀疑啦。｣

伊丝一把揪住蒂芙尼后领，逃跑只会让卫兵追的更厉害，自己一行并没有做什么，只要好好说明情况，卫兵就不会为难自己，诺塔帝国的士兵不像赫尔斯王国一样，喜欢从普通平民身上搜刮钱财。

◇

｢原来是在巷战里拯救了民众的英雄大人，啊啊，不是械斗就好，虽然帝国不禁止随身携带武器，但如果在街上拿出武器打斗，先出手的一方会被判以重罪，还请英雄大人注意。｣

｢给你们添麻烦了。｣

｢哈哈，我们只是做了应该做的事情，能亲眼见到英雄大人，是我的运气，不过我一直以为，前两天在叛军手下保护了普通民众的人是一位脸上有刀疤，全身到处是伤痕的冒险者，没想到居然这么小，而且还都是女人，实在让我这个大男人汗颜。嘛，总之没事就好，那么英雄大人——不，英雄小姐，我们继续去巡逻了。｣

｢嗯，加油。｣

目送卫兵离开，伊丝松了口气，尽管自己拿出昨天亚多尼斯授予自己的英勇勋章后，卫兵们脸上的猜忌便瞬间消失，但与卫兵说话会让人紧张这点，并不会因此改变。

｢对不起……｣

蒂娜低着头道歉的样子，给伊丝一种她正耷拉着耳朵，夹起尾巴的感觉。

｢好啦好啦，这只是蒂娜的无心之举，不，应该说这不是蒂娜的过错，我们只要知道刚才那不是蒂娜的真实想法就可以了，克洛莉斯和艾诺丝也这么觉得，对吧？｣

手搭在蒂娜的白色圆帽上，伊丝安慰似的轻拍了拍。

｢不能擅自包揽过错，以上。｣

｢姆，抢台词。｣

蒂芙尼嘴巴弯成不满的へ状。

｢虽然不知道妈妈为什么说那是无心之举……但不是故意的话……确实不用放在心上……｣

｢嗯，这件事情就这么过去，前面是玛格丽特，那里有蛋糕一类的点心，可以吃个饱哦。｣

一边说着，伊丝一边指了指前方的一座建筑。与赫尔斯王国古朴且低矮的建筑特征不同，诺塔帝国大都是最近才修砌的房屋，楼层多在三层及以上，街边不时能看见正在修砌道路与新房屋的工人，整座城市都给人一种活力焕发的感觉。

｢啊……｣一副不可思议的神色，远远见到玛格丽特分店的玛丽瞪大双眼，低声呓语，｢主人大人……玛格丽特是这么豪华的地方吗？｣

｢奢侈。｣

如同玛丽与蒂芙尼说的那样，出现在众人眼前的是一座五层楼高的豪华建筑，墙体外刷有白漆不说，上面还遍布各种浮雕，乍一看甚至给人这是神殿的印象。

更重要的是，众人现在所处的位置是偏僻后街，看到的只是玛格丽特的背面，连背面都是如此，很难想象正面大门是何种气派模样。

｢玛格丽特？那是什么地方？｣

｢一个酒馆兼卖长靴和甜点的地方啦，嘛，现在看来，应该还提供住宿。｣

毕竟这五层楼不可能全是供人喝酒的地方，诺塔帝国人确实比赫尔斯王国人更富裕，但相应的，玛格丽特也不便宜，普通人没那么多余钱买玛格丽特。

就芙兰的汇报，去玛格丽特的人主要为三种，第一是家庭富裕的贵族与行商，他们去玛格丽特除了品酒以外，还有活跃人脉的想法，第二是有了重大收获，集体去玛格丽特庆祝的冒险者与普通人，虽说只有在诸如升职、猎杀到珍贵魔物时才会去一次玛格丽特，但因为基数庞大，所以他们才是最常见的一批人，第三则是嗜酒如命的酒鬼，这类人只要拿到一点钱，就会立马换成酒喝掉，虽说顾客就是上帝，不过在说到这批人时，伊丝明显从芙兰眼中感觉到鄙夷，据真红的悄悄话，芙兰的父亲就是酒鬼，所以芙兰很讨厌这类人。

从正门进去看看吧。

｢主人大人，看那里！｣

｢那里？｣

顺着玛丽所指，视野里出现一批或坐或蹲在玛格丽特后门、穿着破旧衣服的人，里面有超过一半都是还未成年或刚刚成年的孩子，全知地图显示，他们都有奴隶身份。

帝国没有废弃奴隶制啊。

值得一提的是，尽管从外表看，他们依旧有奴隶常见的营养不良状况，但脸上却没有放弃生活的灰暗神色，相反的，他们的神情给伊丝一种正在等待，或者说期待什么的感觉。

他们在等什么吗？

伊丝微微挑起眉。

第三十章 不时的小插曲

稍微思考了一会儿，伊丝展露出莞尔笑容。

看来玛格丽特的分店依旧沿袭着自己留下的习惯。

在凯尔特城的玛格丽特时，因为经常出现贵族客人没怎么动的食物，自己觉得直接丢掉太过浪费，所以便把它们保存起来，留到晚上关店以后，送给后街的流浪者们充饥。虽然当时还想过把剩餐剩饭给他们，会不会显得不太礼貌，但现在回过头看，那只是自己站在温饱不愁的立场上，对流浪者们而言，那是支撑他们生存下去的希望，有食物总比饿死强。

｢他们在做什么？｣

｢等救济食物哦。｣

和伊丝想到了同一件事，玛丽用开心表情回答蒂娜。

｢救济食物？伊丝说的玛格丽特不是酒馆吗？据妾身所知，赈济是教会的职责。｣

｢所以才要感谢主人大人，以前后街上总是能看到很多快要饿死的人，不过自从主人大人把当天剩下的食物留给他们后，那里就很少有饿到趴在地上，走不动路的人了。｣

在玛格丽特的时候，玛丽几乎天天都和真红她们一起为流浪者发放食物。一边挥舞着手，玛丽一边继续用兴奋表情为蒂娜介绍。

｢而且那些料理都非常～非常美味哦，不用担心像苦草根一样难吃。｣

｢玛丽……你不会吃过吧？｣

｢诶？没、没有哦。｣

嘴上说没有，但目光却不敢直视伊丝。

肯定在撒谎。

大概是那时候玛丽还没习惯一定会有下一餐的日子，害怕会没有下一顿，所以看见食物以后，哪怕不饿，也总想着往胃里塞吧，长期生活在饥饿环境里的人就是如此。

心生同情，伊丝宠溺地摸了摸玛丽脑袋。

｢我没有要责怪玛丽的意思啦，只是那些食物是给无家可归的奴隶准备，玛丽觉得没吃饱的话，可以随时去厨房做想要的料理和点心。｣

和吃不饱饭的奴隶抢食物，实在让身为抚养人的自己有种在虐待玛丽的感觉。

嘎吱——

说话的这段时间，玛格丽特的后门被人从内推开，如同发出了某个信号，原本或蹲或坐在门对面的奴隶一齐抬头，看到门内出现的人后，浮现欣喜之色，纷纷起身。

｢里面的人出来了，以上。｣

｢会是真红和芙兰小姐吗？｣

｢真红和芙兰她们还在克洛伊公国帮忙处理物资，不会到这里来啦。｣

不过这间分店内也确实有一位和真红与芙兰同期的员工就是了。

从全知地图上收回目光，伊丝带领伙伴来到靠近墙根，从不会阻挡别人行进的位置观察。自己来玛格丽特分店的目的是考察员工，虽说异世界人们对待奴隶的态度普遍很差，但至少在给奴隶发救济的环节里，自己希望员工们不要用过于鄙夷的态度，绝大多数奴隶并不是不愿意工作，而是即使工作了，所得也会被主人抢走。

而且说到底，玛格丽特最初的一批员工是社会地位比奴隶更低的堕魔者，芙兰也说过，后续招募的人手大都会是奴隶或者堕魔者出生，在这种情况下还对奴隶施以恶劣态度的话，其本身的素质就有待考量。

｢是女人。｣

蒂芙尼指着一位推出板车的员工，在这名女员工之后，又有两位男性员工推出一辆板车，在奴隶孩子们面前排开。

古铜色皮肤表明，为首的女性是威弗列德城本地人，全知地图显示她和她身后的两名男性都是堕魔者，而那两名男性甚至没有解除奴隶身份，精瘦的体型显示他们经常从事体力劳动。

应该是朴实的一类人吧，伊丝如此猜想。

最先出来的、大约在二十岁到三十岁之间的女性微笑着招了招手。

｢这是今天的份，虽然想多准备一些，但现在还是下午，客人没那么多，所以剩下的食物只有这些，抱歉。｣

｢我们只要有吃的就满足啦。｣

｢就是就是，自从绮莉姐你们搬过来以后，我们就再也不用从狗圈里抢吃的了。｣

｢不用担心被咬的日子真好啊。｣

｢绮莉姐又变漂亮了，明明已经二十五岁，却还没有人来娶绮莉姐啊，那些男人肯定眼瞎了。｣

｢绮莉姐是我的！你们谁也不许抢！｣

｢你太矮了，绮莉姐肯定看不上你，我才最适合成为绮莉姐的丈夫。｣

｢那边两个，你们管得太多了，｣双手叉腰，一副哭笑不得的神情，被称为绮莉姐的女性分别敲了敲两位男孩的头，｢连毛都没长齐就想着大人的事，那对你们还太早了。｣

另一名稍大一些，快成年的男孩疑惑问道。

｢绮莉姐，现在还没到晚上欸，以前不都是晚上才开饭吗？｣

｢今天有一位大人物要来玛格丽特，晚上我们没时间出来，所以现在提前发晚餐，对不起啊，来的太早，只有这么点料理。｣

｢没关系啦，反正我领到了，让那些来晚的人哭着饿肚子吧，连吃饭都不积极的家伙，还是饿死算了。｣

｢那下次你饿肚子的时候，不悄悄给你准备黑面包了。｣

｢不要啊！绮莉姐！我认错了！｣

｢好了好了，别贫嘴了，都排好队，还是按原来的规矩，如果有人插队或者抢别人的东西吃，会永远失去在玛格丽特领取食物的资格，都听到了吗？｣

｢｢｢是！｣｣｣

瞬间，不论大人还是小孩，全部开始排队，而且因为那句『永远失去领取食物资格』的话，没有人敢争吵或打架，整个过程相当有序。至于发放食物的女性和两名男性，态度也都十分不错，除了食物不是像自己以前那样，将保存完好的料理用不同器皿分装，而是将所有非汤类的料理全部混合在一个桶里外，并没有多大区别——非要找细节，那就只有奴隶们用来盛饭的碗不再是玛格丽特提供，而是奴隶们自己准备的、有破口的碗，不过这并不是非说不可的问题，自己经营玛格丽特的时候不在乎赚不赚钱，而芙兰她们必须要为玛格丽特能够运行下去，而从各方面减少不必要开支。

看来自己的担心是多余的，芙兰她们招募的人手没有任何问题。

伊丝悄悄放下心。

｢主人大人，我可以去帮忙吗？｣

玛丽指了指正在发放赈济的玛格丽特员工，伊丝则上下打量了一下玛丽，今天玛丽不再是昨天长袖外套的打扮，而是款式与蒂娜相仿，不过颜色偏粉的清凉系过膝连衣裙，加上头顶的圆帽，给人一种出游的大小姐的感觉。

以这种装扮去发放救济，会给人贵族大小姐来体验生活的印象，十分不礼貌，伊丝苦笑着摇头。

｢不行哦，玛丽现在穿的衣服太像大小姐了。｣

｢那明天换成普通人的衣服可以吗？｣

｢如果玛丽喜欢的话。｣

｢好～｣

那么，自己就得和玛格丽特分店的负责人打好招呼才行了。

想法刚落下，前方便出现不和谐的声音。

｢该死，我说那些食物都去了哪里，原来是发给了这些奴隶，你们这群奸诈的商人。｣

一名略显秃顶，挺着肚腩的矮小男人从后门出来，大摇大摆的走路姿势再加上傲慢语气，令人有种想冲上去揍他的欲望。

｢这位客人，只有玛格丽特的职员才能出入后门，你——｣

｢区区奴隶，给我闭嘴。｣

秃顶男人歪斜着细小眼睛瞥了男职员一眼，接着又以舔舐般的目光，打量那名女性职员。

｢唔，讨厌。｣

蒂芙尼不满地皱起眉。

｢嘛嘛，用不着蒂芙尼出手啦，换在故事里，他肯定是新手村里刁难主角，然后被主角一脚踩扁的简单怪物。｣

秃顶男只有2级，两名堕魔者男性即使不使用能力，也可以几拳就把秃顶男打倒。

伊丝的话让蒂芙尼推了推伊丝。

｢主角，快上。｣

｢我不是主角啦。｣

而且这也不是新手村。当然，如果那个男人有什么特殊身份，以至于普通人不敢对他出手的话，自己也不介意出去解决掉他，玛格丽特是自己的地盘，当然不能允许自己的员工被欺负。

秃顶男以傲慢语气若无其事地说。

｢我突然有点饿了，想把刚才没吃完的料理重新拿回来，绮莉，玛格丽特不是一直说顾客就是上帝吗，这点理所应当的要求，你们不会拒绝我吧？｣

｢克劳尔，你都已经结账离店了，还说什么要把料理拿回来。｣

料理早就已经和其他剩餐剩饭混在一起。

名为克劳尔的秃顶男瞬间瞪圆双眼。

｢那是我付了钱的料理，整盘都应该是我的！你们没有权力在未经我允许的情况下处理它们！｣

察觉到正在等待救济食物的孩子们面露惧色，绮莉皱起眉低声说。

｢……那我去再给你做一盘，后院不是你该来的地方。｣

｢不行，我就要我刚才买下的那一盘！｣

｢啧，不就是我们没有把客人吃剩的料理低价打包卖给你当农场的饲料吗，一直刁难我们，克劳尔你不要欺人太甚了。｣

玛格丽特的另一名男职员大声喊道。

伊丝微微挑眉。

原来是有内情吗？

看中了玛格丽特每天的剩菜剩饭，想低价买来把它们当成喂给牲畜的饲料，结果因为玛格丽特没有卖出，所以就来找茬，真是随处可见的小人物。

或许是男职员的话戳中了秃顶男痛处，秃顶男脸庞瞬间因恼怒涨得通红。

要是继续下去，说不定会发展成秃顶男依仗势力单方面殴打玛格丽特职员的情况，伊丝趁秃头男挥拳的时候，在蒂芙尼无感情的加油声里上前。

｢保护主人，我也去了，以上。｣

｢拉、拉克西丝芙妮雅交代了要保护妈妈……我也和克洛莉斯一起！｣

两位天使也跟着一起。

｢奴隶给我闭嘴！｣

｢啊啦，这位客人，虽说玛格丽特强调顾客就是上帝，但如果是不懂得尊重别人的人，那就称不上顾客哦。｣

抓住秃顶男手腕，令其拳头无法继续下挥，伊丝以职业性微笑制止。

｢谁！｣愤怒呼喊的同时，秃顶男回过头，先是为伊丝的外貌一惊，接着又因为自己被一个女人阻止更加愤怒，｢找死吗！你这贱——噫痛痛痛！！！｣

没等男人把剩下的话说完，伊丝便在手上施加刚好不会让男人骨折的力量，剧烈的痛楚令男人五官扭曲在一起，为了把手腕从伊丝手中抽出，男人一边哭喊着，一边试图在地上打滚，然而伊丝的力量根本不是他能抗衡的存在，一番挣扎下来，连让伊丝身体晃动一下都没能做到——虽说如此，男人依旧用难听的话咒骂个不停。

｢把嘴巴撕掉，如此建议。｣

｢那……那我负责把牙齿敲碎……｣

｢这位客人……克劳尔是修曼城主大人的表叔，就算修曼大人已经和他断绝了关系，也最好不要找他麻烦，您还是快点离开这里，剩下的交给我收拾吧。｣

叫做绮莉的女性职员劝诫伊丝，大概是感到事情难以收拾，绮莉露出十分担忧的神色。

伊丝回以微笑。

｢不用担心，这种家伙只有让他感到痛才会长记性。｣

而且可以从根源上解决这件事的人已经来了。

｢发生了什么？｣

一名身高与伊丝相差无几的少女出现在玛格丽特后院，而见到这名少女，哭喊着的秃头男突然停止咒骂，趁伊丝放过他的瞬间，以异常无辜的表情，爬到少女面前哭诉。

｢赛、赛拉小姐！您的店员联合外面的人一起殴打我！请您还给我一个公道！｣

｢店里的人……？｣

名为赛拉的少女顺着秃顶男所指看向后门，目光先是停留在面色灰暗、一脸苦色的绮莉身上，然后又转移到伊丝处，紧接着，眼睛微微睁大，双手捂着嘴，吃惊逐渐遍布脸颊。

｢伊……伊丝小姐？！｣

｢嗯，赛拉，一年多不见，你已经长这么大了。｣

玛格丽特最初收留的堕魔者里，除了真红和芙兰以外，还有另外三名女孩，其中一位就是有着可以让自己与选定者一起隐身，早期担任了玛格丽特厨师一职的赛拉。

｢伊丝小姐，您来了怎么不提前通知我一声！如果知道您要来，说什么我也要推迟今天的安排。｣

｢赛拉小姐，就是这个家伙打了我！｣

这家伙是真的看不懂氛围啊。

内心对秃顶男送上廉价的同情，伊丝对赛拉耸了耸肩。

｢这家伙故意找茬，我就顺手教训了他一顿。｣

｢好的，伊丝小姐请务必交给我处理，｣赛拉看向绮莉，｢绮莉，具体发生了什么，把事情的前因后果告诉我。｣

在赛拉命令下，绮莉连秃顶男想购买剩菜剩饭不成的事情一起，将完整经过交代出来。赛拉看着秃顶男的表情渐渐变冷。

｢克劳尔先生，即使你身为修曼城主的表叔，我也不允许你对我的救命恩人不敬，今后玛格丽特永不对你开放，请立刻离开这里，否则我会请人送你一程。｣

｢我看你们玛格丽特是不想在威弗列德城开了！｣

｢赛拉小姐，我们还是多考虑一下……｣

绮莉着急建议道，然而赛拉只是以想笑又强忍的表情告知绮莉。

｢绮莉，你之前不是一直问我玛格丽特的主人是谁吗？现在我可以告诉你答案，这位伊丝小姐就是玛格丽特真正的主人。阿莱克西亚大陆上所有有玛格丽特标签的酒馆，都属于伊丝小姐所有，连芙兰总管，都只是为伊丝小姐工作的手下，当初如果不是伊丝小姐收留了我和芙兰总管，我们现在已经成为不死者了。｣

说到这里，赛拉转向秃顶男。

｢所以就算修曼城主要求我们立刻关掉玛格丽特，我们也不会有任何退让，这事关伊丝小姐的尊严，克劳尔，修曼城主已经和你断绝关系，如果不是看在你是我们常客的份上，我现在已经派人请你出去了。｣

｢你！你别想骗我！今天你们要招待的客人就是修曼那小子，如果他知道你们把我赶出去，肯定会让你们吃不了兜着走，我们走着瞧！｣

丢下这句话后，克劳尔便异常狼狈的、捂着手腕一瘸一拐地离开后院，紧接着，一名身体被斗篷覆盖，头戴兜帽的瘦小人迅速跑到克劳尔面前，低声对克劳尔说了些什么后，克劳尔脸色大变，一边嘀咕着｢还不快走｣，一边在兜帽男搀扶下快速逃离。

解决了事端，赛拉面带歉意的来到伊丝面前。

｢伊丝小姐，十分抱歉，如果您来之前通知我一声，我就早些让这种碍眼的家伙滚蛋了。｣

｢不，没什么，赛拉不用在意。比起这个，我看到了相当不错的东西，没想到赛拉你们还在延续当初留下的习惯，实在让我吃了一惊，老实说，我完全没想到我离开以后你们还会继续给流浪者发放食物，更没想到这个习惯会延续到分店来。｣

｢这可是您给我们留下的宝贵——｣

｢恶魔怎么会出现在城里！｣

｢快跑！｣

｢咿啊啊啊！！｣

玛格丽特正门方向传来惊恐的呼喊与东西倒塌的声音，下一刻，蒂娜、玛丽与蒂芙尼三人冲进后院。

｢伊丝，有恶魔。｣

｢主人大人，我们先去帮忙了！｣

｢一起。｣

看来得先把恶魔解决掉，才能叙旧了。

苦笑着对赛拉交代，让赛拉稍等一会儿后，伊丝一行穿过玛格丽特，来到正门所在的街道上。

-------------------

*二月份加更开始～！

第三十一章 令人怀疑的笛声

出现在玛格丽特正门街道上的恶魔总数在十只左右，虽然巡逻卫兵及时在街道上组成防线，阻止恶魔扩散，但仅仅十五人的队伍，在恶魔们面前显然不够看，接近一半恶魔轻易绕过卫兵阻拦，肆无忌惮地摧毁建筑，无数路人在恶魔追逐下惊呼着四散逃跑。

「主人，请求灭杀恶魔，以上。」

「我留下来保护妈妈！」

「不，艾诺丝和克洛莉斯一起去对付散开的恶魔，玛丽和蒂芙尼去帮助卫兵。」

即使诺塔帝国的士兵全部为常备军，接受过严格训练，在身高超过五公尺，手腕比成年人大腿还粗的恶魔面前，也显得弱小过头，以十五人的数量拦下六只恶魔，虽然勇气值得夸奖，但战线却到了随时都会崩溃的地步，一个大意就会出现伤亡。

「蒂芙尼支援我～」

「□□——『防御赋予』。」

从储物道具拿出金属大盾，玛丽在蒂芙尼支援下直奔士兵组成的防线，克洛莉斯与艾诺丝在接受了伊丝命令后，也分别朝街道两边奔去，伊丝之所以将追击漏网恶魔的任务交给她们，就是因为天使的支援速度比玛丽快得多，可以在恶魔造成伤亡以前就将恶魔制服。不过让伊丝感到意外的是，同为天使，克洛莉斯可以使用翅膀飞行，艾诺丝的翅膀却仅仅只是装饰物，飞行完全依靠魔法。

「斯提克斯的手下么，哼，妾身要让它们得到应有的报偿。」

张开手心，蒂娜手中窜出一团闪烁着不稳定电芒的黑色球体。

「蒂娜，你不是说这段时间不使用能力吗？」

半个月前对付石墨蜂的时候，蒂娜之所以没有出手，除了当时的蒂娜实力还不够强以外，剩下的就是有被斯提克斯手下发现的可能，魔王使用的魔力具有特殊威压，据蒂娜所言，那份威压只要出现，恶魔们就会理解那是上位者的气息，进而猜测到蒂娜塔尔塔诺斯的身份，为伊丝一行带来麻烦。

让掌心的黑色球体分成五份缠绕在指尖上的火焰，蒂娜微眯起眼。

「只要把这群恶魔全部留在这里，就没有人会发现妾身是魔王，妾身绝不会原谅斯提克斯，收回『永冻结界』以后，妾身会亲自去一趟瓦尔哈拉，联合新的乌拉诺斯，向斯提克斯宣战。」

「这样吗……」

总觉得是自己不会接触到的另一个世界。

不过既然蒂娜都说没问题，自己就放任蒂娜去消灭恶魔好了。比起如何把恶魔消灭，自己更好奇这群恶魔是怎么进入城内。安德烈亚与伊芙琳说过，阿莱克西亚之塔有着阻拦恶魔的结界，寻常恶魔根本无法靠近阿莱克西亚之塔覆盖的区域，威弗列德城有阿莱克西亚之塔守护，正常情况下，这些等级在二十级左右的下级恶魔，根本不可能进入城市。

难道是什么人把他们带到这里吗？

脑海里浮现出『孵化之刃』的身影，谁也无法肯定孵化之刃只有一柄，如果有人在这里使用『孵化之刃』召唤恶魔的话，恶魔就能跳过阿莱克西亚之塔阻拦，直接来到城内。

当然，也无法排除城内存在上级恶魔与中级恶魔，阿莱克西亚之塔只能阻拦下级恶魔，中级与上级恶魔可以携带下级恶魔突破结界。

意识到这里，伊丝拉大全知地图显示范围，得到的结果令她挑起眉毛。

「不止一处吗……」

除了玛格丽特所在的区域，城内的其他地方也都出现了恶魔，其中靠近城主府的位置甚至有五只中级恶魔与一只上级恶魔，前者的等级在40级到50级之间，后者则快抵达人类的超越英雄领域。

才刚解决叛军没几天，就又来恶魔袭扰吗？诺塔帝国未免也太倒霉了——虽然这么说，伊丝却没有着急，城主府附近有亚多尼斯在，而亚多尼斯身边有超越英雄领域的战士卡尔与魔法咏唱者拜尔德斯，两个人一起出手，哪怕来的是两只上级恶魔，消灭它们也只是时间问题。

至于自己这边，由于玛丽的加入，六只下级恶魔玩弄士兵的状况发生改变，不论它们从哪个方向突袭，玛丽都能挡住其中最棘手的一只，再加上巡逻士兵也并非一触即溃的弱小者，恶魔们明显陷入焦急，进攻节奏紊乱的同时，呼吸也跟着粗重起来，令人联想到困在笼中的狂犬。

只要等克洛莉斯与艾诺丝中的任意一方腾出手，恶魔就将迎来末日了吧。

然而。

吱——

耳边响起像是笛子的声音，随后，就像游戏中进入二阶段的boss那样，恶魔们突然停止进攻，转而朝天空发出兽吼，嘴角流出汩汩紫色液体，牙齿也被染成深黑色。

「唔啊啊啊啊！！！」

「阻止它们！」

「『暗棘』。」

早已等待多时的蒂娜丢出黑色火焰，不过因为准头太差，五支如同箭矢的黑色火焰，全都没能命中恶魔要害，仅仅只插^进大腿和膝盖这种地方，好在黑色火焰自身威力不俗，哪怕只是命中四肢部分，下级恶魔身上也迅速燃烧起烈焰，皮肤以肉眼可见的速度化为焦黑，空气也跟着浮现烧焦的肉味。

「噢噢噢！是魔法咏唱者大人！」

「趁恶魔无法还手，一口气消灭它们！」

「攻击它们的眼睛！注意不要碰到火焰！」

几乎所有士兵脸上都浮现喜色。

然而蒂娜脸色并不好看。

「玛丽，快撤！」

「诶？可是它们被蒂娜酱的……」

「别犹豫那么多，快回来！」

仿佛在回应蒂娜的话，除了因为喉咙被贯穿，大脑直接烤焦的恶魔，剩下的五只恶魔眼白部分瞬间被胀大血管染成红色，肌肉也仿佛充气了般鼓胀起来，与之相对的，蒂娜施放的黑色火焰在它们暴涨的气势下逐渐变小，最终化为虚无。仅仅只是几个呼吸的时间，六只下级恶魔给人的感觉便与之前有了翻天覆地的变化，哪怕只是远远看着，就能感觉到它们的棘手，甚至给人一种恶魔使用了『狂暴化』的错觉。

「吃了什么东西变强了么。」

看着和恶魔唾液一起，一滴滴落在地上的紫色粘液，伊丝微微皱眉。

全知地图显示，这些恶魔的等级从原本的20级一瞬拔高到30级，其中一只体型较大的恶魔甚至接近40级，所有下级恶魔的状态栏上均多了一个名为『魔力过载』与『凶暴』的状态。

「不妙，」一直站在伊丝身边，利用远程魔法给予玛丽支援的蒂芙尼扯了扯伊丝衣角，语气中有着着急，「帮忙。」

「嘘。」

对蒂芙尼比出噤声手势，伊丝以不起眼的动作，指了指隐藏在对面小巷中的人影，由于对方穿着暗色斗篷，加上躲藏在建筑阴影里，自己一开始并没能注意到他。暴露他行踪的，是令恶魔陷入凶暴的木笛声，尽管把木笛声与恶魔们的狂暴化联系在一起，有些缺乏根据，但哪怕只是从他看见恶魔的第一反应不是和普通人一样逃跑，而是站在小巷里监督这边的举动，就足以让自己给出『可疑』判断。

这个人或许在利用木笛操控恶魔。

「撤退！这些恶魔已经不是我们能对付的了！」

「避免正面接触，尽量选择缠斗，给其他人逃跑争取时间！」

在队长呼喊下，士兵一边后撤一边大声呼喊，以此吸引恶魔注意，而恶魔们也像失去了理智那样，如同野兽般四肢着地，卷携着咚咚的大地震颤声，笔直朝士兵追去。

RAAAAAAAAA——！

「我来拦住他们，你们快跑！」

「怎么能让小孩子替我们阻拦恶魔！」

「这里应该交给男人！」

虽然玛丽给出劝告，但士兵们却因为名为尊严的东西举起长枪，阻拦在玛丽前面，结果恶魔只是随便挥手，便如同打保龄球般将士兵打飞在墙上，好在恶魔没有向士兵发起追击，令玛丽松了口气。

随后，将玛丽视为仇恨对象的恶魔如同商量好了那样，分别从地面与空中发起攻击，两只恶魔一左一右堵死玛丽的逃跑路线，剩下的三只恶魔则一跃而起，朝盾牌覆盖不到的头顶发起攻击。

「玛丽！」

「给妾身下地狱吧！」

「『聚光之伞』。」

蒂芙尼呼喊出声的同时，蒂娜与玛丽各自做出行动，前者以不会让圆帽掉落的动作，跳跃到一只从空中攻击玛丽的恶魔身边，左手如同铁爪般，五指尽数嵌入恶魔手臂的肌肉中，接着在恶魔还没有反应过来的时候，将恶魔拉扯成正脸朝向自己的方向，举起比伊丝小许多的拳头，用力砸入恶魔右眼。

噗。

鲜血夹杂着破碎的眼球一起朝四周飞溅，但由于蒂娜的拳头太小，并没能一举让恶魔毙命，还剩下半边大脑的恶魔一边朝地面坠落，一边做出抱住蒂娜的动作，试图将蒂娜勒死，然而蒂娜并没有给予恶魔接触自己的机会，探进恶魔右脑的手再度凝聚黑色魔力，伴随『嘭』的炸响，恶魔的脑袋在蒂娜手中炸开。

「唔……」

目睹这一幕的伊丝捂住嘴巴。

自己有种胃液翻涌的感觉。

虽然佩佩也经常使用相似的『血爆』，但佩佩至少有用『冈格尼尔』作为媒介**魔物身体，像蒂娜这样直接把手探进大脑里的暴力举动，实在太过猎奇。

更要命的是，蒂娜平时给自己一种很可爱的印象，因此当她展露出魔王的一面时，自己便有种遭到精神冲击的感觉。

「『刚毅』！」

与此同时的另一边，当蒂娜解决掉跳跃至天空的一只恶魔后，另外四只恶魔的攻击也都抵达至玛丽身前。或许是认为这些恶魔的攻击不足为惧，玛丽并没有开启触发式魔法道具，仅仅只启动了金属盾牌内蕴藏的魔法『聚光之伞』。外形与阳伞无异的金色光芒瞬间展开，先后接下两发恶魔的重击后，终于在第三只恶魔的进攻下破碎，但玛丽不退反进，做出仿佛要把恶魔硬顶回去的动作，主动破坏稳固的防御姿态，向前迈出一步，将盾牌朝侧面倾斜出一个角度。

嘭！

拳头与盾牌碰撞的巨响。

紧接着，玛丽身上亮起金色光芒，以左手盾牌荡开恶魔，空出来的右手则向恶魔挥出直拳。

『盾挡反击』吗？吸收对方进攻自己时的力量，将其中一部分转化成自己下一击的力量使用出去，可自己没记错的话，『盾挡反击』存在使用前提，玛丽必须要拿着单手剑，才能使出下一击的威力，仅仅只是拳头，应该用不出来才对。

咔嚓。

这么想的同时，恶魔的膝盖在玛丽直拳下发出咔嚓声响，在伊丝意外的目光中，以不可思议的角度反向弯曲。

绝对断掉了吧？

嗯……因为作用不明显，自己差点忘记了玛丽身为堕魔者的天赋，刚才那一下，应该是玛丽堕魔者的能力，只要拿到武器进入战斗状态，玛丽脑海里便会浮现出战斗方案，可以被称为『武器精通』的能力。

只是玛丽并没有注意到，这一击有着代价。

盾牌由于承受了准英雄领域恶魔的全力一击，表面出现不那么深，但却无法忽视的凹陷，和自己想的一样，随着战斗强度的提升，伙伴们使用的武器已经无法支撑她们现阶段的战斗。

武器的提升迫在眉睫吗。

「保护主人的家眷，以上。」

「一切都是为了妈妈大人！」

解决了漏网之鱼的克洛莉斯与艾诺丝也各自加入战场，值得一提的是，伊丝注意到艾诺丝的脸和衣服上沾满了血液，表情也完全看不到害羞，反而给自己一种艾诺丝正异常兴奋的感觉。

大概是自己的错觉吧？

回想起那个害羞到要流眼泪的艾诺丝，伊丝不禁微微偏头，不去看艾诺丝与克洛莉斯对付恶魔的手段。加上蒂娜一起，这三个家伙每一次动作，都会带来一片骨骼破碎的声音，有时地面还会像地震了那样颤抖个不停，加上似乎是血液溅在地面的音效，回过神来后，伊丝发现自己周围多了许多面色铁青，捂着嘴仿佛要呕吐出来的人。

不用想也知道，这三个家伙肯定做了十分猎奇的事情。

摆出不认识这三人的氛围，伊丝看向之前那名吹响木笛的人，后者再次把木笛放在嘴前，做出要吹响的动作。

明明恶魔已经全部死光，却还要继续吗？

不会有第三阶段吧……？

有种讨厌的预感，伊丝快速跑向头戴兜帽的男人，在其做出反应之前，投掷短刃，将木笛削切成两半，男人先是愣了一瞬，然后很快察觉到自己被人发现，没有丝毫犹豫地朝地面砸下某种道具，紧接着，小巷里浮现大量烟雾，男人则在烟雾掩护下逃走。

考虑到破坏木笛的任务达成，放走男人或许可以钓到幕后主使，伊丝没有阻拦男人，只是在地图上给他打上标记，捡起掉在地上的木笛。

「呼，真是群麻烦的家伙。」

摇了摇头，轻呼了口气，伊丝前往街道与伙伴汇合。

（2/30）

第三十二章 过于恐怖的恶魔

由于城内同时出现多处恶魔，许多地方都需要帮忙，卫兵们一时间腾不出手，所以直到太阳快落山，天空被染成橘红色时，解决掉恶魔的伊丝几人才收到卫兵传唤。

当然，说是传唤，实际上却是一脸视死如归的卫兵匆匆赶到玛格丽特门口，看到遍地的恶魔血液后，用相当感激神情向伊丝道谢。从他们的只言片语中可以得知，这些卫兵一下午驰援了好几个地方，不少人都因抵御恶魔而受伤，体力几近见底。原本他们抱着战死的心理准备来到这里，现在得知恶魔被人解决，悬着的心终于能够放下。

在一众路人围观下，伊丝接受卫兵们的询问——主要是说一些发生了什么，遇到了哪些值得怀疑的事情之类。

｢还请告诉我您的名字，勇士，回去以后，我会向修曼城主大人汇报您今日的勇武。｣

士兵队长的激动神情让伊丝苦笑着摆了摆手。

｢队长不必为我们邀功，恶魔是我们共同的敌人。｣

｢啊啊，多么善良的小姐。｣

｢有您这样一位不求回报的勇士，实属帝国的幸运啊。｣留着络腮胡子、体格健壮的队长感慨道，随后像是想起来了什么，队长摸了摸下巴，指向玛格丽特对面空出来的街道，由于到处散落着恶魔血液，此刻没有人站在那一片区域，｢不过恕我冒昧，勇士，那些恶魔的尸体到哪里去了？虽然恶魔是由勇士你们解决，尸体属于勇士你们的私有财产，但这次恶魔出现的过于蹊跷，我们需要把尸体带回去调查一番，等到调查结束以后，我们再把尸体交还给勇士。｣

｢那魔核呢？｣

站在伊丝身边的赛拉正色问道。

明明一年半前还是小孩子模样，现在却已经出落成落落大方的少女，变化之大，伊丝不禁暗自感叹。

｢魔核将按照帝国律法，以市场价收购。｣

｢不应该算作伊丝大人的私有财产吗？｣

赛拉不留情面的质问令队长面露苦色。

｢帝国内出产的所有魔核都得上交给帝国的魔法咏唱者协会，如果勇士小姐需要用到魔核的话，可以到魔法咏唱者协会，拿我们发给您的金币购买，购买的时候，协会会对您的身份进行审核，还请不要惊讶。｣

为了防止恶魔的信奉者利用魔核调配禁药，帝国回收了来自各个渠道的魔核，同时禁止私人之间的魔核交易与赠送。一旦发现私自保留魔核者，结果要么是坐牢，要么被放逐出帝国，而倘若是黑暗系与亡灵系魔法的使用者，甚至还会使家族与朋友也一起接受审查，对魔核的管制相当严格。

｢如果魔核被放进储物魔法，或者恶魔信奉者委托别人帮自己购买魔核，这种麻烦的律法不就起不到效果了么。｣

一旁的蒂娜低声抱怨。

｢这是为了增加犯罪成本啦。｣

也许防不了那些大的罪犯，但可以阻止一般的心怀歹意之人。

替蒂娜把帽子扶正，伊丝微微侧身，让出身后排成一排的几个大号木桶。在看到这些木桶后，那些与玛丽并肩作战过的士兵以及周围路人，脸色一齐发青，部分人还发出干呕声音。后来的士兵并不知道，他们之所以没看到恶魔尸体，是因为伊丝让惨状的始作俑者，两位天使与蒂娜，把化为碎肉的恶魔尸体塞进了木桶里。

当自己赶走吹木笛的男人，回到街道上以后，发现几只恶魔不仅尸首分离，四肢也扭曲到不可思议的角度，碎肉和内脏散落了一地，血腥味与人们的呕吐物混合一起，让大半个街道都弥漫着微妙的怪味。要是让年幼的孩子看到，肯定会变成他们的心理阴影，所以伊丝便让三人把恶魔分成碎块，收进木桶，等待处理。

自己家的天使和这些恶魔，到底谁才应该被称为恶魔，实在有待商榷。

我家的孩子太过暴力真对不起啊……

内心道歉的同时，伊丝尽量露出笑容。

｢这里面装着的就是恶魔尸体了，因为放在外面太骇人，所以就存进了木桶，队长可以把尸体连带木桶一起带回去。｣

｢勇士小姐真是太贴心了。｣一边呵呵笑着，体格壮硕的队长一边走到木桶旁边，｢我可以打开盖子看看吗？倒不是我怀疑勇士欺骗我，只是恶魔都是大块头，虽然这些木桶也很大，但和恶魔比起来……｣

｢队长随时都可以检查，只是我不建议现在打开。｣

｢啊啊，有勇士小姐这句话我就放心——｣

话还没说完，憨厚笑着的队长便揭开盖子，瞥见木桶中恶魔四肢与脑袋拧在一起，笔直盯视着他的恐怖景象。

话音戛然而止。

紧接着，队长脸色以极快速度由红变白，又由白变青，喉咙连续做出吞咽动作，可惜最终还是没能忍住，哇一声吐在地上。

作为下属的几名士兵连忙冲上前。

｢队长！您没事吗？｣

｢难道木桶里有毒唔……咕噜……哇——｣

第二个遇难者跟着出现，接着就像推倒了多米诺骨牌那样，以为桶里装着有毒物的士兵一个接一个确认，然后一个接一个的面色铁青，呕吐出来。

所以才说不建议打开啊。

｢伊、伊丝小姐，我们还是把它收起来吧？｣

大概是回想起了桶内的东西，赛拉捂着胸口，脸色也不怎么好看。

｢嗯，不要用店里的人，去冒险者协会雇佣冒险者，替巡逻士兵送到指定的位置。｣

｢好的，我现在就去冒险者协会。｣

此刻的伊丝并不知道，当冒险者们看到赛拉公布的『将货物从玛格丽特运送到西城区军营』，并且委托费用有足足五银币的时候，全都疯了一般争夺这个没有任何难度的任务。以往帮忙送东西的任务，往往需要途径郊野，有遭遇魔物与强盗的可能，而这份任务仅仅只在城内运输，毫无危险可言，报酬也高到难以置信。

一番争夺之下，最终被一队秘银级冒险者团队得到，然而，当这队秘银级冒险者在好奇心驱使下打开木桶盖子后，便想都没想的额外加了五枚银币，将任务转交给了别人。

有趣的是，因为于这支秘银级冒险者团队有好几天都没办法咽下食物，所以其他人不禁以为他们执行了某个超高难度的任务，以至于在一段时间内成为了冒险者们的谈资——直到大半年过去，在某一日浏览芙兰递交的汇报时，伊丝才偶然从芙兰口中得知了这件事。

第三十四章 玛格丽特分店的策略

在一间面积五十见方，被白色灯光照亮的会客厅内，几名少女面朝茶几相对而坐，除了彼此的交谈声与杯盘碰撞的清脆声外，房间内便只剩下夜晚海风吹动窗帘的声音，在威弗列德，即使整个帝国都被连绵大雪覆盖成白色，这里也依旧充满热带风情，倘若夜晚不把窗户打开，湿热的天气将让人彻夜难眠。

「也就是说，赛拉之所以离开赫尔斯王国，来威弗列德城建立分店，不是因为受芙兰指派，而是为了逃避求婚者吗？」

轻抿了口帝国特产的、一种味道和柠檬水相似的饮品，伊丝轻轻咂嘴，自从来到异世界后，自己便再也没尝过这个味道，如今再次品味，让人有种心生怀念的感觉——把这个放进天然苏打水，应该会变成相当不错的饮品吧。

将黑发绑成披肩双马尾的赛拉放下茶杯，难为情地回答。

「嗯，明明已经对他们说明，我不会离开玛格丽特，他们却还是一直黏上来，虽然能给玛格丽特带来营收也不错，但他们总是打起来，给正常享用餐点的客人带来麻烦。」

按照赛拉所说，自从玛格丽特得到赫尔斯王国王室认可，开始在赫尔斯王国内建立分店以后，像赛拉这样最开始的一批职员便成为了大家眼中的有钱人，芙兰与真红平时不在店里的时候，位于凯尔特城的玛格丽特总部便由赛拉打理。经过一段时间适应，赛拉很快便成长为合格的店长，加之不像芙兰一样有明确的恋爱对象，年龄也才刚到订婚的年纪，于是无数还未结婚的男人便簇拥到赛拉面前，希望能得到赛拉的青睐。

让人讨厌的是，凭借着过去流浪时培养出的警惕心，赛拉很快便发现，这些男人中有很大一部分是想通过她，偷走玛格丽特的制作方法，这让本就对外人保持距离感的赛拉变的更加不相信陌生人，最后拒绝了所有求婚者，来到远离赫尔斯王国的威弗列德城。

说到这里，赛拉挺直脊背，脸庞浮现坚决。

「而且，我已经决定要把我的一生奉献给收留我的玛格丽特，婚嫁之事与我无缘。」

「不不，话不能这么说……」

伊丝忍不住苦笑。

赛拉现在才十五六岁，这个决定对她实在太早了一些，自己见过无数个少年时期发誓不结婚，到了青年时期，受荷尔蒙影响，又对结婚之事充满向往的人，当然，这里面也包括了对动画人物迷恋到无可救药，最后又不得不向现实低头的家伙，到了一定年纪，看着周围人都有了妻子或丈夫的时候，自然而然就会觉得自己是不是落后于人，接着在环境压迫下主动结婚。

不，重点不应该在这里。

伊丝自顾自地摇头，该关注的重点，应该是赛拉居然为了玛格丽特而不结婚。

「赛拉，为玛格丽特工作的同时，心灵的寄托也很重要吧，有伴侣和在玛格丽特工作并不冲突哦。」

「男女之事会分散我的精力。玛格丽特就是我的心灵寄托，所以我才决定要为玛格丽特奉献一生，当初在凯尔特城走投无路的时候，是伊丝小姐您建立的玛格丽特收留了我，不仅为我提供住处，就连维持生活所需的工作也一并交予我，没有玛格丽特就没有现在的赛拉，伊丝小姐，我对这个名字已经产生了感情。」

说这句话的时候，赛拉用湿润的专情眼神盯视伊丝，让伊丝有种被蟒蛇盯上的不适感。

这孩子该不会是恋物癖吧？可恋物癖应该是一种物品，而不是玛格丽特这个名字啊。

就在伊丝准备悄悄观察赛拉的时候，赛拉突然探出前身，双手握住伊丝——手心的温度异常炽热——脸庞也凑到相当近的距离。

「伊丝小姐，您不必再劝我，我已经心有所属了。」

不知为何，总觉得现在的赛拉异常有魄力，伊丝连忙抽回手，点了点头。

「好、好吧。」

大概不是自己几句话就能说服的吧，除非自己用「如果你不结婚，我就把你从玛格丽特开除出去」威胁，可那也管得太多了。

不，自己身为玛格丽特的幕后控制者，关心员工，应该很正常才对，再说赛拉她们因为堕魔者身份，早早被家族驱逐出去，直到被自己收留，才终于可以安定下来，从某种角度，自己称得上是她们的姐姐，关心她们的感情状况，完全在情理之中。

伊丝无奈地叹气。

「哈啊，好吧，还是让芙兰教导赛拉你好了，真是的。」

也许就是因为芙兰与真红的暧昧关系，才导致比她们小一辈的赛拉在恋爱观上出现问题吧。

「啊——呜。」

坐在伊丝身边的玛丽打了个大大的哈欠，不知不觉中，半倚在了伊丝身上，晚上九点对玛丽来说是睡觉时间。

莞尔的伊丝伸手摸了摸玛丽脑袋，如果拉克西丝在这里，现在已经带着玛丽去睡觉，或者让玛丽枕在她大腿上了吧。

真让人羡慕。

虽然只要自己要求，拉克西丝也会允许自己枕在她大腿上，但自己和玛丽这样的小孩子不同，当着同伴们的面让拉克西丝膝枕，即使同伴不说，自己也会感到不好意思。

「玛丽前辈还是和以前一样睡得很早呢，」目睹玛丽靠在伊丝身上的样子，赛拉露出像是羡慕的表情，「伊丝小姐，今天您就在玛格丽特休息吧，我会让人为您准备房间。绮莉，把账簿留在这里，你去给伊丝小姐准备房间。」

说到这里，赛拉先是看了看半靠在伊丝身上的玛丽，然后又将视线放到伊丝右手边的蒂芙尼与蒂娜，以及坐在另一处沙发上的克洛莉斯与艾诺丝两人身上。

「呃，伊丝小姐，是准备大床房，还是……？虽说卡米拉小姐不在这里，但我认为还是检点一些比较好。」

嗯？

愣了一瞬后，伊丝才反应过来。

赛拉这家伙，误解了什么啊。

「她们是我的伙伴，不是像卡米拉那样——不，我和卡米拉之间也很清楚，没有发生过暧昧的事情。总之，我们在威弗列德城北区购置了一处宅邸，今晚会回宅邸里休息，赛拉不用为我们腾出房间。」

「是吗，十分抱歉，擅自以为她们和您是卡米拉小姐与您一样的关系。」右手轻搭在胸口，赛拉做出仿佛松了口气的动作，以伊丝不会听见的声音喃喃，「太好了……」

由于赛拉身后名为绮莉的女店员开始用怪异眼神看自己，伊丝不得不连忙摆手辩解。

「不不，都说了，我和卡米拉之间的关系很正常，赛拉不要听卡米拉胡说。这两位天使是我今天才认识的同伴，粉色头发的叫克洛莉斯，绿色头发的叫艾诺丝，虽然刚认识不久，但天使都是值得信赖的伙伴。」

「你好，以上。」

「我……我叫艾诺丝……」

微笑着对两位天使回以得体礼仪，赛拉又看向蒂娜与蒂芙尼，与玛丽一样，两人一副昏昏欲睡的模样——蒂娜的作息意外健康。

「那这边的两位是？」

「淡绿色双马尾的叫蒂芙尼，赛拉要注意和她保持距离，另外一个叫蒂娜，虽然也要保持距离，但危险性比这边叫蒂芙尼的家伙低，只要注意使用敬语，不激怒她就好。」

「叫蒂芙尼的孩子很危险吗？」

「嗯，如果不小心的话，会被她吃掉哦，是字面意义上的被吃掉，这家伙其实是可以变成人类的史莱姆，这件事要保密。」

自己已经不知道多少次被蒂芙尼惊醒，虽说自从拉克西丝守在自己房间里以后，这种情况就再也没发生过，但那只不过是受害者从自己变成了其他人，除了玛丽，蕾菲娜也中过招，不过大概是蒂芙尼欺软怕硬的缘故，卡米拉与佩佩从来没受过骚扰。

吞咽了口唾沫，赛拉看向蒂芙尼的目光畏怯起来。

「我、我知道了，伊丝小姐的队伍里都是奇怪的大小姐啊。」

「嘛，某种程度上这么说也没问题就是了。说起来，赛拉这里还差人吗？我想介绍一批急需工作的女性。」

进来的时候自己观察过酒馆，这里的布局大致沿用了自己在凯尔特城酒馆的思路，采用了地球里多数餐厅的布局，主要着重舒适感与隐私空间。至于内饰，从墙壁的粉刷到桌椅这种家具，全都透露出一股崭新的味道，分店应该才刚建立不久。

神色认真起来，赛拉先是命令绮莉离开房间，关上门，然后才用神秘兮兮的语气低声问道。

「伊丝小姐您遇见堕魔者了吗？如果是无家可归的堕魔者，分店不论多少都能收容。」

应该是回忆起以前的经历了吧。

伊丝有种哭笑不得的感觉，向下压了压手，示意赛拉不要太激动。

「她们是待业在家，曾在贵族家里工作过的侍女，数量在十到十五人之间，赛拉不用在乎我，直接说实情，分店里能容下她们吗？」

「可以倒是可以，」赛拉微微皱起眉思考，「只是十五人的话，有一半人得去码头帮忙卸货，店里不需要这么多侍女。」

「码头卸货？」

玛格丽特应该没有这方面的业务。

「嗯，把制作玛格丽特的过程放在分店进行太过激进，有被盗走制作技术的可能，所以芙兰姐把玛格丽特酒的制作和出售分成两部分，制作安排在凯尔特城，我们这些分店只负责售卖。之所以要到码头卸货，是因为玛格丽特酒会借用水路，定期运到港口，我们也就要派人去港口，把酒桶从船上卸下来。」

「不会很麻烦吗。」

现如今，制作技术被人知道也没太大关系，原料、制作工艺以及配方才是重要的地方，拿真红喵与芙兰喵举例，这两种最受欢迎的酒不是其他人知道了蒸馏酒该怎么做，就能做出来的东西。

「芙兰姐说这样能最大程度的减少竞争对手，在帝国，一瓶最普通的玛格丽特酒也能卖到一金币，比在王国高得多。而且最近听芙兰姐说，她打算在靠近帝国的克洛伊公国建立酒厂，这样就能更方便的把玛格丽特运送到帝国里。」

「原来如此。」

应该是芙兰提交汇报的时候，自己看漏了吧，这方面的事情还是完全交给芙兰运营好了。

想着这样的事情时，外面突然传来敲门声，伊丝瞥了眼全知地图，神情微妙起来。

是亚多尼斯。

◇

与臣子一起下车后，亚多尼斯径直来到玛格丽特分店内部。

明亮魔法灯配合宽敞舒适的环境，亚多尼斯不禁感到些许意外，这间酒馆的布置与她见过的任何一个酒馆都不同，既不脏乱，也不显拥挤，帝国里的酒馆为了招揽更多客人，通常会把座位安置的极为紧密，一个人打喷嚏，会让邻桌的人也一起遭殃，亚多尼斯去过一次就不想去第二次，而这里的座位间距不仅恰到好处，席与席之间还被一层一人高的木板隔开，假如坐在这里用餐，肯定相当舒适吧，换一种说法，倘若自己经常邀请伊丝主教来这里，一定可以让她以为自己是个有品位的人，亚多尼斯不禁如此想到。

虽说皇帝的位置十分高贵，可王室也分有品位的王室和没品位的王室，前者让人如沐春风，后者则给人一滩污泥，不愿意接近的印象，自己要尽可能让伊丝主教认为自己是前者。

「没有人么。」

微微皱眉，亚多尼斯环视一圈店内，不知为何，除了一位刚刚从楼梯走下来的女人，这里一个人都没有。而这名刚下楼梯的女性在见到亚多尼斯后，露出突然想起来了什么的惊愕表情，快步跑到亚多尼斯面前，面带歉意的低头询问。

「请、请问您是今天包场的客人吗？」

「我就是今天预约了这里的客人，你们的店长在哪？」

原本这种话应该由侍卫来说，但现在自己心情不错，并没有计较礼仪。

「呃，这位客人，赛拉小姐现在有重要的客人招待，您有任何需要，直接吩咐我们即可，还请您到这边坐。」

「等等，我倒没有为难你们的意思，只是我想买这里最贵的酒，顺带再把所有菜品都来一份。」

要是请伊丝主教过来吃饭，结果却点了许多味道微妙的菜品，就未免太尴尬了，事先品尝十分重要，当然，前提是经济条件允许。

「陛下，每样菜品都点一遍，会让周围人对您的品味产生质疑。」

「所以我才让修曼把这里包下来，没有人看见，自然没有人知道。」对劝诫自己的布兰德利挥了挥手，亚多尼斯继续追问刚从会客厅出来的绮莉，「怎么样？你可以做决定吗？」

「这个……菜品方面没有问题，可最贵的玛格丽特已经被赛拉小姐带到会客厅接待客人，我们只能给您次一级的玛格丽特。」

「啧。」

自己身为诺塔帝国的皇帝，如果送人次一级的酒，会让人以为自己轻视对方，如果是交流甚密的臣子，自己解释一句也就过去，但对方可是自己未来的姐姐——暂时将其当做姐姐——再怎么样都不能怠慢，亚多尼斯咋了咋舌。

「带我去见那位赛拉小姐。」

「十分抱歉，这位客人，赛拉小姐特别交代，我们不能打扰她。」

「如果我说我是诺塔帝国的皇帝，格罗瑞亚十七世呢？」

一边说着，亚多尼斯一边让身为城主的修曼站到面前，绮莉不认识皇帝，但却知道身为威弗列德城城主的修曼，敢在修曼城主面前自称皇帝的人，只可能是皇帝自己，绮莉瞬间瞪圆双眼，张大嘴巴。

「啊……」

亚多尼斯头痛地摆了摆手，上前捂住绮莉即将大喊出『陛下』的嘴巴。

「嘘，小声一些，我没有打扰你们的想法，只是拿了东西以后，尝尝菜品的味道，不要喊出我的身份，这是格罗瑞亚十七世的命令，知道了吗？」

「我、我知道了，现在就去请示赛拉小姐。」

「不，等等，」在绮莉转身离开之前，亚多尼斯拦住绮莉，思考般地摸了摸下巴，「既然那个叫赛拉小姐的人让你不要打扰，你现在过去，肯定会被她刁难，还是我和你一起，让我亲自和那个赛拉小姐说。修曼，你就留在这里，布兰德利和卡尔随我上去。」

「是。」

有了今天的安排，明日邀约伊丝主教，应该不会遇见什么问题吧，一定得尽快增加对方对自己的好感才行。想到这是自己将要踏出的第一步，亚多尼斯不禁有种紧张与激动并存的感觉，双手下意识抱住肩膀，扭捏起来。

察觉到异样，布兰德利表情变得怪异。

「陛下，您怎么了？」

「啊，没什么，走吧，跟上这名侍女。」

「是。」

自己的陛下一定有问题，事情发展到今天，布兰德利终于意识到这一点。

（4/30）

-----------

*4号可能有事情，也许只有一更，也可能会请假，总之会在评论区说明的，可以留意一下评论区，如果什么也没说，那就是不会请假了_（：з」∠）_

第三十八章 潜伏的暗影

当太阳从东边升起，为苍穹覆上一层朦胧色彩后，新的一天拉开序幕，当然，此时所谓新的一天，只对作为早起派的玛丽、卡米拉以及宅邸的佣人们有效，对伊丝来说，新的一天是从上午十点开始。

「呼，现在才九点吗，久违的早起，果然早上的空气才新鲜啊。」

刚走出主栋大门的伊丝长长伸了个懒腰，微凉晨风拂过脸颊，让刚刚还处于昏沉状态的大脑为之一振，微微抽动鼻子，还能感受到空气中泥土的腥味与青草的芳香。

放在自己的时代，这份空气都能拿去当商品售卖了，而且价格不菲。

「啊，是妈妈！」

「发现主人，以上。」

紧跟在声音后面，粉发的克洛莉斯与绿发的艾诺斯先后从天空落下，收拢翅膀，来到伊丝面前，一直在庭院中观察二人飞行的拉克西丝也紧随其后，向伊丝躬身行礼。

「吾主，早上好。」

「嗯，拉克西丝还在测试翅膀的性能吗？」

昨晚自己翻阅可妮莉娅的实验笔记时，找到了有关神造天使翅膀的记载，发现艾诺丝的翅膀之所以无法使用，其实是因为可妮莉娅曾暴力拆卸下来研究，重新装回去的过程中又出现问题，这才导致了翅膀无法支撑艾诺丝飞行，好在可妮莉娅的冒失举止带来了研究成果，自己根据可妮莉娅留下的实验笔记，调配出了魔力液，并且以拉克西丝的翅膀为原型，为艾诺丝制作了新的翅膀。

虽然中途发生了诞生之池没有与地脉连接，导致无法启动，让拉克西丝一时间陷入绝望的插曲，但好在缺乏魔力并不是大问题，只需自己充当电池，给诞生之池提供魔力即可，故事最终以平淡收场。要说明的是，因为担心拉克西丝得知自己太强后，会觉得她很没用，伊丝并没有让拉克西丝发现是自己在给诞生之池提供魔力，拉克西丝直到最后也没能明白，诞生之池为什么突然自己启动。

除此之外要吐槽的，就只有诞生之池的胃口太大，一秒钟要消耗八十点魔力。光给艾诺丝更换一对翅膀，就花费了近半小时时间，除开自己，也只有地脉这种魔力庞大到难以计量的存在，才能够给诞生之池提供魔力了吧。

至于可妮莉娅为什么不把诞生之池像可妮莉娅之馆一样，与地脉相连接，伊丝从可妮莉娅留下的大量笔记中找到了答案，原因是可妮莉娅到最后也没能明白诞生之池的作用。诞生之池的使用条件除了魔力充足以外，还必须要有第三位阶或第三位阶以上的天使在场，当伊丝问到为什么给战斗天使设计的东西，战斗天使却无法使用时，拉克西丝的回答相当简洁，绝大多数战斗天使脑袋都不好用，让她们操作诞生之池，用不了几天就会损坏，所以必须有司教之天使看管。

紫色眼眸浮现钦佩，拉克西丝头低的更深一些。

「是，托吾主您的智慧，艾诺丝避免了被销毁的结局。只是您制作出来的翅膀是我为原型，而司教之天使与战斗天使在结构上有些许区别，艾诺丝需要一段时间，才能适应以我为原型制作出的翅膀。」

「那就等今天晚上，以克洛莉斯的翅膀为原型，再为艾诺丝制作一对吧。」

「这怎么可以！」突然抬起的脸庞闪过焦急，拉克西丝声音大了几分，「先不说制作翅膀会耗费吾主您的精力，其次启动诞生之池需要消耗地脉中的大量魔力，地脉中的魔力并非无穷无尽，如果消耗太大，导致魔力无法在短时间内补充上来的话，不仅会导致地面作物减产，动物逃离这片地脉，而且还可能让土壤化为黄沙，最终令整片土地变成废墟。」

「嘛嘛，威弗列德城的地脉魔力丰富，不会这么容易枯竭，拉克西丝放心好了。」

反正是自己给诞生之池提供魔力，根本不用担心拉克西丝描述的后果。

拉克西丝坚决地摇头。

「不行，只有这个我不能答应，吾主您太宠溺艾诺丝了，艾诺丝只是没习惯如今的翅膀，并非无法使用，只要给予时间，艾诺丝迟早会适应。」

「艾诺丝自己觉得呢？」

「现……现在这样就好……能和拉克西丝芙妮雅姐姐用同一对翅膀……很开心……」

发言让自己产生了一些误解，伊丝多看了艾诺丝一眼，结果后者对拉克西丝投去的目光里只有钦佩与敬畏，没有一点像是恋爱的感情，伊丝不禁感到有些失望，毕竟人偶姐妹之间的禁断之恋，只是想想就让人期待。

「主人，希望安装更多翅膀，以上。」

「否决，不能把吾主的仁慈当成纵容，说到底，天使只要有一对翅膀就足够了，即使多几对翅膀，也不可能飞的更快更高。」

「欸？多几对翅膀不是更帅气吗？」

就像动画里那些极具张力的变身镜头一样。

不过话说回来，既然神造天使可以通过诞生之池更换部件，不就意味着，只要自己做出完整的神造天使外壳，拉克西丝就可以直接从现在的大姐姐外表，变成可爱的小女孩了吗？尽管站在自己的角度有些可惜，但拉克西丝一直很喜欢年龄偏小的女孩，能变成像她们一样的存在，拉克西丝应该会高兴吧？

「……完全无法理解吾主您的想法，多几对翅膀只会影响平衡，没有一点帅气要素，如果被外人看到，或许会被嘲笑畸形。」

「嗯……也对。」

自己大概是漫画看多了吧。

将冒犯的想法抛之脑后，伊丝走向花园庭院，虽然已经过去两天，但庭院依旧显得杂乱。可妮莉娅之馆上方的土地被魔力浸染，因此植物比其他地方粗壮许多，根系也异常发达，加之灌木中生活了大量昆虫与小动物，清理起来很麻烦，即便女佣与园丁们一起上，如今也只是清理出了石径，没来得及把花园中的植物修剪成规整形状。

「早安，伊丝小姐。」

「嗯，早上好。」

「呃。」

不知为何，女佣们像是看见了不可思议的东西那样，瞪大双眼，面面相觑。

「居然对仆人回礼……」

看来一般情况下家主不应该向仆人回礼，不过自己认为这只是普通的打招呼，所以以后还是继续下去好了。

「拉——」

「伊丝小姐！」

正当伊丝准备向拉克西丝交代自己要出门一趟时，两名园丁提着铁桶跑到伊丝身边，大概是已经了工作一段时间，两人身上还沾着泥土和草叶，黝黑脸庞布满汗水。

「伊丝小姐，您真的要把这些工具交给我们吗？」

一名园丁将铁桶及其装着的工具展示在伊丝面前，这是伊丝昨天出门时，在市场购买的工具，因为看见园艺师们使用的工具非常破旧，所以伊丝便为他们购置了新的工具，让拉克西丝在白天替自己转交给园丁，不过从铁桶与其内部工具的崭新模样看，这一上午下来，园丁并没有使用它们。

伊丝不解地歪了歪头。

「嗯，是的，怎么了？」

「噢噢……」

嘴巴变成吃惊的O形，两名园丁的脸庞逐渐被惊喜布满，吞咽了唾沫，说话带着颤音。

「这可是普罗特大师之手的工具……看这把铲子的把手，上面刻了两道凹痕，说明里面掺了秘银，说它能用一辈子都不过分……这可是我们这些园艺师做梦都想用一次的宝贝！」

「我听说在黑市上都炒到十枚金币一套了！我一整个上午都在想我能不能用它们！伊丝小姐，您把这么贵重的东西交给我们，我们该怎么感谢您的信任才好！」

「不……」

其实并没有花十枚金币，不如说对方还倒贴给了自己钱，购置园丁需要的工具前，自己找索兰亚小姐打听了一下在哪里买工具比较好，索兰亚直接推荐了叫普罗特的铁匠，还说只有这位大师才符合自己的身份。起初自己以为对方和铸造魔法武器的艾维斯大师一样，是一位对打造工具有着狂热追求的求道者，结果亲眼见到普罗特的时候，才发现现实与想象大相径庭。

名为普罗特的铁匠是一位嗜酒如命的矮人，自己见到的时候，他身前摆着大量不知从哪收集到的玛格丽特酒瓶，并且正将这些空酒瓶内残留的液体倒进一个小碗里，以此满足对玛格丽特的嗜好。由于实在可怜，自己便赠送了普罗特一瓶玛格丽特，结果普罗特立刻从货架上取下几把工具，面带感激地将它们塞到自己手里。

用普罗特的说法，它曾经因为酒后闹事，被禁止进入了玛格丽特，而城内玛格丽特的数量又供不应求，他已经有一周都没喝到玛格丽特，伊丝的到来和天使没有区别。事后与赛拉商谈起来伊丝才知道，因为威弗列德城的玛格丽特需要走海路运输，而非自己生产，所以为了避免哪一天出现无玛格丽特可供应的情况，赛拉每天都只放出固定的量，这便导致了大量人哄抢。

果然不论在哪个世界，运输都是限制发展的问题。

将回忆抛之脑后，伊丝苦笑着回答。

「其实因为一些原因，我买下它们并没有花费多少，二位尽管拿去用就好了，如果在宅邸的工作时间满一年的话，它们就会成为二位的所有物，所以随自己心意使用吧。」

「您的意思是……您要送给我们吗？」

「真的打算长期雇佣我们！」

不禁莞尔，伊丝点点头。

「当然。」

「神啊，我上辈子究竟做了何种程度的好事……」

「之后不会遭报应吧……」

两位园丁陷入狂喜到呆滞的状态。

感到无奈的伊丝只好与女佣相视一笑——本来是这么想，但当伊丝看向女仆们的时候，后者的脸上只有艳羡。

昨天不还觉得女仆装很不错吗。

小小地叹口气，伊丝将佣人留在原地，在拉克西丝三位天使陪同下，走向还没来得及找人修缮的大门。

「拉克西丝，玛丽她们在做什么？」

「亚莉克希亚似乎身体不适，玛丽和蒂芙尼正在照顾她，卡米拉正将昨晚找到的魔法书分类整合起来。『作为今后与姐姐大人新婚旅行的地点，不提前弄清楚这里有什么东西，分门别类的放好，有违妻子的职责』卡米拉是这样对我说的。」

「不需要连语气都模仿出来啊，」如果不是清楚拉克西丝不会开玩笑，自己一定会以为拉克西丝正在调侃或戏弄自己，「不过蒂娜身体不适吗？」

伊丝瞥了眼全知地图，蒂娜的等级从昨天的42级提升到现在的45级，状态栏上没有异常。大概是没能适应升级过快的晕眩感吧，回来时带一些蒂娜喜欢的肉类料理好了。

「佩佩和蕾菲娜呢？」

两人并不在自己的全知地图显示里。

「您要听原话吗？」

「拉克西丝按照自己理解的意思，简单转述就好。」

「是，依蒂丝在城内发现了一支过去与她有关联的血族，早些时候离开了宅邸，预计中午前回来。」

「这样么……」

威弗列德城内的血族有上百名，伊丝只是粗略看了眼便放弃锁定目标，确认了佩佩与蕾菲娜的位置后，悄悄放下心。

伊丝转过身。

「拉克西丝，我要出去一趟。」

「我和您一……不，克洛莉斯，你负责保护吾主安全，吾主，我要在宅邸监督艾诺丝适应翅膀，无法陪您一起出门。」

「了解。」

「不用，克洛莉斯也待在宅邸，我想独自出门一趟，不会走太远。」

蒂娜要至少一个半月才能接受完魔王的传承，而这一个半月里，自己和伙伴们要做好出海的准备，先不说今后自己肯定要带着伙伴们前往雷暴之海的另一端，其次为了去妖精之乡，必须要从海路，自己打听到妖精之乡虽然与诺塔帝国有陆地相连，但妖精之乡里的精灵认为陆路前往妖精之乡的人不够勇敢与强壮，拒绝从陆路进入的人类，所以人们只从海路前往。

至于去妖精之乡的理由，除了当初与树妖的约定以外，另一个就是想亲眼看看妖精与精灵生活的地方，难得来到异世界，错过这种「不去一次就不算来过异世界」的地方，就实在太遗憾了。

「您中午会回来吗？」

「应该晚上才回来，拉克西丝替我传达给卡米拉和玛丽她们。」

「是。」

交代完一切，伊丝将全知地图显示范围拉大至海港处。

那么，接下来找一个合适的狩猎地点，让同伴们提前适应与海魔物的战斗吧，大海里的魔物远比陆地多得多，这次的目标是争取在出海前，让全员抵达三十级。

（8/30）

第四十章 海德拉与光剑

｢海德拉？｣

稍微在地图上搜索，伊丝发现了名为海德拉的魔物，令人意外的是，这种名为海德拉的魔物等级在30-40级之间，比想象中强许多，很适合作为伙伴们的狩猎对象，虽说数量少了点，但有总比没有强，如果不是那么危险的魔物，自己之后就带着伙伴们专找海德拉下手好了，有亲眼确认的必要。

被闯入公会的男人吸引目光，听到是海德拉后，又脸色晦暗地转过头，狐狸大姐姐攥紧双拳。

｢又要死不少人了吧，最近海德拉来的越来越频繁了，这群该死的畜生。｣

｢它们很难对付吗？｣

一边注意着热闹起来的冒险者公会，伊丝一边听狐狸大姐姐说明，不知为何，在听到海德拉后，原本专心于谈话的冒险者全部起身，如同见到了杀父仇人般，气息起伏不定，眼神也逐渐被杀意布满，甚至就连那些在二楼跳舞的兽耳娘与精灵女性，也跟着停下舞蹈，整个冒险者公会充满肃杀氛围。

｢何止难对付，根本是人类的宿敌，比起鱼类，海德拉更喜欢对陆地生物下手，但它们不会像其他海魔物一样，很快把人类咬碎一口吞进肚子，而是把人类带回岛礁上的巢穴圈养起来，以人类的四肢为食，加上它们的天赋魔法里有治愈魔法，被抓到的人类只能像家畜一样，不断重复被当做食物撕咬后又治好的痛苦。过去曾有一队山铜级冒险者偶然找到海德拉巢穴，冒险把里面的人救出来，但那些被困的人无一例外全部精神失常，身体也瘦到不成人形，活着比死亡更痛苦，在当时的城主允许后，驻军结果了这群可怜人的生命。｣

｢这样吗……｣

从冒险者的交流也可以知道，他们中多数人的同伴或亲人遭到过海德拉残害，所以听到海德拉后才会怒不可遏，其中一些冒险者甚至是专门为了找海德拉复仇，才放弃渔民生活，成为冒险者。

真是邪恶到必须灭绝的物种。

｢……我的妻子奥萝就是被海德拉掳走，至今下落不明。｣

狐狸大姐姐说出了爆炸性发言。

虽然很想吐槽｢妻子？你不是女人吗？｣，但这样实在太不合时宜，全知地图搜索『奥萝』的名字无果后，伊丝只好保持沉默。

｢海德拉在哪！｣

｢我要把它的皮扒下来！｣

｢谁能宰了海德拉，我就陪他睡一个月！｣

不仅冒险者，二楼的兽耳娘与精灵女性也用自己的方式加大筹码。

贸易都市真开放啊……

大概是受到精灵族的影响吧，威弗列德城内的精灵比其他地方多得多，伊丝不禁有种扶住额头的冲动，还好自己没有带玛丽她们来这里，不然肯定会教坏小孩子。

继续与狐狸大姐姐交流了一段时间，为了了解海德拉的实力，伊丝混入群情激愤的冒险者队伍，一起离开冒险者公会，方便起见，她并没有和冒险者一起行动，而是跟随了一段时间后便独自离开，以『短距离传送』出现在海面上方。

视野瞬间开阔，碧蓝天空与大海在远处连成一条弧线，空气中的潮湿与咸腥味也更多了几分，由于海风过强，伊丝不得不压着头发，才不会让银发双马尾被吹至额前。

｢嚯，亚多尼斯也在这里吗？｣

微微睁大双眼，伊丝看向距离自己这里更远一些的海面，除了自己身下的这片海域有海德拉外，距离海港数公里处的海域，亚多尼斯的商船也被海德拉围攻，只是因为异世界所在的星球为球体，不飞到高处，仅仅只在海面上观察，看不到远处的亚多尼斯，所以冒险者们没能注意到其实有两拨海德拉。

当然，也有可能是冒险者注意到了，但却无暇顾及，亚多尼斯所处的地方距离海港实在太远，比起营救远方被围困的船只，还是先解决冲进海港里的海德拉更重要。

稍微拉升高度，伊丝切换到第三形态，以更优秀的视力眺望亚多尼斯处的景象。

｢虽然被围攻，但暂时不用担心么。｣

与其说被围攻，不如用一群长着三个头的蛇颈龙围啃一只巨型乌龟形容更贴切。不知是借用阿莱克西亚之塔的力量，还是船只本身刻有强力结界，每当海德拉头部快撞击到船只时，船只便会浮现出一层介于金色与橙色之间的碗状光罩，海德拉的攻击除了让船只微微摇晃以外，没有其他效果。

记得最初应对叛军来自城外的炮击时，亚多尼斯就是用这种方法迎击魔力炮弹。

不愧是一国的皇帝么，保命手段的强力甚至超越了普通人的想象力，伊丝不禁轻轻咋舌——虽然玛丽她们的触发式魔法道具也差不到哪里去就是了。

｢先把冒险者对付的海德拉收拾了吧。｣

虽然亚多尼斯那边的情况很紧急，船只被海德拉围攻，动弹不得，一旦防御结界的魔力耗尽，就会成为刀板上的鱼肉，但亚多尼斯处再怎么危急，也比自己下面这些拿着鱼叉，驾驶渔船与海德拉搏斗的冒险者好。海德拉的体长超过十公尺——这一点值得称赞，体型越大，做出的橡胶史莱姆饲料就越多——随便拍打一下渔船，轻则打翻，重的甚至能一下把木船拍碎，加上海面并非稳固的陆地，冒险者们战斗起来十分困难，海德拉对付冒险者，就如同拿着镰刀收割麦子的农夫。

｢不要用火魔法！魔法咏唱者用冰魔法集中攻击它的眼睛！水性好的人在前面拖住，要是让海德拉冲进港口，城市里的人就完了！｣

一名站在大船上的军官大声指挥冒险者，大概使用了扩音魔法，即便海面的战斗十分激烈，声音也能扩散到每一位冒险者耳中。

｢该死，这畜生的皮太硬了，连我的必杀之刃都砍不进肉里。｣

｢魔法咏唱者大人的魔法都穿不透海德拉鳞片，你的铁剑怎么可能砍进肉里。｣

｢海德拉的皮能用来当城门上的铁皮，换做秘银级的长剑都要磨好几刀，我们这些冒险者，只要替军队的魔法咏唱者大人拖住海德拉就好啦，只要能看见那畜生死，让我做什么都愿意。｣

｢喂，别坐在船上聊天，该我们第二梯队换防了！｣

｢第一轮炮击准备——放！｣

以军官打扮的士兵大喊为开始，呈一字型排在大船上的魔法咏唱者射出一指长『冰锥』，均匀朝五只海德拉眼睛奔去，可惜受船只摇晃影响，多数冰锥都浪费在海德拉的厚重鳞片上，只有极少数高阶魔法咏唱者发射的冰锥，堪堪擦着海德拉眼角刺入。

｢皮肤表面有魔法攻击无效的壁障吗。｣

站在自己的视角，冰锥命中海德拉时，海德拉的鳞片表面浮现了一层半透明膜状物，使『冰锥』无效化，只有像是长剑的挥砍这种物理手段，才能真正劈砍在海德拉鳞片上，可惜鳞片本身也有不俗防御，普通武器难以穿透鳞片，换成伙伴们的话，可能只有佩佩和卡米拉的攻击能对它们造成伤害吧。

｢虽然想多观察一会儿，但条件不允许么……｣

由于魔法咏唱者们的冰锥攻击，海德拉陷入暴怒。

KAAAAAAAA——

眼睛被刺瞎的两只海德拉发出痛苦悲鸣，眼球瞬间布满血丝的同时，嘴中也凝聚起汹涌魔力，而受到这两只海德拉影响，其余三只海德拉也一同张开九张嘴，朝不同方向喷射足有水桶粗细的魔力炮。

｢队、队长，后面！后面！海德拉被激怒了！｣

｢快撤，不要在海德拉用魔法的时候靠近它们！｣

｢跳进水里！｣

｢来不及了啊啊啊啊！！！｣

无视冒险者们呼喊，伊丝解除第三形态觉醒，以伊丝·恩雅的身份俯冲到最近的一只海德拉身边，在海德拉反应过来之前，以单片眼镜改良的光剑划过海德拉脖颈，如同热刀切入牛油般，没有迟滞的将海德拉脑袋斩断。此外，为了给下方冒险者创造躲避条件，伊丝暗中射出『石弹』，一一击中剩下十四只海德拉的脑袋，让其口中的魔力炮偏移轨道。

｢光剑也算魔法攻击吗？｣

重新拉升高度的伊丝瞥了眼改良光剑，在光剑切入海德拉身体的时候，海德拉的鳞片再次浮现薄膜防御，不过比起海德拉的魔法防御，光剑的强度显然更高，自己几乎没感到多少阻力，海德拉的脖子便被切断，断面还有明显的烧焦痕迹。

｢嘛，只要能起作用就好，不愧是可以一下抽光艾诺丝魔力的武器。｣

将单片眼镜改良成光剑并不困难，只需将魔力传导性极佳的金属打造成剑柄状，然后再把镜片藏在剑柄内即可。不注入魔力的时候，光剑只是一个光秃秃的剑柄，一旦注入魔力，光剑就会立刻从藏在剑柄内的镜片处弹出。

有趣的是，做出改良光剑以前，伊丝只是觉得光剑十分帅气，没有打算把它投入实战，但制作成功后，伊丝便发现这把光剑比自己想象中强得多。

首先是迷惑性极强，不论自己注入多少魔力，镜片投射出来的光束都能延伸出极长距离，然而多数时候，光剑能够用作战斗的部分都比这道光束短许多，以数据说明的话就是，每当自己对光剑注入魔力，光剑就会射出一道长度超过百公尺的光束，但真正能够用来切割物体的部分，仅仅只有靠近剑柄的一公尺长距离，战术欺诈性极强，再加上光剑有着注入魔力越多，剑身越长的特性，在战斗时，自己可以通过突然改变剑身长度，达到出其不意的效果，可以说，只要运用得当，与自己战斗的人就永远不知道这把剑到底有多长。

当然，光剑也不是没有缺陷，最首要的凸显在强度上，自己能改变的长度，不论自己注入多少魔力，光剑都不会随着魔力增加变得更锋锐，其次是如果受到强魔力干扰，光剑剑身会直接消散。

此外不知为何，根据自己实验，光剑并不是真正意义上的一道光束，如果碰到像是永冻之黄昏、西尔芙之弓这类它无法斩断的东西，光剑不会轻易略过武器到达另一端，而是会像具有实体的长剑一样，被永冻之黄昏所阻挡，换言之，自己可以拿着光剑抵挡别人的进攻，而光剑的强度，大概在『微弱电』铁剑与破灭之剑莱瓦汀之间。

顺带一提，伊丝尝试过将每秒五百点的魔力输出给光剑，结果镜片差点因魔力过载损毁，经过慢慢尝试，伊丝才确定了光剑的极限长度——大概在一百二十公尺，处于峰值时，光剑会发出嗡嗡异响，仿佛随时都会因挥舞而爆炸，所以伊丝只打算将其限制在最长一百公尺使用，虽然伊丝完全不觉得会有让自己掏出一百公尺光剑的时候。

｢什么东西！｣

｢海德拉的头怎么突然没了一个？｣

｢看天上！｣

｢女人？她手里的武器好奇怪。｣

｢会发出蓝光的武器……从没听说过，不过连海德拉的脑袋都能一下斩断，至少也是山铜级。陛下的护卫卡尔将军吗？可我听说卡尔将军是男人。｣

｢应该是哪里的冒险者吧。｣

｢可恶，肯定是那把剑的缘故，如果我也有那样的剑，肯定也可以一下砍掉海德拉的脑袋！｣

｢别说胡话啦，没看见人家在天上飞，至少也是三十级的强者。｣

虽然知道会被冒险者注视，但没想到会成为议论的焦点，伊丝稍稍叹了口气，伊丝·恩雅对外的实力在50级上下，自己现在展现出的实力并没有超出这个范围。

｢比起看我，我更希望你们好好看着自己啊。｣

自己刚才只是斩断了海德拉的一个脑袋，剩下的十四个脑袋虽然在自己『石弹』射击下歪头，魔力炮没能喷中人群，但魔力炮掀起的海浪，依旧给冒险者带来了不小麻烦，大多数人都因此落入海里。

还是快点把剩下的海德拉解决掉吧，作为伙伴们今后的练级对象，它们已经合格了，剩下的只有寻找巢穴。至于尸体，如此庞大的体型，用来喂橡胶史莱姆应该不错。

正当伊丝再度举起光剑，准备斩杀剩下的海德拉时，军官打扮的指挥者朝伊丝大喊。

｢阁下有余力的话还请去西南方支援格罗瑞亚陛下！陛下的处境比我们更艰难，事情结束后，帝国定有重谢！｣

｢你们没问题吗？｣

｢只要港口的海防炮启动，海德拉就会被我们击退，阁下不用担心我们！｣

军官说的海防炮似乎是架设在不远处的魔力炮，伊丝在全知地图上粗略看了一眼，等魔力炮灌满魔力，大概需要五分钟时间，如果去管亚多尼斯，这里肯定会出现牺牲者。

虽然很想把这些海德拉的尸体收集起来做成饲料，不过都说了这里不需要我，再逗留就显得侮辱他们尊严了吧，稍微思考了一下，伊丝故意做出收回光剑、拿出法杖的动作，假意咏唱咒文后，天空浮现一共二十八支金色箭矢，海德拉固然有低阶魔法无效的防御，但那仅限身体部分，它的眼睛和所有生物一样脆弱。

｢去。｣

二十八支金色箭矢一一对上海德拉眼睛，伴随一阵心惊肉跳的噗噗声，箭矢刺入所有海德拉眼球。

只要失去视力，海德拉就无法继续为非作歹了。

尽管听到指挥者与部分高阶魔法咏唱者惊呼『惩戒光雨』的魔法名，但为了不展现太多实力，自己选择的只是一阶魔法『光箭』而已。

难道还是太显眼了吗？

｢应该不会吧……｣

摇了摇头，将冒险者留在原地，伊丝径直前往饲料更密集的地方——不对，是去营救亚多尼斯。

（10/30）

第四十二章 亚多尼斯的大危机？

嘭！

巨大的爆炸声吸引了伊丝注意，下意识停止屠戮海德拉，目光转向传来爆炸的方向。

｢威力和五阶魔法相匹敌吗，不过是卡尔的话，应该没问题吧。｣

与海德拉战斗时，自己注意到了数公里外的光点，只是那艘船上除了卡尔外，其余全部是恶魔，没有需要在意的地方。卡尔之所以没有回到亚多尼斯身边，正是因为被恶魔缠住。虽说那些恶魔的等级均没有超过卡尔，但如果卡尔返回到亚多尼斯这边的话，无疑会把恶魔也一起引过来，使场面更加混乱，卡尔应该是想先解决掉那些恶魔，再返回亚多尼斯身边。

｢但恶魔也不是那么好对付的角色啊。｣

爆炸应该是恶魔使用了魔法水晶，又或者越级使用了魔法吧，总之爆炸过后，船上的所有光点全部消失，唯一存活的卡尔也被气浪掀飞。

｢只是这种程度的海浪，再怎么说也太夸张了吧……｣

绝对比四层楼高度的可妮莉娅之馆还要高。

得赶快把落在海里的海德拉头颅收进仓库才行，刚才之所以持续砍掉海德拉脑袋又任其治愈的循环，就是为了让海德拉制造出更多魔物肉，这些魔物肉一方面可以给地狱三头犬的查理斯们作为食物，另一方面还能加工成橡胶史莱姆的高品质饲料，如果任由那些海德拉脑袋被海水卷走的话，就太浪费了。

没有犹豫，提早给自己施加『避水加护』的伊丝一头钻入水中，——『避水加护』除了可以让不会游泳的人在水里自由行动外，还有避免海水灌入鼻子和耳朵，防止衣服被水打湿的效果，伊丝将坠向海床的海德拉头颅一一收进仓库，虽说无数个脑袋坠向漆黑海底的画面十分骇人，但作为始作俑者，自己还是不要在意那么多比较好。为了不吓到芙兰与真红她们，回到宅邸以后，自己还是把查理斯们召集起来，让它们把海德拉的脑袋与脖子分开，自己只把脖颈部分交给芙兰好了。

砰。

海面上方传来什么东西撞击在一起的声音，紧接着，一连串｢咔咔｣的不祥音色透过海水钻进耳朵。

｢嗯？｣

发出不解疑问的同时，｢咔咔｣声变得越来越急促，到最后，就像木板弯到极限后，终于承受不住压力般，变为清脆的崩裂声。

虽然可以听见船员异常吵杂的呼喊，但因为身处水下，具体说了什么听的并不是很清楚，正潜入海中的伊丝不禁回转过身体，随后，瞳孔微微缩小。

亚多尼斯乘坐的木船被海浪折断，缓缓沉入海底，一部分船员也在颠簸下被甩出船外。

｢啧。｣

拜尔德斯应该无法处理这种事情吧，魔法咏唱者并非什么魔法都能使用，拜尔德斯属于偏重战斗的魔法咏唱者，面对这种情况，能发挥的作用十分有限。轻轻咋舌，伊丝以『无形之手』将坠入海底的海德拉全部捞到自己面前，尽数收进仓库，接着『瞬间移动』到木船断裂处。

｢呼，还好没有完全摔断。｣

部分地方还有藕断丝连的感觉，裂缝最宽的地方也不过两公尺，救援起来不算困难。

｢保护陛下——咕呜呜。｣

明知道有海浪还张嘴大喊，不被灌水才奇怪。

一边责怪，伊丝一边操控『无形之手』，强行将断裂的船只拼接在一起，裂缝部分则以『固化』充当粘合剂，暂时让船重新恢复为一个整体。虽说『固化』有时间限制，不出半天，木船就又会变成两段，但半天时间已经足够这艘木船驶回港口，更何况自己的拼接技术并不完美，断裂处明显参差不齐不说，甚至有些错位，无论如何，这艘船都不可能使用第二次。

当然，这已经是自己努力过后的结果，先不说船只受海浪干扰，一直左右摇晃，其次『无形之手』本身就相当难拿捏力度，稍有不慎，就会把木船捏碎，如果不是前段时间用『无形之手』救过快坠毁的魔力飞艇，积累了一些经验，自己绝对无法完成在海浪干扰下把船只拼在一起的工作。

｢不过明明把船拼到一起，为什么还是在慢慢下沉……｣

水面以下游动的伊丝皱起眉头，按理来说，就算自己拼接的不是很好，船只也不会继续下沉才对。

目光无意间瞥见由于自己对接错位，小股往船舱内灌入的海水。

脑袋上亮起灯泡。

｢原来如此。｣

由于船只从中段断裂，船舱内灌入了大量海水，所以即使自己将断掉的两截拼在一起，木船也依旧保持下沉势头。

｢嘛，这些都是小事情就是了。｣

再次以『瞬间移动』出现在积满海水的船舱底部，伊丝打开仓库收纳海水，如同出现破洞的木桶，找到宣泄口的海水瞬间在船舱内形成漩涡，水位跟着迅速下降。

｢漩、漩涡？｣

｢发生了什么？水怎么突然自己消失了！｣

｢一定是海神大人！｣

｢海神大人在拯救它的子民！｣

手里拿着救援工具的船员愕然看着船底，原本他们抱着牺牲的觉悟来到这里，但现在根本不需要它们动手，船舱里的水便自己消失。

海神吗……倒是个不错的借口，把船自己修复的理由归结到神明上，就没有几个人会深究下去了吧，借助浑浊水体隐藏在深水下的伊丝暗自感叹，不过这样子对真正的海神很失礼，还是不要再把我当成海神比较好。

当水位下降到一定程度后，伊丝便停止收纳海水，传送到附近天空，船舱内的海水已经不剩多少，船体也不存在太大裂缝，剩下的交给船员们自己处理也没问题，可惜因为突如其来的爆炸，自己没来得及把海德拉全部宰掉，溜走了一部分。

｢不，不能说让它们溜走，应该说方便二次利用才是，｣缓缓降落至木船甲板的伊丝开始寻找亚多尼斯身影，｢话说回来，亚多尼斯这家伙也太倒霉了，刚到威弗列德就被叛军袭击不说，现在又被海德拉和恶魔群殴，这才隔了不到一周啊。｣

虽然一切都不是亚多尼斯主动挑起，但自己还是忍不住感慨，成为有名者果然是一件苦差，如果自身没有强大实力做后盾，寿命绝对比正常人短得多。

｢伊、伊丝·恩雅阁下，您有注意到陛下去哪里了吗？｣

还没降落到甲板，脸色铁青的拜尔德斯便急匆匆上前，明明是一位超越英雄领域者，伊丝却从拜尔德斯眼睛里捕捉到害怕与焦急，让人想到弄坏了贵重物的小孩子。

｢怎么了？｣

｢刚才我们的船只被海浪托起，砸到海面上，又正逢陛下魔力难以维系『城垒指环』，船断裂以后，我就发现陛下不见踪影，如果您有看见陛下的话，请务必告诉我陛下的去向！｣

｢这样么……｣全知地图显示亚多尼斯的光点正与一只海德拉重合在一起，以极快速度朝周边海岛奔去。拇指抵着下巴，伊丝稍微思索片刻，全知地图姑且是一个超规模的变态技能，自己不想把它暴露给外人，｢会不会是被海浪冲走了？拜尔德斯你留在这里，我去附近找找。｣

｢不行，我要和阁下一同寻找。｣

这家伙已经没办法冷静下来了。

拜尔德斯的惶恐神色令伊丝暗自摇头。

｢那我负责南面海域，拜尔德斯你去北边，记得向船员交代你的去向，不然等卡尔回来，找不到你和亚多尼斯就糟糕了。｣

｢好、好的！｣

差点在满是积水甲板上摔了一跤，慌不择路的拜尔德斯连忙跑往船舱，完全看不出超越英雄领域者的样子。

｢那么，去找亚多尼斯吧。｣

亚多尼斯就在自己负责的南方海域，拜尔德斯再强，搜寻效率与速度上都不可能比得过自己。

｢这样一来，亚多尼斯如果敢怠慢卡米拉的话，我就要把他丢到海里喂鱼啊。｣

轻呼了口气，伊丝直奔南方。

很快便追上亚多尼斯，海德拉在海里的行动速度几乎与飞鸟平齐，当自己找到海德拉的时候，海德拉已经抵达最近的海岛，幸运的是，亚多尼斯虽然浑身湿透，头发也乱糟糟的披散开，但由于展开了小范围『城垒指环』，海德拉并没能伤害到亚多尼斯分毫，一路上将亚多尼斯衔在嘴里。

值得一提的是，这只海德拉因为魔力耗尽，连让另外两个脑袋复生的魔力都拿不出来，左右脖颈上只有两个光秃秃的断面。

身受重伤的时候都不忘记顺走人类么，还真是彻头彻尾的异端生物啊，嘛，还是快点结束吧。

笼罩着亚多尼斯的球形光罩正忽明忽暗的闪烁，仿佛随时都会失去魔力，没有拖延时间，伊丝取出拿出光剑，对其注入魔力，然而就像是察觉到了危险那样，背对着伊丝的海德拉突然扭过头，紧接着，如同看到了鬼魅与恶魔的人，海德拉全身一颤，喉咙也跟着发出悲鸣，不顾嘴里叼着的亚多尼斯，一口将其吐出，扭动着海龟般的四肢，一头扎进大海。

没有给予海德拉逃跑机会，伊丝把光剑延伸至十公尺，一刀将海德拉分成两半。

如果这是没什么危害性的魔物，自己可以当做没看见，任由它逃跑，但海德拉是生性邪恶、以人类为食的存在，更不用提它们还会受恶魔指示，自己没有放跑它的理由。

｢亚多尼斯陛下，你没事吧？｣

解除『赫尔墨斯之翼』，伊丝向狼狈起身的亚多尼斯伸出手。

｢咳、咳咳，我、我没事。｣

嗯？

耳朵出问题了吗？

伊丝奇怪地歪头，自己总觉得刚才听到的是女声。

伊丝啊伊丝，你什么时候变成只要看见对方长着长头发，就认为对方是女性的人了啊。

将刚才听到的声音抛之脑后，伊丝一把将亚多尼斯从半趴着的状态拉起。

｢要休息一下再回去吗？｣

由于亚多尼斯的脸庞被金色长发遮挡，加上亚多尼斯自己也在拨弄金发，所以伊丝无法看到亚多尼斯脸庞，不过可以确定的是，如果亚多尼斯以如今的样子出现在他子民面前，他身为皇帝的高大形象肯定会大打折扣。

一把将金发捞至脑后，亚多尼斯手心朝向伊丝，神情间充满镇定。

｢不，我必须现在就回——？｣

｢欸……？｣

话说到一半，亚多尼斯的声音便突然变为升调，终于见到亚多尼斯脸庞的伊丝也跟着呆愣一瞬。

刚才听到的女声并非幻听，声音的本尊就站在自己面前。

虽说亚多尼斯脸庞沾着些许水滴，但脸部线条绝对是女性无疑，再加上湿漉漉的金发，因为衣服紧贴皮肤而被勾勒出来的挺拔胸部，恐怕只有电影与动画里的人，才会看不出亚多尼斯在女扮男装。

场面陷入诡异的安静，只剩下海浪拍打礁石的声音与海鸥的啼鸣。

｢呃……那个……｣不知道该说什么，伊丝尴尬地移开头，右手轻轻挠着脸颊，｢不小心看见了多余的东西，对不起……｣

耳朵捕捉到亚多尼斯正低声喃喃着｢怎么办｣、｢该死｣、｢这该怎么解释｣以及｢这样不就没机会了吗｣的焦急声音，虽然不知道亚多尼斯具体指什么，但伊丝大概能猜到，亚多尼斯在为暴露的身份着急。

｢……我不会把这个秘密说出去，所以你——不，应该说亚多尼斯陛下，所以亚多尼斯陛下不用担心，我会忘记这件事情。｣

会忘记就见鬼了。

伊丝悄悄在内心吐舌头。

统治诺塔帝国的皇帝居然是女人，世界上恐怕没人能忘记这个秘密。

至于亚多尼斯为什么突然显现出女性身份，从她本人也一脸惊慌失措的表情看，这大概只是个意外。自己拥有『看破』的天赋魔法，一切幻象在自己面前都会显露出真实面目，所以亚多尼斯肯定不是以幻术掩盖外表，要么用了可以改变声音与脸部线条的道具，要么是干脆以某种特殊物质化妆了吧，前者因为魔力耗尽，显现出原型，后者则是因为触碰到了水。

当然，这些都不是重点，重点在于接下来该怎么办，自己只需好好保守秘密即可，但对亚多尼斯而言，肯定尴尬到了说不出话的程度，老实说，自己现在也有些尴尬和不知所措，早知道，自己就让拜尔德斯来找亚多尼斯了，身为帝国仅有的三位超越英雄领域者，拜尔德斯应该知道亚多尼斯的身份。

这样想的话，之前在宫殿里救走红和紫的时候，自己那一拳其实打在美少女身上了啊……

真是对不起。

误以为亚多尼斯是男性，所以下手才重了点。

伊丝不禁有种扶住额头的冲动。

过了足足一分钟，亚多尼斯才终于从魔怔了般的自言自语中回神。

｢伊丝主教……我收回刚才的话，请给我一点时间。｣

｢嗯……啊，没问题……不过性别的事情……｣

｢还请为我保密，我……我现在还不够清醒，我要回去以后再慢慢冷静……｣

虽然确实不得了，但至于是这么不得了的事情吗？再怎么说，也不需要回家了再慢慢冷静吧？

可事实是，尽管亚多尼斯言语一切正常，但不论脸上的神情还是双手抱胸的小动作，都暴露了她现在很不冷静，如果不是定力足够强，伊丝甚至有种亚多尼斯会在海滩上打滚的奇怪念头。

回去以后，或许会迎来很长一段不得安宁的时间。

嘛，在某种角度上也能算好事就是了，帝国皇帝是美少女，这样一来，皇室间通婚的规矩就等于一张废纸，亚多尼斯本人应该也能明白这个道理，卡米拉已经安全了。

哈啊，只是没想到，帝国仅有的三位皇室竟然全是女性啊。

长叹了口气，如同看着不争气的孩子般，伊丝没办法似的摇头。

（12/30）

-------------

*各位读者大大们新年快乐鸭～

第四十三章 归途

「我代表帝国所有近卫，向伊丝主教您表示感谢，如果不是您出手相助，陛下就危险了。」

当伊丝带着心不在焉的亚多尼斯回到木船，对焦急的卡尔说明情况后，壮年时期的卡尔便立即摘下头盔，对伊丝躬身表示感谢。

虽然确实是值得被感谢的事情，但卡尔毕竟是四五十岁的壮年，即使算上来到异世界以前的年龄，自己也依旧比卡尔小许多，被这样一位长辈行礼，伊丝会有不好意思的感觉——至于自己曾像插萝卜一样，把卡尔**宫殿地板里，是因为那时候双方立场不同，当时自己站在亚多尼斯的对立面，现在解决了福音，自然不需要再将其视为敌人。抛开之前发生过的事情不谈，仅仅论人品，卡尔确实算得上正直之人。伊丝苦笑着摆手。

「卡尔将军不必行如此大礼，恶魔是我们共同的敌人，更何况我还代表着尤弥尔教会，帮助被恶魔困扰的人，是我责任所在。」

不知为何，卡尔抬起头，用异常惊讶的目光看向伊丝，饱经沧桑的眼睛里充斥赞赏。

「……如此年轻便拥有轻易斩杀五头海德拉，戏弄大恶魔与三头海德拉的实力，伊丝主教完全不必自谦，老实说，在我接触过的所有红衣主教里，伊丝主教算得上另类了。」

「卡尔将军接触过的红衣主教性格都很恶劣吗？」

「这个……」

卡尔粗糙的脸庞浮现思索，大概是在斟酌用词吧，伊丝有这种预感，自己毕竟代表着教会，而卡尔又是帝国皇帝的亲卫，如果他在自己面前说过去红衣主教的不是，很有可能上升为政治问题，不过即使卡尔不说，伊丝也知道过去的红衣主教都做了什么，从自己在各地神殿借宿时，当地神官对自己献上的礼物以及谄媚目光看，尤利乌斯担任尤弥尔教会教皇的时期，教会内部已经失去神性，内部相当腐败。伊芙琳上任后之所以忙的不肯开交，一部分原因就是为此。

「只能说他们很像赫尔斯王国的贵族，没有伊丝主教这样好相处。」

「这样啊。」

真是给足了面子的措辞。

两人交谈的时候，一位船夫打扮的男人来到卡尔面前，先是对卡尔旁边的亚多尼斯行了一礼，然后面向卡尔。

「卡尔将军，船体的临时修补已经完毕，随时都能起航。」

「随时都能起航？你们不是说船被海浪摔成两段了吗？」

「是这样没错……但海神大人帮我们把船修好，船舱里的水也被海神大人引走，我们只需在一些小的地方做一点修补。」

「海神？说谎也该有个限度，没能保护好陛下就把问题推卸到海浪上，还编造出船被摔断的谎言，你们什么时候染上赫尔斯王国士兵的德行！好在伊丝主教出手相助，陛下才没有受伤，回去以后，你们和拜尔德斯都要受罚。」

「可船真的被海浪摔断过，海神大人也真的出现了啊。」

「还敢狡辩？」

啊哈哈……

站在一边的伊丝不禁苦笑，要是让卡尔以为船员在撒谎推卸责任，这些船员回去后的日子肯定不好过，自己还是替他们澄清事实好了。

「卡尔将军，这艘船确实被海浪摔断过，只是不知为何，断成两截的船又被拼回原来的样子，如果卡尔将军不信，可以走到船舱中部查看，那里有断裂后又被拼起来的痕迹，虽然我也不信是海神这样虚无缥缈的存在在暗中相助，但事情确实如此发生了。」

微微皱眉，卡尔顿了顿。

「唔……伊丝主教这样说的话，好吧，我相信伊丝主教，只是即便如此，也并不能忽视他们的过失，即使自己被海浪冲走，也要把陛下留在船上，这才是臣子的义务，」卡尔转向船员，「扬帆，回港口。」

「可拜尔德斯大人还没有回来……」

「那家伙找不到陛下，自然会回来找我求助，到那时，我亲自向他问罪。」

「是！」

挺起胸膛，瞪圆双眼，以不容置疑的洪亮声音命令船员退下后，卡尔才微微蜷缩起肩膀，弯腰剧烈咳嗽起来。

由于过于靠近爆炸点，卡尔身上的铠甲遍布凹点，关节处露出内衬衣服的地方，也有沾染火星后点着的小洞，脸庞更是布满烟熏痕迹。

「卡尔将军还是先找船内的治愈师接受治愈魔法吧。」

船员或许没看出来，但全知地图反馈的一清二楚，经过那场爆炸，卡尔的HP削减了三成，刚才与船员的谈话完全是强撑着精神。

卡尔难为情地尴尬笑道。

「呵呵……让伊丝主教见丑了。召船上的治愈师来，会让船员知道我在战斗中受伤，我身为帝国第一实力者，受伤的消息会引来外人猜测，对陛下造成不好影响，还是等回到港口以后，再召陆上的治愈师过来更合适。」

「唔姆……」

挥了挥手，从仓库取出以前做给蒂芙尼，蒂芙尼却因为觉得幼稚而没有收下的小熊神杖，伊丝将杖尖轻搭在卡尔肩头。

「『初阶治愈术』。」

淡淡的金色光点如同萤火虫般浮现于神杖周围，在伊丝指挥下，就像是找到了宣泄口般，向卡尔将军蜂拥而至，卡尔的HP以惊人速度恢复。

感受到疼痛与虚弱消失，卡尔面带感激。

「谢谢伊丝主教。」

「不用谢，这是我对卡尔将军忠心耿耿的尊敬。」

微笑收回神杖，伊丝看了眼卡尔身边站着的亚多尼斯，从刚才起，亚多尼斯就低着头一副仿佛在思考什么的样子，完全不参与对话——自己带亚多尼斯离开海岛以前，亚多尼斯重新进行变装，恢复了男性外表，而自己则在亚多尼斯变装的时间里，对海岛进行了一番调查，幸运的是，那座海岛并非海德拉的巢穴，里面没有被海德拉圈养的人类，海德拉之所以衔着亚多尼斯去那座无人岛，应该只是想找地方休息。

「卡尔将军可以告诉我，那艘船上发生了什么吗？」

「那艘船？」重新戴上头盔的卡尔愣了一瞬，理解了伊丝是指爆炸的商船后，声音低沉下去，「那原本是一艘商船，结果被恶魔盯上，里面的人在驶入帝国海域以前，就全部遭到恶魔杀害，我想替死去的人把恶魔永远留在船上，结果那群恶魔自知无法与我抗衡，试图用人海战术把我留在船上，引爆魔法水晶，与我同归于尽，可惜我以防御见长，如果换成拜尔德斯，现在已经中计了吧。」

「原来如此。」

难怪自己看全知地图的时候，船上除了卡尔外，其他光点均为恶魔。

「另外恕我冒昧，伊丝主教可以告诉我你的实力吗？不需要太具体，只需说明是英雄领域还是超越英雄领域即可。」

「我才刚刚到英雄领域哦～」

「呼，这样啊。」

虽然卡尔戴着头盔，伊丝看不到卡尔表情，但卡尔的语气却完全暴露了他的想法。

那种松了口气的感觉，卡尔大概以为自己是超越英雄领域者，加上看到自己很年轻，于是升起了紧迫与无力感吧。换做自己也会这样，花费毕生之力好不容易抵达超越英雄领域，结果回过头一看，发现比自己小了几十岁的孩子居然拥有和自己差不多的实力，任谁来都会觉得不甘与不公平——换成更通俗易懂的说法，就像一个在游戏里重度氪金的人，发现一位与他拥有相同武器的玩家，于是想上前交流一下氪金心得，结果却被对方告知，对方从未在这个游戏里花过钱一样，那种复杂滋味，足以让人心情低落许久。

仿佛想起了什么，卡尔继续问。

「可是英雄领域的人怎么可能轻易斩杀五头海德拉？」

「这是因为我的武器特殊，必杀之刃能轻易斩断一切阻挡在它面前的东西，海德拉的皮也不例外。」

在解决五头海德拉的时候，自己就已经想好了怎么面对别人『表现远超等级』的质疑，只要把原因归结在武器上，人们对自己关注就会减少许多，那样便少了许多麻烦。

在戈塔城的地下迷宫时就发生过因为自己很强，所以冒险者以「反正很强，帮一下忙也只是小事」为由，让自己为他出力的事情，现在到了人口更多的贸易都市，这种善于麻烦他人者只会更多。

虽说自己肯定会不留情的拒绝他们，但拒绝这个行为本身就足够麻烦，而且更多时候，这群被拒绝的人会在暗地里制造些不存在的负面消息诋毁自己，和上面的拒绝一样，虽然不是不能处理，让他们为自己的行为后悔，但把精力放在这种不值一提的小事上，实在麻烦到了极点，因此最好的解决方案，还是从一开始就转移世人的注意力。

如同展示般，伊丝将手中的小熊神杖换成光剑，对其注入魔力，待其弹出散发着蓝色光辉的光刃后，随手挥了挥。

「看起来平平无奇……伊丝主教，可以让我试一下吗？」

「当然可以，使用时卡尔将军只需对剑柄注入魔力，等弹出剑刃以后，剑柄就会自动吸收卡尔将军的魔力，不需要卡尔将军再分神管理武器。」

艾诺丝会被瞬间吸光魔力，是因为艾诺丝等级太低，卡尔身为超越英雄领域者，并不会出现艾诺丝那样的状况，加上自己在制作光剑剑柄时，在剑柄处附加了限制镜片主动吸收使用者魔力的魔法阵，只要使用者不主动加大对光剑的魔力输出，光剑就只会以每秒一点的速度吸收使用者魔力，弹出的剑刃，也只有一公尺多一点的长度。

「会吸收我的魔力吗？虽然是不错的功能，但我的魔力可没有那么容易吸收走——哦？」

照着伊丝指导，卡尔很轻松便让剑刃弹出，令他惊异的是，他没能控制住魔力，光剑确实在以每秒一点的速度抽走，卡尔不禁咂了咂嘴。

「啧啧，居然吸收走了我的魔力，这至少也是绯金级武器吧，『死即斩』。」

随着卡尔使用魔法，光剑迅速缠上一层流动的黑色物体，然后，卡尔对着远处海面挥动光剑，剑身缠绕的黑色物体顿时脱剑而出，如同飞出的剑刃般，在海面制造出一道长达十公尺，深达三公尺的沟壑，过去数秒时间，沟壑才重新被海水填满。

「原来如此，确实是一把神兵，制作它的人肯定是了不得的工匠，这让我想起曾经偶然碰过一次的神代武器，伊丝主教，这把剑的名字叫必杀之刃吗？」

「嗯。」

原本没有名字，但既然被自己一分为二的那只大恶魔说这叫必杀之刃，那就干脆称呼它必杀之刃好了。

卡尔开始细细端详起必杀之刃，哪怕头盔遮挡了卡尔的大部分脸部线条，伊丝也能感到，卡尔全身都散发着惊叹。

「真是一把好剑啊，不论魔力传导效率，还是锋锐程度，在我见过的剑里，没有一把能够与它媲美，虽说吸收魔力的速度快了点，一般人也许连一分钟都无法支撑，但和它的威力比起来，这点消耗根本不值一提。要是能拿这样的剑战斗，哪怕堕天使来，我也有独自一战的信心，打造它的大师肯定费了不少心血。」

赞誉之词虽然好听，但总感觉卡尔的口水都要滴在剑上了。

在这之后，卡尔拿着必杀之刃在甲板上把能用的近战魔法都用了一遍，直到魔力耗尽，才恋恋不舍地把剑还给伊丝，拜此所赐，伊丝感觉卡尔对自己的好感度增加了不少。

船只靠岸后，卡尔格外郑重地双手抱拳，向伊丝道别。

「伊丝主教，我们要保护陛下回去了，感谢伊丝主教允许我使用如此神器，对我们武者而言，这是一种荣耀，鄙人将铭记于心。」

伊丝微笑着回答。

「卡尔将军言重了，那么，亚多尼斯陛下，我就先告辞了。」

被叫到名字，亚多尼斯才终于回过神。

「嗯？啊，我知道了，伊丝主教去做自己的事情吧，今日之事，多谢伊丝主教相助。」

同样笑着给予回应，伊丝在岸上士兵围拢上来前，离开船只，来到港口附近聚集的人群。

为了欢迎迎击海德拉归来的勇士，港口处聚集了大量低级冒险者，而那些出海与海德拉战斗的冒险者，则被低级冒险者投以憧憬与尊敬的目光，簇拥着前行。

如果条件允许的话，这群人肯定已经向空中泼洒花瓣了吧。

伊丝不禁如此想到。

「没有人受伤就好。」

除了在自己赶到前就已经受伤的冒险者，大多数人只是泡了一次海水浴，并没有出现在战斗中丧命的人。

「居然全员都活着回来了！」

「快看，是海德拉的尸体！」

「一、二、三……一共有五头！天呐，他们解决了五只海德拉！上次出现这个战绩，还是数百年前那位叫菲尔的英雄大人吧！？」

「这次又是哪位勇士？如此英勇的大人，让我陪睡一个月，简直是我赚了！」

「是一个女人啦，而且还是个漂亮女人，如果不是她用『惩戒光雨』把海德拉刺瞎，我们根本没这么容易回来。」

不妙。

伊丝突然想起，之前在冒险者公会的时候，那些在公会里跳舞的兽人与精灵族少女的宣言——谁能宰了海德拉，就陪谁睡一个月。

虽然诱惑力强到让人走不动路，但对不认识的人，自己还是敬谢不敏，更不用提自己已经有佩佩她们了。

还是快点回去吧。

在被冒险者们发现前，伊丝混入人群，消失不见。

（13/30）

第四十六章 被亚多尼斯当面告白了！？

精致且安静的会客厅内，一位双马尾末端挑染了蓝色的银发少女，与一位将金发绑成单马尾的青年相对而坐，如同对话进行了许久那样，双方仅仅只是端起冒着热气的茶杯，连眼神交流都没有，一言不发。

直到沉默了足够久，受不了这股尴尬氛围的伊丝才终于将茶杯放在膝盖上，露出职业性的微笑。

「请问亚多尼斯陛下今日来找我，是有要事商量吗？」

由于艾诺丝对自己说，来找自己的是女人，自己一瞬间还以为亚多尼斯是以女性的身份前来造访，结果真正见面的时候才发现，亚多尼斯依旧以男性身份上门，让自己松了口气——毕竟卡米拉与亚多尼斯有相似之处，伙伴们很容易联想到女性状态下的亚多尼斯有皇室血统。

至于为什么亚多尼斯明明以男性外表现身，艾诺丝却一口咬定她是女人，伊丝猜想这或许和战斗天使的直觉有关。

轻抿了口茶，亚多尼斯不紧不慢地说。

「……伊丝主教，我想知道，我的皇姐在哪里？」

「卡米拉她在餐厅里指挥仆人打扫房间，亚多尼斯陛下想探望卡米拉的话，我现在就可以带陛下前往。」

「不不，我只需要知道皇姐生活的很好就足够了，老实说，上次那一巴掌，我到今天都还记得，我大概被皇姐讨厌了吧，出现在皇姐面前，只会惹她不开心。」

虽然是笑着说这句话，但在伊丝视角，亚多尼斯脸上的笑容异常僵硬，简直比哭还难看——换成自己是亚多尼斯，此刻也绝对好不到哪里去吧，自己和亚多尼斯都知道亚多尼斯的性别，但亚多尼斯却因为要守住秘密，不得不当着自己的面说一些会被当成白痴的发言，这种感觉就像在网络上装成美少女，结果正好被现实中认识的同班同学撞上一样，一边要继续维持美少女的形象，一边要忍受同学暗暗的嗤笑，虽然没有经历过，但只要想想，就恨不得钻进地缝里了。

坐在亚多尼斯身边的布兰德利神情复杂。

「竟然让长公主殿下做打扫房间的工作……伊丝主教，您平时究竟怎么对待长公主殿下，殿下身为帝国皇室，应该生活在养尊处优、与下人工作无缘的环境里。」

「宰相阁下说的是皇室的那套做法，我并非贵族出生，卡米拉是我的家人，家人之间相互帮助，在我们这些平民眼中，是很正常的事情，我也经常指挥女仆打扫房间。」

「布兰德利，我们今天不是来说这个，如果不是伊丝主教收留皇姐，我们根本没有见到皇姐的机会，更不用说我们至今都没有交予伊丝主教收留皇姐的补偿，没有资格说这句话。」

亚多尼斯一只举起手，示意布兰德利闭嘴，布兰德利低垂下目光。

「……是我失言了，伊丝主教，我对刚才的失态发言向您道歉。」

这两个人是在一唱一和吗？

虽然乍一看没什么问题，但考虑到身份与他们神情间的变化，就显得奇怪起来，尤其是布兰德利身为宰相，居然会对自己说出那种不经大脑的发言，再加上布兰德利在亚多尼斯话语下迅速认错的态度，给人一种很违和的感觉，简直像事先准备好的剧本。

伊丝一头雾水。

亚多尼斯先是瞥了眼正在沏茶的拉克西丝，然后朝身后挥了挥手，示意她身后的士兵离开房间。

「其实，除了探望皇姐以外，我今日来找伊丝主教，还有一事相求。」

「什么事？」

「吾主，我还有监督艾诺丝适应翅膀的任务，就先下去了。」

拉克西丝竟然看穿亚多尼斯的意思了吗？

伊丝不禁抬起头，看着拉克西丝的目光充满愕然，亚多尼斯让士兵退下，同时看向拉克西丝，潜台词是接下来要说的话十分重要，让拉克西丝暂离片刻，但在自己印象里，拉克西丝应该是读不懂氛围的女仆才对，如今的主动简直让人意外到不知道该说什么好。

当然，拉克西丝能看出来是一件好事，自己大概能猜到亚多尼斯会说什么——无非是让自己对她女性的身份保密，这种事情当然需要其他人退场。

伊丝点点头，许可拉克西丝离开，整个会客厅内顿时只剩伊丝、亚多尼斯与布兰德利三人。

「呼，这样就能好好说话了。」

轻呼了口气，亚多尼斯右手闪烁魔法光，掌心拂过脸颊后，原本男性的面部线条顿时变为伊丝昨天见过的女性外表，绑起的金发与利落着装，给人一种十分英气的印象，哪怕只是这么走出去，也可以吸引不少女性的目光吧。

「还是这样更自然。」

「亚多尼斯陛下这是……」

「啊啊，不用担心，知道我真实性别的人只有伊丝主教你和布兰德利，这是帝国最核心的机密，原本除我与布兰德利以外，任何知道这个秘密的人，都应该被我培养的堕魔者部队暗杀，但伊丝主教既是皇姐的义姐，也是我的恩人，况且伊丝主教承诺过不会把这个秘密告诉任何人，所以我选择相信伊丝主教的人品。」

「欸。」

跟在亚多尼斯后面，布兰德利布满褶皱的脸庞满是苦涩。

「老实说，如果昨天不是伊丝主教找到陛下，而是拜尔德斯的话，事情就麻烦了，性别这件事事关帝国稳定，陛下连她的妹妹维纳都没有告知。」

「正是如此，至于我此次为何拜访伊丝主教，则是为了与伊丝主教商议共同对付恶魔一事。」

对付恶魔？

脊背微微挺直，伊丝脑袋上冒起问号。

「对付恶魔是指……？我只是一个刚刚到英雄领域的主教，亚多尼斯陛下有超越英雄领域的卡尔将军和拜尔德斯做助力，应该没有我这个小人物出场的机会。」

虽说对付恶魔是分内之事，以帮助蒂娜为前提，所有斯提克斯阵营的恶魔都是敌人，但有目的的猎杀恶魔，与看到了顺手为之是两回事，何况与其他人一起行动，反而不利于自己发挥，伊丝下意识婉拒。

似乎早已想到伊丝会如此回答，亚多尼斯与布兰德利相视一眼后，露出为难神情。

「伊丝主教有所不知，过去指挥士兵平定叛乱的时候，我之所以一直以男性身份现身，是因为手下们相信，比起女人，男人才有指挥他们的资格。因此一旦我的真实性别暴露，帝国就会陷入动荡之中。不论卡尔还是拜尔德斯，都不知道我其实是女人，万一今后再度遭遇昨天那样的事故，导致卡尔或拜尔德斯中的一人发现我的真实身份，帝国的未来就堪忧了……」

说到这里，亚多尼斯顿了顿。

「经过一整天的深思熟虑，我最后想到了伊丝主教，希望能够得到伊丝主教协助。近期帝国与恶魔可能有一场决战，因此很可能再度遭遇昨天的情况，伊丝主教知道我的身份，所以即使遭遇伪装道具失效的情况，也能够帮我做好掩护，不至于暴露，加上伊丝主教本身也有相当实力——斩杀五头海德拉，就连拜尔德斯都需要很长时间，而伊丝主教仅仅一剑就可以将其灭杀，伊丝主教自然是协助的最佳人选。当然，这种协助不是让伊丝主教担任我的护卫，也不是让伊丝主教为我所用，而是彼此平等的合作关系，不论事情成功与否，我都会拿出足以与伊丝主教身份相称的谢礼表达感谢，这是事前的一点心意。」

伴随「嘎哒」声响，一个沉甸甸的布袋被布兰德利放在矮桌上，光从石头碰撞的声音就能判断出，这袋子里装满了宝石币。

真有钱啊……

即使伊芙琳，都不可能大手大脚的把装满宝石币的袋子丢给自己。

不过可惜的是，这不足以让自己出手，自己并不缺钱。一直以来，自己只遵循本心行动，虽说现在亚多尼斯提出的请求和当初伊芙琳请求自己时很像，但二者的立场完全不同，伊芙琳举目无援，只有自己能帮她，而亚多尼斯有卡尔和拜尔德斯，根本不需要担心安全问题，哪怕有她说的身份败露的可能，也是只要谨慎行事就可以避免的小事。

伊丝苦笑着将布袋推回去。

「十分抱歉，我无法接受这个委托。」

眉宇间浮现焦急，亚多尼斯微微探出前身。

「是因为我给的报酬不够吗？这仅仅只是事前的一点心意，并非全部报酬。」

「不是报酬多少的原因，我到威弗列德城来，只是为了和同伴好好度假，不想参与打打杀杀。」

「伊、伊丝主教，我们的合作是为了消灭恶魔！」

之所以强调与恶魔有关，大概是把自己当成信奉尤弥尔教会教义的圣职者了吧，但自己只是半路出家的红衣主教，根本没有把恶魔看成非消灭不可的死敌，如果说伊芙琳是整个教会里最不信女神的圣职者，那自己就是最不遵循教义的神职人员——至今连教义有哪些不知道。

不过让伊丝奇怪的是，自己明明不是那个缺少了就无法运转的齿轮，正常来说，亚多尼斯根本没必要这么着急求自己。

伊丝摇了摇头。

「对不起，即便与恶魔有关，我也不能接受这个委托。」

「可缺少了伊丝主教我就无法——」

「陛下！」

在亚多尼斯即将说出什么时，布兰德利的低沉叫喊让亚多尼斯及时闭嘴。

「呃……我失言了，请不要在意我，伊丝主教。」

嗯？

好奇心瞬间萌生。

虽然亚多尼斯的话没有说完，但前半句话已经可以表明亚多尼斯的意思——这个任务非自己不可，离开了自己就无法运转下去。

到底是什么样的任务，才非自己不可？自己有那么重要吗？

好奇心往往就是这样的东西，如同在走在街上，听到别人提起你的名字时，你会忍不住驻足，侧耳倾听他们究竟如何评价你一样，一旦升起想知道的欲望，就非得知道不可。

蓝色眼眸浮现些许期待，伊丝将双膝上的茶杯放到桌上。

「亚多尼斯陛下刚才说『缺少了我就无法』什么？」

「唔……」与卡米拉相近的脸庞布满踌躇，亚多尼斯眉头深深皱在一起，「伊丝主教真的想知道吗？」

「当然，我不希望合作方对我有所隐瞒，是否合作，我会视情况而定。」

「那好，我——」

「陛下，我们明日再来吧，今天已经说的够多了。」

「不，布兰德利，我已经等不了那么久了，机会就在眼前，再让我等下去，我非疯了不可！」

「可一旦……后果……」

「一条路不行就走另一条，我不会就此松口。」

红宝石般的眼眸中充斥坚决，亚多尼斯深吸了口气，虽然自己想过，对伊丝说出内心的真实想法和赌博无异，一旦失败就倾家荡产，但现在已经到了非说不可的时候，正如自己对布兰德利说的那样，这种把爱恋憋在心底，如同温水煮青蛙式的痛苦，自己已经不想再忍耐下去。

在伊丝不明所以的目光中，亚多尼斯站起身，以足以压倒427级实力者的气势，一字一顿地说。

「伊丝主教，您认识薇尔吗？」

连称谓都变成『您』了？

不不，她刚才说了什么？薇尔？

内心升起不妙预感，在亚多尼斯气魄影响下，伊丝微微后仰身体。

「怎、怎么了？」

「您和她长得十分相似，我一直将您当成薇尔的妹妹，我听戈尔说，在克洛伊公国的时候，伊丝主教曾作为克洛伊公国方派出的使者，与戈尔谈判吧？克洛伊公国受神教掌控，而神教教皇又是薇尔，明明是两个水火不容的教会，神教却派尤弥尔教会主教的伊丝主教您作为使者，加上相似的外表，除了您和薇尔有血亲关系外，我想不到第二个理由……当然，我没有要为难伊丝主教您的意思，薇尔她固然破坏了我的宫殿，甚至对我做了足以被处以极刑的事情，但我并不怨恨薇尔。」

这家伙到底想说什么。

伊丝困扰的微笑。

「……亚多尼斯陛下的意思是？」

如同祈祷般双手贴在胸口，亚多尼斯抿起红润唇瓣，眼眸中也浸润着深情。

「伊丝主教，我想我爱上您的姐姐薇尔了，我已经在内心认定，她就是诺塔帝国未来的皇后，除了薇尔，我不会再喜欢上第二个女人。」

「哈啊？！」

如同屁股被针扎了一下，伊丝差点从沙发上弹起来。

亚多尼斯傻掉了吗？

可看她这副模样，又根本不像在骗人，或许这样子确实傻了点，但那份感情却是真真切切的东西。

那自己这算是被当面告白了？

可自己完全感觉不到浪漫，不如说尴尬到快要滴出水来了。

这算什么？被自己揍了一拳，连屋顶都被掀飞后，结果却爱上了自己？而且明知道自己是少女，也依旧选择告白？就算小说也写不出这么荒唐的事情吧？可现实确实这么发生了。

难怪说故事需要逻辑，现实却可以荒谬至极。

不对，现在要想的不是这些，自己应该让这家伙清醒一点。

伊丝并没有发现，她因为这场突如其来的告白，陷入了罕见的慌乱。

「亚、亚多尼斯陛下，你知道你在说什么吗？」

「当然知道，我爱薇尔，薇尔也爱我……不，也许薇尔她现在还不爱我，但总有一天，我会用我的坚持让她回心转意。」

一本正经的做出了傻瓜发言啊。

伊丝不禁有种想说脏话的冲动，这世界真是太荒谬了，还好亚多尼斯不知道薇尔就是自己，否则的话，天知道现在亚多尼斯会做出些什么——亚多尼斯盯视着自己的红色眼眸告诉自己，她是认真的。

姑且尝试着拒绝她吧……

（17/30）

第四十七章 底牌

斟酌片刻，伊丝尝试着开口。

｢那个……以防万一，姑且多问一句，亚多尼斯陛下是少女吧？｣

｢嗯，是的。｣

｢薇尔也是少女哦？｣

皇帝和皇后都是女性，如何诞生后代，实在是一个问题，当然，这只是其次，让自己没想到的是，亚多尼斯居然和佩佩一样，性取向为女性。

｢呼……｣似乎冷静了一些，亚多尼斯轻呼了口气，坐回沙发，不过目光中的认真并没有消失，反而给人一种下定了决心的感觉，｢我知道伊丝主教在考虑什么，我的回答是，只要薇尔能够接受我，后面不论面临什么困难，我都会用自己的方式摆平。｣

前提是要接受啊。

明明是皇帝，却没有用强迫的方式要挟自己，老实说，很难能可贵，虽然她为什么会喜欢薇尔让人摸不着头脑，但可以肯定的是，亚多尼斯没有开玩笑和随便玩玩的意思。

正因如此，才显得麻烦。

毕竟那个薇尔就是自己。

这都是什么事情啊。

没有立刻回答，伊丝上下打量起亚多尼斯，尽管与卡米拉同父异母——卡米拉比亚多尼斯小几岁，既然亚多尼斯称呼卡米拉皇姐，说明卡米拉的母亲比亚多尼斯的母亲地位高，自然不可能是同一个人——但亚多尼斯依旧相当像卡米拉，只是显得更加成熟、更具侵略性，如果把服装换成更适合女性的礼裙，和卡米拉站在一起，肯定会成为舞台上的焦点，伊丝有这种预感，假如名为薇尔的人不是自己，而是别的什么人，自己一定会感叹，对方真是个好运的家伙吧，一下子从平民变成了帝国皇后。

不过换成自己，就只有一阵头痛就是了，自己对亚多尼斯虽然谈不上讨厌，但也绝不能说喜欢，突然被投以直球，固然有一瞬间的惊喜，可回过神来后，便只剩下困扰。

｢这个……薇尔恐怕不会答应亚多尼斯陛下，亚多尼斯陛下最好还是放弃追求薇尔的想。也许背地里说别人坏话会显得我像坏人，但我还是得忠告亚多尼斯陛下，薇尔那家伙性格恶劣，喜欢仗势欺人，而且和吸血鬼一样，有每餐必须吸食血液的习性，嗯……还喜欢把仆人和路边见到的美少女当成宠物饲养，这里的宠物不是指小猫小狗的意思，而是和性^奴隶一样，精神和肉体被玩弄到崩坏的存在，如果不是她实力还看得过去，我早就替女神大人把她送走了。｣

一边劝告亚多尼斯，伊丝一边向佩佩默默道歉。

果然，伊丝一番话后，亚多尼斯陷入犹豫，嘴唇紧抿在一起。

｢嗯，确实有些难办，不过……也不是无法接受。｣

｢陛下……让性格如此恶劣的女人成为皇后，日后会出大问题啊。｣

完全没把布兰德利的发言听进耳朵，亚多尼斯一边自顾自地点头，一边低声喃喃。

｢也对，我早该想到，令我迷恋的人，应该具有与众不同的爱好，虽然爱好是和别的女人一起，让我多少有些难过，但从另一个角度思考，这反而是好消息。｣亚多尼斯抬起头面朝伊丝，｢伊丝主教，也就是说，薇尔其实并不讨厌和女人待在一起对吧？｣

｢呃……｣

一般人听到这里，应该已经放弃了吧，自己这算是自己给自己挖坑跳进去吗？

伊丝勉强笑道。

｢我并不知道薇尔的内心想法，只能大概表述她做过的事情，如果亚多尼斯陛下非她不可，今后一定会在肉体和心灵两方面吃苦头，说到底，以薇尔的强势性格，到时候就不是亚多尼斯陛下成为皇帝，而是薇尔成为摄政王一样的存在了吧。｣

｢呜。｣

大概是被说到不能退让的地方，亚多尼斯低下头，表情也被下垂的金色刘海遮挡。

这样就能让亚多尼斯知难而退了吧，佩佩那样的性格再加上自己的实力，如果世界上真存在这样的家伙，绝对可以被冠以『灾厄的化身』之名，不对，应该说那样的世界肯定早已经毁灭掉了。

亚多尼斯低下头的这段时间里，伊丝瞥了眼坐在亚多尼斯身边的帝国宰相布兰德利，后者对伊丝投以苦涩笑容。亚多尼斯被爱情冲昏了头脑，但布兰德利没有，布兰德利的行动原则是以亚多尼斯为中心，哪怕他再支持亚多尼斯与喜欢的人在一起，一旦对方可能动摇亚多尼斯的王位，布兰德利便会说不。

｢薇尔掌管教会，我控制世俗政权……也不是不能接受，不如说，这样可以让我和薇尔更稳固的统治这个世界，简直是再好不过的未来……｣

虽然之前说了什么听不清楚，但后面说的几句话伊丝完全听进了耳朵。

这家伙脑子绝对坏掉了。

布兰德利先伊丝一步开口。

｢陛下，我们好不容易才把神教赶出帝国，万万不可再把他们召回，他们有福音在手，请他们过来，和引狼入室无异啊！｣

当着自己的面说把神教赶出帝国，真的没问题吗……

｢布兰德利，我有我的分寸。｣

这样都无法打消你这家伙的执着啊？

伊丝不着痕迹地咋舌。

事到如今，虽然很残忍，但自己只能启用底牌了——沉下心，伊丝用格外认真的语气一转攻势。

｢亚多尼斯陛下，你对薇尔的执着我已经收到了，等回去有机会见到姐姐的时候，我会给姐姐转告亚多尼斯陛下的心意。在这件事情上，我姑且站在亚多尼斯陛下这边，我对我这个性格麻烦的姐姐头痛已久，如果亚多尼斯陛下能把我这恶劣的姐姐收服，我作为悲天悯人的尤弥尔教会红衣主教，对亚多尼斯陛下回以由衷的感谢。｣

伊丝的话让亚多尼斯表情逐渐亮起，但很快，前者便给亚多尼斯浇了一盆冷水。

｢只是，如果亚多尼斯陛下在做好一切准备后都还被姐姐拒绝的话，我希望陛下可以放下对姐姐的执念，去找其他更优秀的女性。薇尔再怎么说也是我的姐姐，况且你们一个是神教教皇，另一个是帝国皇帝，二者间的关系处理不当，很容易上升为两方国民的争斗，希望陛下可以理解。｣

如果放着亚多尼斯不处理，看亚多尼斯的样子，今后迟早会去克洛伊公国寻找薇尔。假如亚多尼斯是一般人，自己放着不管即可，毕竟神教教皇不是说见就能见到，拒绝了也不会有人多说什么，可问题是，亚多尼斯是能量巨大的帝国皇帝，如果帝国臣子知道，他们的皇帝亲自去克洛伊公国求见神教教皇，结果却连对方的面都没见到就被神教教皇拒绝，臣子的心里会怎么想？

即使亚多尼斯根本没有想对克洛伊公国施压，甚至不允许下面的人做多余事情，或者自己用薇尔身份，以绝对实力威胁帝国帝国，都只会把结局导向更糟糕的地方。前者会让那些小人物认为，这是克洛伊王国在蔑视帝国，后者则会激起帝国更大的反感，进而在一些难以察觉的角落，表达他们的不满，假如守卫边境城市的士兵，在克洛伊公国国民与商人出入境时找借口刁难，对克洛伊公国而言，会成为一桩有苦难言的麻烦。

当然，自己也可以将计就计，让亚多尼斯去神教找自己，然后再以薇尔身份拒绝，只是，以目前亚多尼斯表现出来的执着，很难相信，亚多尼斯被拒绝以后便不会再找薇尔。

所以最好的方法还是让亚多尼斯死心。

至于让亚多尼斯死心的方法，无非两种，第一是找到亚多尼斯为什么会喜欢薇尔，然后用薇尔之姿，在亚多尼斯面前把她喜欢的地方摔得粉碎，亚多尼斯自然便失去兴趣。第二种则是让亚多尼斯做好万全准备，当一切努力全部用上后都还是无法俘获薇尔芳心，亚多尼斯自然会心灰意冷，自行离开。

自己的底牌，也就由此而来。

亚多尼斯用力点头，那副认真表情，让人联想到正在听攻略大师讲解游戏机制的玩家。

｢我知道，如果做好万全准备后都还被薇尔拒绝，只能说我的魅力不足，到那时我不会再继续纠缠薇尔。只是伊丝小姐，我该做些什么，才能让薇尔开心起来？虽说我命人在帝国里修建了供奉爱神大人的神殿，爱神大人也时常眷顾我，可如果自己不努力，仅仅依靠神明大人帮助，多少还是有些不妥……｣

爱神的神殿？那是什么东西？

虽然听不懂亚多尼斯在说什么，但这并不影响自己实施计划，伊丝展露出和善微笑。

｢这也正是我想说的，答应了陛下的合作，自然得付出实际行动，在前往克洛伊公国前，我会告诉陛下姐姐喜欢的东西，届时陛下只需注意这些要点即可。｣

｢噢噢……｣

伊丝的保证令亚多尼斯逐渐睁大双眼，喜悦与忐忑并存，明明脸上有着期待，但双手却在无意识间紧紧握在一起。

｢到时候就拜托伊丝主教了……｣

看到对话结束，一旁的布兰德利连忙接过话题，微微皱起眉，脸庞充斥着担忧。

｢陛下，既然伊丝主教答应了我们，我们就暂时不需要再在这件事情上浪费心力，当务之急，是将恶魔从西南海域赶走，臣以为应当暂时以恶魔为重，等恶魔的事情解决以后，就能有更多精力放在未来的皇后陛下身上。｣

｢嗯……也对，如果让薇尔知道帝国里恶魔肆虐，会让她轻看我的能力，啊，伊丝主教，还请您不要把我刚才的话告诉薇尔，拜托了。｣

亚多尼斯脸颊微微泛红，低垂视线，不好意思地请求，由于从未见过亚多尼斯这副少女的模样，宰相布兰德利的表情一瞬间相当精彩。

薇尔其实就是我啦……

心里这么想的时候，伊丝敷衍似的干笑。

｢啊哈哈……我会保密的。不过话说回来，亚多尼斯陛下说的恶魔，究竟是怎么回事？｣

恶魔恰好出现在威弗列德城这个微妙地点，忍不住让人联想到其实与蒂娜有关，塔尔塔诺斯的城堡就在距离威弗列德城不远的海岸线上，恶魔之所以大量聚集在这，一部分原因可能在它们要把守『永冻结界』。

虽说自己的实力可以完全碾压那只巨型羊头恶魔，可从蒂娜的描述猜测——羊头恶魔即使被杀死，也能很快恢复到完全状态，代价只不过是失去死亡前一段时间的记忆——这只羊头恶魔与自己击杀过的堕天使亚列一样，拥有死亡后复活的能力，只不过亚列是通过阿莱克西亚之塔加成才获得不死能力，而羊头恶魔复活的原理则是未知原因。

遇见这么一个根本打不死的对手，哪怕对方无法给予自己任何伤势，也着实有够头痛，假如可以从无数恶魔中找到对羊头恶魔十分了解的存在，或许就能得知羊头恶魔不断复活的原因，从而给予其必杀一击。

｢啊啊，不知伊丝主教是否听说过先皇的传说……｣

心情大好的亚多尼斯从帝国先皇与恶魔达成契约开始，一直讲述到最近的谈判破裂，总结起来就是，那时候的先皇除了被恶魔欺骗，允许它们在帝国建立教会以外，还答应了要用阿莱克西亚之塔，为西南方向的海域注入魔力，为恶魔搭建跳板，而最近亚多尼斯想关闭这片跳板，以此断绝帝国境内的恶魔与恶魔信奉者。

中途伊丝以全知地图扫描了一遍西南海域，虽然发现了一些恶魔，但这些恶魔分布零散，实力也不堪一击，其中一只甚至正在与海魔物搏杀，比起成编制的恶魔，它们更像迷路了忘记家在哪的可怜人。

没有像跳板的东西啊。

如果不是亚多尼斯在说谎，就是恶魔对亚多尼斯说谎了吧，也许恶魔制作的跳板其实在西南海域的附近海域，可惜大海里的魔物太多，全知地图放得过大，会异常卡顿，给人一种随时都会宕机的感觉，自己只能见好就收。

有时间了去海面慢慢搜索吧，蒂娜还需要一段时间才能吸收传承，恶魔一时半会儿也跑不了。

伊丝端起快要凉掉的红茶轻抿了口。

｢那亚多尼斯陛下接下来打算怎么处理？谈判破裂，我又杀死了大恶魔和五头海德拉，恶魔肯定不会善罢甘休，或许很快就会卷土重来。｣

｢恶魔已经把刀架在我们脖子上，再示敌以弱，只会让他们以为我们更好欺负，如果真的全面开战，我会与南面的幻兽云海与妖精之乡达成联盟。不过在那之前，我必须关掉阿莱克西亚之塔对西南海域的魔力支持，我们和恶魔已经没有再坐下来好好商量的余地，从一开始，恶魔就在欺骗我们。｣

｢这样么……｣

一提起正事就很果决啊。

明知道自己不是恶魔的对手，却还要压上整个帝国，即使清楚不反抗就会被奴役，这份果决的勇气，也不是一般人能拿出来的东西，一场战争中，除了谋略、环境因素与士兵及武器的素质外，全军抱有的决心也十分重要。

不知为何，亚多尼斯突然苦笑道。

｢另外，既然站在同一条船上，我希望伊丝主教以后不要再对我使用敬称，直接称呼我亚多尼斯即可。｣

｢我倒没问题……只是亚多尼斯具体什么时候关掉阿莱克西亚之塔对海域的魔力支持？一旦发现亚多尼斯停止对海域的魔力供给，肯定当天就会发起突袭战争哦？｣

伊丝的话音落下后，亚多尼斯十指交叉，微微探出前身，姣好的女性脸孔浮现自信。

｢就在明天，我们的人已经做好准备了。｣

（18/30）

第四十九章 争斗的开幕

｢魔力飞艇已经升空，海防炮也充能到随时可以发射的阶段，陛下，一切准备万全，只等您的命令了。｣

威弗列德之塔上，穿着气派的贵族正装，威弗列德城城主修曼神情肃穆地汇报道。

背对修曼，亚多尼斯微微颔首。

｢我知道了，在我启用威弗列德之塔的时候，恶魔随时有可能出现在城内与海上，届时我无法腾出手用威弗列德之塔支援，卡尔，拜尔德斯，你们可以动身去港口与市中心监督了，一旦恶魔现身，不计代价地歼灭。｣

｢｢是，谨遵陛下旨意。｣｣

单膝跪地，卡尔与拜尔德斯各自以『飞行』魔法前往港口与下方城市。

轻呼了口气，亚多尼斯转过身面朝大海，如今阿莱克西亚之塔上只剩下修曼、伊丝与她自己，修曼待在这里，会让一些本可以说出来的话说不出口。

｢修曼，你也可以下去了。｣

｢可是陛下，您的安全……｣

十分自然地，修曼瞥了眼站在亚多尼斯身边的伊丝，修曼虽然在授勋仪式上见过伊丝，但见过并不代表相信，伊丝身为尤弥尔教会的代言人，本没有登上威弗列德之塔的资格，光是出现在这里，就足够让修曼诧异，更不用提一旦他离开，就会变成诺塔帝国皇帝与尤弥尔教会红衣主教独处的环境，假如这位红衣主教心怀恶意，其他人根本来不及救援。

读懂修曼表情的亚多尼斯微微皱眉。

｢有能够轻易斩杀五头海德拉的伊丝主教在这，没有人可以威胁我的安全，我现在能站在这里，也是受伊丝主教从海德拉口中所救，我不允许任何人怀疑伊丝主教。另外，修曼你身为城主——不，虽然你已不在城主一职，但你仍要协助下面的布兰德利协调驻军，经此一役，帝国将彻底诀别与恶魔合作的过去，帝国也将迎来前所未有的危机，要把能用的一切资源尽数压上，不可有丝毫保留。｣

伊丝苦笑着附和。

｢修曼城主就放心吧，灭杀恶魔是尤弥尔教会职责所在，这件事上，教会与帝国的利益是相同的。｣

虽然不那么放心，但亚多尼斯已经把话说到这个份上，修曼只好点头。

｢……是。｣

一阵白色光芒笼罩修曼，修曼瞬间消失在威弗列德之塔上。

目睹这一幕的伊丝轻轻咋舌，亚多尼斯挑起眉毛。

｢第一次见到阿莱克西亚之塔的权能吗？｣

｢不……不是第一次见，只是每次看到，都觉得不可思议。｣

就自己的观察，阿莱克西亚之塔既有魔力储量大小的差异，也有高度上的差异，比如位于平原的阿尔维尔之塔，比位于雪山上的赫敏之塔要高大概两百公尺，不过即使是高度最低的尼鲁之塔，也有至少一千公尺，加上阿莱克西亚之塔内部镂空，中间既没有楼梯，也没有类似『漂浮板』的魔法，在如此情况下，哪怕使用『飞行』，也只有等级超过40级的人才能上升至如此高度。

因此阿莱克西亚之塔的所有者想要上塔，就只能使用阿莱克西亚之塔的传送机能，虽然对427级的自己来说，这个能力根本没什么值得惊讶的地方，但要知道，阿莱克西亚之塔是异世界的建筑，按照异世界人们的平均水平，能创造出如此建筑，简直是奇迹中的奇迹。

｢不是第一次么，也对，身为红衣主教，应该去过尤弥尔之塔。怎么样，比起尤弥尔领，我的威弗列德更漂亮吧？这种好像把整个世界都一览无遗的角度，不论看多少次都不会腻。｣

｢前提是要在塔周围装上栏杆。｣

不论哪里的阿莱克西亚之塔，塔顶四周都没有装栏杆，风一大起来就有种要被吹下去的感觉，对恐高的人来说，哪怕站在塔最中间的地方，也会双腿发软。

｢呵呵，奇怪的想法，之所以没有栏杆，意味着只有心怀勇气的人，才有站在这里的资格，这不是我一家之言，自从人类发现阿莱克西亚之塔的奥秘后，这种说法就一直流传下来，我对此表示赞同。｣

｢我倒觉得这是因为制作阿莱克西亚之塔的人从亲自没来过塔上，所以没注意到这个安全隐患。｣

如果非要考验人们的勇气，就不应该在阿莱克西亚之塔上设置便利的传送魔法，而是让人们徒手攀爬着上下了，这比没有栏杆更考验人。

｢制作它的人？｣伊丝的话让亚多尼斯扭过头，瑰丽的红色眼眸中浮现惊诧，｢阿莱克西亚之塔是自然的馈赠，是千年前血族与人类战争时，从地脉中钻出来的奇迹，怎么可能存在创造阿莱克西亚之塔的生物，说到底，教会不是一直说，阿莱克西亚之塔是神明的馈赠么。｣

｢如果是神明的馈赠，血族那边就不该出现阿莱克西亚之塔啊。｣

不论怎么看，阿莱克西亚之塔都充满人造物的气息，不过伊丝并没有在这里与亚多尼斯争执，这是有着魔法的异世界，在自己看来不可思议的东西，换在异世界人们眼中，可能早已习以为常，况且自己至今都不知道阿莱克西亚之塔的具体成因，没有任何论据的争辩，只不过是胡搅蛮缠。

回去后可以问问蒂娜。

｢那么，该步入正题了。接下来我要切断威弗列德城对西南海域的魔力供给，大概需要一刻钟时间。这一刻钟里，我不能离开威弗列德之塔，虽说只有经过我允许的人，才可以进入阿莱克西亚之塔，但谁也不知道会不会有实力强大的恶魔或能力奇怪的堕魔者踏入，如果发生那种情况，就拜托伊丝主教了。｣

｢嗯，交给我吧。｣

说话的同时，伊丝从仓库里拿出必杀之刃，悄悄展开全知地图。

看见这一幕的亚多尼斯点了点头。

｢开始吧。｣

神情肃穆地上前一步，亚多尼斯右手搭在阿莱克西亚之塔塔顶正中心的水晶核心上，如同在确认身份，漂浮于塔顶的水晶先是放出白色光芒，确认了是亚多尼斯后，白色光芒迅速转变为蓝色，紧接着，水晶内部浮现众多玄奥魔法阵，哪怕是伊丝，也只能看懂一小部分魔法阵的含义。

看不懂的东西就算一直看也还是不懂，干脆把注意力放在观察地脉上好了。

虽说亚多尼斯说的是『切断』阿莱克西亚之塔对海域的魔力供给，但准确的说，其实是把地脉魔力的流向由『陆地流向大海』，改为『从大海流向陆地』。地脉中的魔力不会凭空消失，而是会像水从高处往低处流一样，由魔力量多的地方，向魔力量少的地方流淌，而阿莱克西亚之塔能够做到的，就是改变这个趋势，人为控制地脉中魔力的流淌方向，使之流向自己期望的地方。

｢地脉中的魔力吗……虽然经常遇见这个说法，但却没什么实感啊。｣

对自己而言，这只是一个看不见摸不着，却又确实存在的东西，比如地脉魔力富集的地方，植物与动物会更强壮，出生与生活在魔力富集处的人们，对元素的亲和力会更高之类。

等等，如果地脉中的魔力可以影响地上生物的话，现在亚多尼斯正调整地脉魔力的流向，那么自己是否可以通过动植物的变化，观察到地脉魔力的流动？那些感知敏锐的动物说不定会随地脉魔力一起奔跑，就像野生动物迁徙一样。

意识到这里，伊丝附加上『赫尔墨斯之翼』，快步来到阿莱克西亚之塔边缘向下看去。

结果是除了下面的房屋十分渺小外，并没有出现想象中的动物迁徙，一切都十分平静。

失望地叹气。

｢……说的也是啊。｣

如果改变地脉魔力的流向会导致地上生物出现变化的话，亚多尼斯早就派人做准备了。

｢话说回来，记得第三形态觉醒可以看见空气中元素的流动，换在这种时候，说不定会有作用？｣

伊丝悄悄回头看了眼亚多尼斯，后者专注于改变魔力流向，没有时间管自己。

事不宜迟。

『第三形态觉醒』

猫耳与狐狸尾巴一同出现，伊丝轻轻拍动翅膀，直接飞离威弗列德之塔，稍微集中注意力后，空气中如同彩带般的各色元素便浮现在眼前。还是和以前一样，当第三形态的自己出现，元素便如同看见主人的宠物，拼命朝自己汇聚，表现在视觉上，空气中的元素就像各色颜料构成的海洋，而自己就是出现在海洋中，能够无限吸纳海水的旋涡。

再一次，伊丝看向身下。

与先前不同，现在，流动的地脉浮现在自己眼前。

｢噢噢……这可真是壮观。｣

虽然有元素彩带遮挡视野，但大地中流动的魔力实在过于显眼，以至于想不发现它们都困难。

｢这就是地脉啊。｣

刚来到阿莱克西亚大陆的时候，自己以为地脉是埋藏在大地深处的管道，但现在看来，所谓地脉，是指众多魔力汇聚而成的魔力富集区，在第三形态觉醒下，大地中的魔力呈白色微粒出现在视野，把这些白色微粒单独拿出来，就像放在白炽灯旁边的萤火虫光芒一样不起眼，不过当这些白色微粒有数千万个之多，汇聚在一起时，形成河流便相当耀眼，在自己视野里，犹如夏日夜空中的银河。

受威弗列德之塔控制，这些白色微粒正逐渐减缓从陆地流向海洋速度，并且有逆流的趋势，指得一提的是，当整个威弗列德城内的地脉统统听从阿莱克西亚之塔指挥时，唯独可妮莉娅之馆附近的魔力没有动静。

可妮莉娅之馆确实相当于小型的阿莱克西亚之塔。

此外，伊丝还注意到一些有趣的地方，比如地脉并没有完全涵盖整个威弗列德城，而是仅仅只从威弗列德城穿过，在流动的地脉两边，只有很少一部分白色微粒，而这两个魔力贫瘠区，恰好是威弗列德城内的贫民区与偏远村庄，可妮莉娅之馆附近的迷诱果种植园更是只有零散两三颗白色微粒。

难怪那些村民送给自己的鸡蛋个头很小不说，熏肉的味道也不好，看来是地脉魔力太少的缘故，之后用可妮莉娅之馆改变一下魔力流向好了。

很快，伊丝注意到了异常的存在。

｢那些像乌云一样的东西是……｣

如果把流动中的地脉比喻成河流，那么在河流末端，则有着分叉众多、河道也较为狭窄的支流，位于支流与主流的连接处，有许多阴云一样的雾团笼罩其上，伊丝可以肯定，这并非自己眼花看错，它们应该是人为制造出的东西，这些出现在河道交汇处的阴云阻碍了地脉流动，当地脉中的魔力开始从大海向陆地逆流时，阴云就如同一道闸门般，将地脉魔力限制在支流中，令其无法流向主要河道，而这样的阴云，粗略估计有上百个。

｢不妙啊……｣

解除『第三形态觉醒』，伊丝径直走向亚多尼斯，虽然自己不知道当地脉中的魔力在同一个地方聚集太多，会造成何种后果，但可以肯定，只要有那些阴云一样的东西在，亚多尼斯就很难改变地脉中的魔力流向，它们只允许地脉魔力由陆地向海洋流动，不允许魔力按照亚多尼斯计划改动。

｢亚多尼斯，我建议最好暂停今天的行动——｣

话音落下的瞬间，大地传来一阵颤动，尽管十分微弱，但绝对无法忽视。下意识的，伊丝回头看向大地，紧接着，蓝色的瞳孔微微缩小。

大地缺少了一块。

正如字面形容的那样，靠近大海方向的陆地突然下沉，相当五六个足球场的面积化为大海一部分，如果自己没记错，那里正是之前地脉魔力淤积最明显的地方，好在那处悬崖并没有住人，否则后果不堪设想。

不能再等下去了。

伊丝用力抓住亚多尼斯肩膀。

｢亚多尼斯，不能继续下去了。｣

没有回应。

太过专心了吗？

啧了啧舌，伊丝皱起眉，哪怕现在到了关键时刻，自己也不能让亚多尼斯继续下去，刚才看到的阴云足有上百个，放任亚多尼斯继续，半个威弗列德都会消失，更不用提陆地下沉后会引发的海啸。

然而，伊丝很快就发现亚多尼斯也陷入了异常，之前亚多尼斯背对自己，自己没能察觉，现在绕到亚多尼斯旁边才发觉，亚多尼斯额头布满细密汗珠不说，脸色也呈现缺乏血色的苍白模样，神情充斥着痛苦。

糟糕了。

不再犹豫，伊丝强行将亚多尼斯扯离水晶，随后，如同断线的风筝那样，失去意识的亚多尼斯径直向后倒去。

被恶魔算计了。

（20/30）

第五十二章 为异世界带来魔法革命！

「这就是魔力过于淤积的地方么……」

来到因为地脉魔力过量而沉入大海的悬崖边，向下眺望的亚多尼斯微眯起眼，后方绵延的丛林到这里便突然消失，悬崖截面上大片大片裸露的白色表明，这里刚刚塌方不久。

「还好昨天伊丝你发现我的异常，如果让灾害继续下去，半个威弗列德都可能沉入大海。」

「如果不想再感谢我第三次的话，克丽丝朵最好离悬崖远一点，这里才刚塌陷过，地面很不稳固。」

伊丝无奈挥手，自己才刚把租用船只的任务交给狐狸大姐姐不久，在狐狸大姐姐找到船只与水手前，自己和伙伴们可以一直休息下去。由于回到宅邸也无事可做，加上对只允许魔力单向通行的『阴云』感兴趣，自己才陪亚多尼斯来到海边。

说话的同时，伊丝用全知地图扫描了一边附近，周围并没有恶魔之类的存在，只有沉入海面以下的部分，有一块呈灰色的区域，那应该就是自己在『第三形态觉醒』时看到的阴云，也就是阻碍地脉魔力从大海流入陆地的东西。

不把阻碍魔力流动的东西破坏掉，亚多尼斯就不可能停止威弗列德之塔对大海的魔力输入，同时对于自己而言，如果只允许魔力单向通行的东西确实存在，那么自己就可以将其利用起来，作为魔导武器的关键技术使用。

深入了解了异世界的魔法武器与魔法道具后自己发觉，异世界之所以造不出魔导道具，是因为他们缺少将能源利用起来的手段。魔导道具与魔法道具的根本区别在于，魔法道具一定要懂得运用魔力的人才可以使用，拿魔法灯举例，魔法灯一定要经过魔法咏唱者对其注入魔力，魔法灯才能够亮起，而魔导道具则像装了电池的台灯，一旦被制造出来，不论使用者有没有魔力，只需按下开关，台灯就会被点亮。异世界里缺少的，就是像电池一样能够储存魔力的物品。

或许魔法水晶与魔核很适合作为电池，二者内部都蕴藏魔力，而且体积足够小，能够放在魔法道具中作为动力源的同时，也方便携带与替换。但不论魔法水晶还是魔核，都有一个致命缺陷，那就是二者内部的魔力狂暴到难以运用，并且人类也缺少以不破坏魔核为前提，从魔核内部抽出魔力的手段。

魔核在人类手中，通常只有两种运用方式。

第一是以特殊药液泡制魔核，缓慢将魔核溶解，这是炼金术师运用魔核的基本手段。第二则是购买高阶的、容易溢散魔力的魔核，以魔核自身溢散的魔力为动力，制作法杖或半永久型魔法结界的核心，到这一层面，可以广义的将魔核看做电池，但此时魔核溢散出来的魔力往往不稳定，会根据使用环境，即周围元素变化，输出的魔力大小出现较大幅度波动，法杖因为魔法咏唱者可以自行注入魔力使用，影响较小，但换成魔法结界，就必须辅以大型且极为复杂的魔力回路，才能保证稳定使用，这便是异世界的魔法结界占地面积极为庞大的原因之一。

当然，这并不能说魔核不能用作动力源，拉克西丝等天使的存在验证了，魔核与魔力水晶作为动力源的可能性，如今的人们，只是缺乏将其利用起来的方法。

事实上，有一样人类造的物品正在把魔核当做动力源使用，伊丝在城墙上见到的『魔力炮』与『海防炮』，就是燃烧魔核运转，只不过魔力炮虽然以魔核作为动力，但它对魔核的运用十分浪费，甚至可以说粗暴。

在启用魔力炮时，士兵需要先将足量魔核丢进可以融化魔核的魔力炉中，当魔力炉中的魔力浓郁到一定程度后，再将魔力炉里饱和的魔力输送到魔力炮，接着魔力炮再把压缩的魔力发射出去，因此准确的说，真正的魔力炮，其实是由魔力炉与炮管两部分组成，平时摆在城墙上的魔力炮，只能被称为炮管。顺带一提，魔力炉往往藏在城墙内部，不会暴露出来。

简言之，魔力炮只是把魔核内的魔力释放并压缩，接着再弹射出来的道具，在伊丝看来，把魔力炮说成魔导道具，实在有些牵强，甚至说它是魔法道具都有些不够格。毕竟即使是最基础的魔法道具，都有魔法阵来将魔力转化成魔法，而魔力炮中的魔法阵，则全部用来融解魔核、强化炮管和魔力炉，魔力炮发射的炮弹，从始至终都只是单纯的魔力。

虽说如此不堪，魔力炉的存在却提供了一种可能性——如果有什么东西可以让魔力炉中饱和且狂暴的魔力安静下来，并且在开出一个宣泄口后，魔力也能够定向且持续对外输出的话，那么魔导道具最为核心的问题便得到解决。

一旦实现如此可能，只要给足时间，不说魔导灯，就连其他更复杂的东西自己都能创造出来。异世界缺的不是将魔力转化成其他东西的能力，而是缺少稳定且持续的能源，举例说明的话就是，自己可以只凭借一个魔法阵，就让车轮在魔力支持下转动。

至于这和昨天在威弗列德之塔上，以第三形态觉醒看到的『阴云』有什么关系，只需总结一下答案便呼之欲出，阴云只允许魔力单向流动，如果把它运用在魔核上，就可以让魔核内狂暴的魔力稳定起来。

有了这个，说不定能在异世界开启一次魔法革命。

不妙。

有种燃起来的感觉了。

不不，还是先冷静一下，地下的魔法阵只是可以让魔力单向通行而已，还不能确定它能让魔力稳定持续的定向输出，伊丝深吸了口气，虽说事后独自前来查看才是最佳选项，但自己已经迫不及待，等不到那时候了。

结束思考，伊丝看向亚多尼斯，后者完全无视深红裙裾与大地亲密接触，单膝蹲在地上，左手拿着一枚单片眼镜，右手则捧起一撮从悬崖边上取来的湿润泥土，认真神色让人想起传统印象里拿着放大镜的考古学家。

「魔素稳定到不像话，附近有强大魔物的巢穴？还是说地下有不应该存在的东西？」

「克丽丝朵——不，旁边没人的时候还是叫亚多尼斯吧，亚多尼斯在做什么？」

「啊啊，在检查地脉魔力，」随手丢弃手心的湿润泥土，亚多尼斯站起身，拍了拍礼裙上的灰尘，「姑且得出了一些结论，但也只是结论而已，想看清楚附近有什么，必须要潜入到地下。伊丝主教，今天就到这里吧，我要换回男性身份，回去找拜尔德斯，虽然我有做过开掘泥土的魔法道具，但那东西对魔力消耗太大，我的魔力无法支持长时间使用。」

刚才还在想要用什么方法提示亚多尼斯地下有东西，现在亚多尼斯自己就调查出来了吗？那个单片眼镜或许看见魔力流动。

「亚多尼斯，等等，只是潜入到地下的话，我有办法。」

「我说的潜入地下，不是挖个洞那么简单。我要去脚下这片海滩以下的地方，如果地道不够深，或者方向没有拿捏好，海水倒灌进地道里，即使有『避水加护』，也肯定够呛。这片土地的魔素稳定到不可思议，地下不是有魔法陷阱，就是有强大魔物的巢穴，虽然我知道伊丝主教的实力不容小觑，但仅仅只有两个人，还是太危险了，说到底，探索这种事情应该交给下人，等下人确认安全后，我们才能下去。」

如果等拜尔德斯和士兵们确认了安全才能下去，天知道要等到什么时候。

眼角向上翘起，伊丝自信地挺起胸膛。

「放心啦，我好歹也是有英雄领域实力的人，仅仅只是开掘地道，根本没什么难度。」

说话的同时，伊丝后退两步，从仓库里拿出法杖，煞有介事地咏唱起魔法。

「『塌陷』。」

如同遇见热水的冰块，地面迅速融化塌陷，最终形成一个两人高，直径接近三公尺的深坑。虽说以伊丝的实力，把这整片悬崖都瓦解掉也不在话下，但那样比起办事，更像在炫耀实力。

亚多尼斯惊讶地微微张嘴。

「土魔法……我记得尤弥尔教会的神官里，十个有九个都使用光魔法，剩下的一个是水和自然魔法，难道伊丝主教是多属性魔法的使用者？明明比我小许多却抵达英雄领域，甚至是多属性魔法的使用者，姑且问一下，伊丝主教今年多大了？难道是和精灵一样的长寿种族？如果伊丝主教是人类，拜尔德斯和卡尔，不对，是所有人类都要羞愧了。」

「我是人……」突然想起和薇尔相关的设定，伊丝连忙改口，「我其实是隐藏血族哦？姐姐有食用血液的习惯，所以我当然也是血族，至于亚多尼斯为什么没有看见翅膀，是因为我把翅膀藏起来了。」

在借用项链创造出新的身体以后，第二形态觉醒与平时就只有有翅膀与没有翅膀的区别，数值上的提升可以忽略不计。

亚多尼斯饶有兴致地绕到伊丝身后。

「欸，尤弥尔教会的红衣主教是血族，真是个不得了的消息，如果说出去，想必会动摇不少教会信徒，发现了一个不错的把柄。」

嘴上这么说，亚多尼斯脸上却看不到认真，打量着伊丝的眼神中只有调侃，如果这里有现代人，一定会误以为两人是从高中一直玩到大学的亲密朋友。

伊丝嫌麻烦似的叹气。

「哈啊，我只是名誉红衣主教，伊芙琳冕下给我的是圣米斯特汀之印，圣米斯特汀之印在教会的意义等同却并不等于红衣主教。嘛，虽然我有红衣主教的衣服和权杖，但那是因为我和伊芙琳冕下的关系很好，伊芙琳为了让我可以在各地行方便才交给我，严格上说，我并不能算真正的尤弥尔教会成员，所以就算亚多尼斯公布我血族的身份，也不会引起什么啦。」

说到这里，伊丝揶揄地努起嘴，指了指亚多尼斯胸口处的显眼沟壑。

「而且在这方面，我们不是彼此彼此吗，比起我的血族身份，亚多尼斯的女性身份更麻烦。」

「啊啦，自从正式登基以后，我可是早就想甩开男性这个身份包袱，」没有就此认输，亚多尼斯瞪起眼睛，双手环抱在胸前，一副毫不在意的轻松神色，「如果不是布兰德利一直阻挠，帝国女帝的身份早在几年前就公布在众人眼前了。一开始使用男性身份，是为了让下面的士兵更相信我，现在已然没有这个必要，过去带领他们胜利的是女人，事实证明，我的智慧与勇气并不比男性差，或者说，我比帝国历史上任何一个国王做的都要好。」

「话是这么说，其实心里还是多少有些顾虑的吧？不然也不会直到现在都用男性身份出现在大众眼前。」

至少就目前亚多尼斯的表现看，亚多尼斯在女性身份下，比男性身份时看起来更放松。

不置可否地撇嘴，亚多尼斯沉默片刻。

「……目前缺少一个契机，虽然我认为公布我女性的身份应该不会起太大波澜，但也许只是我太过乐观，真正实现起来，说不定会在我意想不到的地方出现问题，如果一定要公布，就必须制造机会。哈啊，都怪布兰德利，本来在我平定贵族叛乱，把所有权力收回手中的时候，就该对将士和臣子公布女性身份，那样能最大程度避免可能出现的种种问题，但当时布兰德利说国内局面还不够稳定，可能会出现因为我是女性，就认为我没有能力执政的顽固派，现在回想起来，那时候敢反对我的贵族都已经被我丢到海里喂鱼，哪里还存在顽固派，布兰德利谨慎过头了。

说的有点多，总之，前往地底的事就拜托伊丝主教了——嗯？伊丝主教？」

结束思考，亚多尼斯抬起头，却发现伊丝早已消失在原本的位置。

「啊啊，我在这。」以脚底升起的青色翅膀『赫尔墨斯之翼』从深坑中飞出，伊丝悬浮在半空，「亚多尼斯，可以下去了，五十公尺的深度，应该足够我们到出现问题的地方。」

「出现问题的地方……？伊丝主教知道问题在哪里吗？」

「呃……」因为想到可以开启魔法革命，自己一时忘记了亚多尼斯并不知道全知地图的存在，伊丝敷衍地移开目光，不好意思挠着后脑勺，「啊哈哈，我只是猜测啦，猜测，亚多尼斯要我抱着下去吗？摔下去绝对会没命哦？」

虽然想点头同意，但要让年龄与个头都比自己小的女孩抱着自己，实在太难为情了，亚多尼斯为难地摇头。

「不……我还是自己下去吧，再怎么说我也是有三十级的人，姑且会用『飞行』魔法。」

「是么？那就下去吧，我走在前面。」

说完，伊丝便没有客气地消失在深坑上方，亚多尼斯眉毛挑至一个怪异角度。

有这样把君王撂到一边的吗？这大概还是自己从出生以来的第一次，过去下人们总是会替自己开门，自己走在前面。

「嘛，我也不是喜欢计较这些的人就是了，」亚多尼斯无奈地摇了摇头，忍不住苦笑，「不过刚才发了那么大一串牢骚，她大概没听见啊，明明是别人想听都没机会的东西。如果是薇尔的话，应该会好好听我倾诉，不会这样活泼吧。不过伊丝主教也有伊丝主教的可爱之处就是了，真是对有趣的姐妹。□□——『飞行』。」

------------

*之前的凌晨的作息实在太阴间了，最近应该都会是这个时间更新，好孩子该睡觉了.jpg。

第五十四章 异世界的兽人族

当伊丝回到可妮莉娅之馆时，天色已然来到下午。不知为何，宅邸门前聚集大量冒险者——几乎没有人类，超过八成都是兽人，除了常见的兽耳种族，还有拉米娅和哈比这种在人类世界少见的兽人种。所有人都穿着异常浮夸的服装，其中不乏特意用染发剂将头发染成五颜六色的怪人，给人一种不够可靠的印象。

值得一提的是，这些打扮浮夸的兽人虽然让伊丝联想到旧时代的地痞流氓，但他们的举止却十分老实，没有一人擅自越过大门，每个人都只是伸长了脖子向屋内窥探，彼此交谈着，似乎在等待什么。

被人群隔开的亚多尼斯停下降脚步，一脸疑惑——回来以前，亚多尼斯在洞窟里换回了男性身份。和伊丝一样，亚多尼斯也有将『一个人也能穿的华服』放在储物道具里的习惯。

「伊丝主教，这群人是……」

「应该是冒险者。听说部分冒险者有将头发染色、穿着怪异款式服装的习惯，这样能加深他们在委托人心中的印象。之前在冒险者公会里没有注意，原来威弗列德城盛行浮夸打扮吗。可是我应该没有请冒险者到家中做客，他们这是在做什么？」

正当伊丝歪头的时候，人群里突然伸出一只手，费了相当大的功夫，出售给伊丝可妮莉娅之馆的索兰亚才挤出人群。

「啊啊～伊丝小姐！您终于回来了！」

「索兰亚小姐？这些人是？」

由于索兰亚的呼喊，原本注意力放在屋子里的冒险者全都转过头来，成为视线焦点的伊丝一时间感到不太舒服，虽说自己的人群恐惧症没有严重到一扎堆就晕倒的程度，但也不是一点没有。

着装暴露的精灵索兰亚讪讪笑着，不敢正视伊丝，目光心虚地移到地面。

「呃……因为伊丝小姐之前说要招募守卫宅邸的护卫，我以为会是一桩大生意，所以前期招人的时候，做了很多宣传……我、我明明说了伊丝小姐已经不需要护卫，他们还是非要挤着过来。」

原来如此。

也就是说，这些冒险者是看中高薪工作，想要来应聘的人。守护贵族宅邸比出海与魔物搏斗安全得多，而且薪酬稳定，雇主也会提供食宿，加上自己开出的高额薪酬，会吸引冒险者也理所当然。异世界里，『冒险者』三个字代表的含义并非乐于探索未知之地、追求自我实现的人，许多冒险者不过是想混一口饭吃，他们和普通人一样，只要能快乐的活着就十分满足。

求职者吗……

目光扫过用期盼眼神看着自己的兽人冒险者，伊丝陷入犹豫，宅邸里已经有战斗天使出生的艾诺丝与克洛莉斯守护，虽说只有两个人，但战斗天使不会像人类一样需要休息，实力也远比一般冒险者强，自己不那么需要守卫。

更不用说这些冒险者的身体状况堪忧。

「喂，是你叫他们过来的么？」

「不、不是我，是他们自己要过来的！」

亚多尼斯的责问令索兰亚连忙摆手，着急的神色并不像在说谎。

「威弗列德城的冒险者都是这样？」

「『这样』——是指他们的着装吗？浮夸服饰是冒险者为了加深自己在雇主心中印象，方便雇主下次再雇佣他们，所以才有的……」

「不是这个，我是说他们身上的伤疤。」

亚多尼斯指的正是伊丝想说的地方，这些亚人种冒险者身上或多或少都有战斗留下的疤痕，比如一只眼睛失明，兽耳上有残缺，又比如腿部受伤，走路姿势不那么自然。

在这些兽人里，最让人记忆深刻的是一位蛇人族女性，这名女性胸前有一道从左肩斜斜划下去，一直到右腹部的深深爪痕，哪怕伤口早已愈合，留下的伤疤也依旧触目惊心，只是这位蛇人族女性不仅没有把伤口隐藏起来，反而将其当成了自身象征，故意把胸口裸^露出来，给人一种彪悍印象。

「哈哈，这是我们为这座城市努力过的象征，和那些畏畏缩缩的人类不同，我们可是每次都冲在最前面，贵族小姐别看我们身上有伤，实力可一点也不比那些人类弱。」

接在虎人族男性的爽朗笑声后，另一位狼族的成熟女性也拍了拍胸膛。

「就是就是，我们兽人不仅诚实守信，期望的薪酬也比人类低，不管什么脏活累活，小姐尽管交给我们便是。」

「我们兽人在威弗列德的信用人尽皆知，大小姐您不用有任何担心！」

「好不容易遇见一个不嫌弃兽人的雇主，这说不定是最后能平静生活的机会，要好好把握才行……」

「嘘，小声一点啦，要是被听见，肯定会拿这个要挟我们减薪。」

比起前面的自夸，还是后面两句话更让人在意，再加上这些兽人不那么健康的脸色，这些兽人们脸上之所以会有伤痕，大概是生活所迫吧，伊丝猜想，帝国虽然颁布了不允许歧视非人类种族的法令，但人们的偏见并不会在一夜间消失。

被亚多尼斯诘问的索兰亚一脸难色，说话声音小到几乎听不清。

「这位老爷，事情是这样的……」

正如伊丝想的那样，即使有亚多尼斯颁布的法令，非人类种族，尤其是兽人，在帝国的处境也相当艰难，兽人身上的兽类特征导致他们如果长时间不洗澡，身上就会散发难闻的兽臭，加上兽人各个部族的语言不同，说话含糊不清，兽人总是给人不够聪明、难以沟通、只会暴力解决问题的固有印象，因此即使是在猎杀魔物这种体力活上，比起将任务委托给兽人，人类也还是会选择同类，如此一来，更不用提雇佣兽人当打手，或者收兽人当学徒，传授他们手艺等需要一起生活的生计。

所以兽人冒险者想要生存下去，就只能用比人类冒险者更低的价格接取委托，接着又以每次都冲锋在最前面的拼命干劲，博取更多人注意，如此才有较为稳定的经济来源。然而，这种拼命做法并不持久，在与魔物的搏杀里，比其他冒险者更拼命，意味着更容易受伤，而一旦给身体留下残疾，冒险者生涯便宣告结束，失去经济来源的兽人会很快面临温饱问题，所以几乎所有兽人冒险者，都异常珍惜稳定的工作，哪怕薪酬比别人低很多，只要可以吃饱，不会危及生命，他们便可以接受。

「唔姆……」

微微低头，伊丝蓝色的眼眸中闪过思索。

以自己的经济能力，并不是不能把他们全部雇佣下来，只是那样做会带来许多问题。威弗列德城里的兽人族不在少数，如果没有门槛的全部雇佣，所有兽人一拥而上就会变得棘手。哪怕把可妮莉娅之馆的庭院与地下空间都腾出来，也装不下威弗列德城的兽人。

悄悄瞥了眼亚多尼斯，伊丝苦笑着叹气，前者的表情相当糟糕，即使自己什么也不做，亚多尼斯也应该会处理吧，不允许歧视非人类种族的法律出自亚多尼斯本人之口，皇帝的命令没有得到落实，亚多尼斯自然会生气。当然，自己要是真的什么也不做，万一亚多尼斯一气之下下达不经大脑的命令，造成血腥事件的话，会影响自己心情。伊丝先亚多尼斯一步开口，假装对索兰亚说话，实则说给所有兽人冒险者听。

「索兰亚小姐，护卫一职，我这里确实还缺少几位，」伊丝的话让所有兽人冒险者脸上浮现希望，「不过，我也只能雇佣几位而已，我很同情兽人冒险者们的遭遇，但我这里实在容纳不下这么多人——」

「啊啊，只是一部分也好，真是太感谢伊丝小姐了，老实说，过去我也是他们中的一员，所以非常清楚他们的境遇。最初听到您不介意雇佣兽人佣人的时候，我都差点以为自己耳朵听错了。好了，你们都站好，一个个向伊丝小姐介绍自己的优点。」

原来你是故意介绍他们过来的啊。

相信索兰亚小姐鬼话的自己真是太善良了。

「等一下，索兰亚小姐，我的话还没有说完。」

「是要重新商议薪水吗？只要能收容他们，给他们一口饭吃就好，完全不用开那么高的薪酬。」

索兰亚的话令所有兽人都一副『果然如此』的神色，不过并没有兽人因为降低薪酬恼怒。

「不，我没有要减薪的想法，我的家眷里就有非人类种族的孩子，我对兽人没有丝毫的厌恶情绪，不如说我认为兽人毛茸茸的耳朵与尾巴很可爱。我想说的是，在我选完人以后，其他的人可以先等等，我的朋友——也就是这位先生，可以解决剩下的人的工作问题。」

如果不救场的话，就亚多尼斯现在乌云密布的表情，回去以后，威弗列德城的城主修曼肯定少不了责罚，虽说自己和修曼没有交情，但种族歧视并不是修曼想解决就能解决的存在，即使责罚城主修曼，问题也不会得到解决。要知道，这个东西即使在自己生活的地球，也直到共和历，所有人才达成一致共识，对教育落后的异世界人们来说，这超过他们的接受能力了。

「啊，诶？伊丝主教？我？」

突然被伊丝推到前面，刚刚还在暴怒中的亚多尼斯猛然回神，一副手足无措的模样，后者完全没想到，伊丝会把她出卖出去。

「好了，大家都在看着你，快说点什么吧。」

「我还没有想好要把他们分配到哪里……」

「那我来替亚多尼斯出主意好了，我们不是在地脉里发现了石碑吗？这种石碑的数量肯定不在少数，我们破坏石碑的时候，恶魔不会袖手旁观，如果雇佣兽人冒险者专门挖掘从地面通往地脉各处支流的通道，原本被安排到挖掘坑道的士兵就能专心防御恶魔，不会出现人手不够的情况。」

虽然挖掘地道是体力活，但也总比让兽人们饿死或者在战斗中被魔物吃掉强。至于在那之后该怎么做，亚多尼斯身为有经验的统治者，肯定能为兽人们安排好其他出路。

「唔嗯，伊丝主教出了一个好主意，回来的时候，我确实一直在想石碑的事情。」

如果挖掘地道的士兵太多，会造成防守空虚，太少，又会将战事拖的太久，容易起变故。亚多尼斯不是没想到雇佣青壮年挖掘地道，只是数量足够的青壮年，不是说找就能找来，正常人有自己的工作和生活，要雇佣他们，只能强制征召，而那样又会不可避免的额外花费时间，现在有力量比普通人更强的兽人，自然还是雇佣兽人更好。

「确实，目前没有比雇佣兽人挖掘石碑更好的选项，破坏石碑的任务可以交给我手下的卡尔他们，兽人只需要挖掘通往那些地下洞穴的路。」

「我、我们可以战斗！」

「别看我们身上有伤，战斗力不比人类弱到哪里！」

亚多尼斯话音落下后，一部分兽人神色焦急地自我推销。

「喂，带你们过来不是要你们挑选工作，谁再多嘴，我就请谁回去，」皱起眉不悦地训斥同伴，索兰亚歉疚转过身，不好意思地赔笑，「对不起，这位少爷，我带来的人不懂规矩。」

「不必道歉。他们为什么一定要挑战斗的活？挖掘工作不是更安全么。」

「呃……」亚多尼斯的疑问令索兰亚目光微微平移，「因为战斗委托的报酬比其他任务多，平时兽人很难接到委托，所以每一单都想尽可能多赚一些，不然万一长时间接不到委托，温饱会成问题……」

「这样么。」思索着，亚多尼斯转向兽人，以与上位者相称的语气宣告，「你们不必担心做完我交给你们的委托后，你们会无事可做，只要你们愿意，我可以一直雇佣你们，另外，我需要尽可能多的人手，你们回去后，可以通知自己的同伴以及同伴的同伴，我亚多尼斯来者不拒。」

「——！」

如同这里站着数不清的人一般，场面瞬间哗然，伊丝跟着苦笑解释。

「不过在那之前，我需要先从里面挑选一些护卫……」

「吾主，欢迎回来。」

「主人大人～！」

伊丝话音落下的片刻，三位神造天使、玛丽、依蒂丝与蒂娜几人从宅邸内来到大门处，从她们看着冒险者的疑惑目光猜测，在自己回到宅邸前，冒险者们应该也才刚到不久。

「半精灵？看起来和家主关系很好，可半精灵不是既不受人类待见，也不被精灵喜欢吗，为什么能穿这种白色布料的衣服。」

「而且还戴了宝石首饰……」

不不，那是触发式魔法道具和神键，并不是什么奢侈品。虽然想这么纠正，但大概会变成炫耀一样的自夸，玛丽的触发式魔法道具可比珠宝贵得多。

「我现在投胎半精灵还来得及吗。」

无视兽人冒险者们的感叹，伊丝摸了摸玛丽脑袋，微笑着说。

「怎么只有玛丽和蒂娜，蒂芙尼呢？」

「蒂芙尼在睡觉哦。」

「伊丝去哪里了？」

「喂喂，不止有半精灵，还有牛族的小孩！」

「竟然是真的……家主不会讨厌我们这些亚人种族，来之前我还以为家主是只喜欢大胸亚人的好色之徒。」

可以的话，自己是想要大姐姐啦，但可惜没有选择的余地——不对，自己对玛丽和蒂娜根本没有非分之想，所以不存在选择不选择这一说。而且身为兽人，自称亚人未免也太自卑了。

抛开这些，局面出现了意料之外的发展。

兽人们嘴里的牛族是指蒂娜，虽然蒂娜一直戴着自己交代的白色礼帽，但现在礼帽稍微朝一边倾斜，露出了黑色犄角的根部。

连兽人都觉得蒂娜是牛族吗？

尽管最开始依蒂丝也说过，蒂娜很像牛族，但自己一直不放心，如今连兽人族的人都认不出蒂娜，自己让蒂娜戴上帽子，或许有些担心过头了。

说起来，亚多尼斯的反应也很重要，亚多尼斯说不定能认出恶魔。

伊丝转过头，看向亚多尼斯，然而，后者的目光已经完全不在伊丝和兽人们身上，而是直勾勾地盯着依蒂丝，眼睛瞪圆到仿佛要从眼眶里跳出来，嘴巴也张大至仿佛能塞下太阳，喉咙里发出「呼呼」的气流声，让人联想到快要喘不上气的肺病患者。

嗯——

看来自己忘记了两件事。

佩佩和薇尔很相似，以及亚多尼斯从未见过佩佩。

……这下又得想办法解释了。

但愿佩佩能配合自己。

伊丝祈祷着。

（25/30）

第五十六章 来自深海

「要先和村子里的大家打招呼吗？」

前往摘取迷诱果的路上，玛丽向伊丝问道。现在天色尚早，加上是不需要学习的周末，在伊丝出门时，玛丽提出了想一起出门的请求，伊丝便与玛丽和依蒂丝一起前往迷诱果种植园。

「嗯，」伊丝点了点头，「虽然村子里的人强调了迷诱果会由威弗列德城的官员统一收购，但官员只收购果粒饱满，没有被虫蛀的果实，那些过了收购季节还没有成熟，又或者是落到地里烂掉的果子，村民会把它们收集起来统一烧掉，我们只需要买那些废弃不要的果子就好。」

「可是烂掉的果子会很苦哦？」

该说果然是玛丽吗？第一时间联想到了吃。

一边走在没有照明的漆黑乡间小路上，伊丝一边苦笑着解释。

「玛丽不是听村民说过吗，迷诱果有毒，只能用来做魔法药原料，我之所以买它们，是为了实验一些想法。话说回来，这几天玛丽有遇见认出玛丽的人吗？」

自己出门处理各种事物的时候，伙伴们也不全都待在家里。可妮莉娅之馆里的很多东西，诸如床铺、衣柜等都需要换新，而这些东西不会自己长腿跑到可妮莉娅之馆里，当自己与亚多尼斯合作驱赶恶魔时，伙伴们便在威弗列德城内挑选自己喜欢的家具。

虽说有一些要求听起来很夸张，比如佩佩想把可妮莉娅之馆的外部装潢改成血族公馆风格，拉克西丝与艾诺丝希望有一个可以种植植物的中央温室，卡米拉想将卧室地板从抛光的石板，换成看上去更温暖的木质地板，方便光脚踩上去等等，但所幸的是，这些要求并非无法做到。

佩佩和卡米拉的需求只要有足够金币就能请工匠到家里来。金币方面，由于前段时间自己卖出了一把魔法武器，所以不需要担心不够花。有意思的是，那把魔法武器虽然吸引了许多武者与铸造师，但最终却没有拍卖出赫尔斯王国时令人咋舌的高价，伊丝稍微调查了一下原因，结果是诺塔帝国的有钱人并没有对这把武器太过狂热，比起实用性，诺塔帝国的『上层贵族』更看重华丽外观。竞拍的人偏少，自然无法卖出赫尔斯王国时的高价。如此差异是由诺塔帝国的『上层贵族』不需要上战场，而赫尔斯王国的贵族要听从领主与国王征召造成。

至于拉克西丝和艾诺丝想要的植物温室，尽管超出了异世界的科技水平——准确的说是魔法水平，但也不是完全无法实现。

威弗列德本身就处于热带，自然没有升温这一说法，所以自己只需要做一个能降低温度的魔法结界，同时再在宅邸里修砌能隔绝温度的封闭墙壁即可，可以的话，自己想做鸟笼风格的温室，可惜这个世界的玻璃制造工艺落后，玻璃没办法做的太大，强度和透明度也都跟不上要求，鸟笼只得作罢。

总而言之，伙伴们这几天都在威弗列德城内寻找心仪的物品装饰房间。

习惯性将半精灵尖尖耳朵藏在栗色长发里，玛丽摇了摇头，睫毛微微下垂，看上去没什么精神。

「没有遇见认识我的人……」

「有去港口吗？渔民看到玛丽的异色瞳以后，说不定会想起什么。」

「昨天和蒂芙尼还有拉克西丝小姐一起去了港口，但就算拉克西丝小姐带着我一个一个的问大家，大家也还是摇头说不认识……」似乎察觉到自己让氛围变得沉重，玛丽变小的声音很快恢复原样，抬起的脸蛋也跟着浮现活力，「不过只要一直问下去，总有一天会遇见认识我的人，说不定下一座城就能遇见了。」

「不错不错，能这么想，说明玛丽长大了。」

「奴，我明明比主人大人还大一岁。」

面对玛丽的不满，伊丝回以大人的笑容。虽然自己知道玛丽只是看起来年纪小，实际上并不笨，也很懂得人情世故，但这些并不妨碍自己把玛丽当小孩子。她看起来实在太小了。

「姆……」

走在伊丝旁边的依蒂丝喉咙里发出低沉声音，由于蕾菲娜在监督女仆们把阁楼中的杂物搬到院子里，所以并没有陪同依蒂丝一起出门。

难道是自己一直在和玛丽说话，佩佩不高兴了吗？

稍微有一些紧张地，伊丝往依蒂丝的方向靠了靠，但依蒂丝并没有改变略显威严的神情，仔细看的话便能发现，后者正皱紧眉头，紧盯前方，走路姿势也从原本放松的样子变成绷紧身体，随时可以战斗的姿态。

「佩佩，怎么了？」

「没有灯。」

「灯？」

顺着佩佩所指，伊丝看向前方距离自己没多远的村庄，正如佩佩说的那样，整个村子漆黑一片，在冰冷月光照耀下，乍一看如同废弃的无人村落，令人联想到鬼魅一类的存在。

「现在才刚刚入夜，即使为了省钱没有点蜡烛，整个村子也应该有一两户家里亮灯，况且这个村子也不是穷到连蜡烛都买不起的偏僻村落，太可疑了。」

「依蒂丝小姐这么说……空气里确实有股奇怪的味道呢……」

「是血。」

啧了啧舌，伊丝调出全知地图，瞥向村庄所在的位置。

村落中的人并没有消失，而是老老实实呆在家中，只不过所有人的状态栏上都写着『昏迷』，此外，村庄里还出现了一部分等级在10-20级之间，待在村口与村庄周围放哨的外人。

除了这些像是劫匪的存在，距离村庄不远处的一个山头，还埋伏着大量诺塔帝国士兵，他们的领头者是帝国宰相布兰德利。

这是在等待猎物上钩吗？

从双方整体实力来看，不需要自己一行动手，事情就能得到解决。

停下脚步，从储物魔法里拿出暗红色冈格尼尔，依蒂丝微眯双眼。

「劫匪么，居然敢在距离城市这么近地方抢劫村落，一群不要命的暴徒。」

「主人大人，我们要快点去找卫兵先生过来！」

「不，他们已经上钩，啧——佩佩，左边。」

「『切裂』。」

将冈格尼尔交换到左手，依蒂丝以自身为中心，朝空无一物的左侧挥出长枪，闪耀着不祥暗红色的光芒急速割裂空气，最终在空无一物的地方撞击出火花。

铿！

视野因火光亮起一瞬，旋即又迅速黯下，而也就在眼睛因为光暗急剧变化而失明的瞬间，锐器划破空气的尖啸越过长枪，笔直朝依蒂丝下腹袭来。

如果是人类或者精灵一类的生物，此刻一定会因失明的慌张，来不及反应，但血族是夜间视力比日间更优秀的存在，光暗的急剧变化并不会影响佩佩，更不用提佩佩的战斗本能已经让她摆脱了对视觉的依赖。战士与魔法咏唱者在战斗方式上的决定性差异，并非魔法咏唱者需要咏唱咒文，而是魔法咏唱者要经过眼睛观察后再由大脑做出反应，而战士看到对手动作后，身体会第一时间做出本能反应。在战斗里依赖单一感官，遇见感官失去作用的场合，自然会落入下风。

没有回避偷袭者的攻击，而是直接开启触发式魔法道具，伴随「咔」的一声轻响，依蒂丝腹前响起爪子断裂的声音，借助夜色隐藏在黑夜中的偷袭者也因此一滞。

随后，依蒂丝空出来的右手径直袭向身前，一把掐住偷袭者脖颈，对方的真面目也因此暴露在三人眼前。

一位身形矮小的豹人族。

头部完全兽化，只有身体保持着人类外形，放在兽人族里，属于地位较低的存在。用力掐住豹人族偷袭者脖颈，依蒂丝借助触发式魔法道具加成，单手将对方举起。

「只有这种程度，也敢偷袭我？」

「唔——」

豹人发出痛苦之声，双手下意识抓向依蒂丝手臂，但依蒂丝只是微眯双眼，右手用力，豹人便像是死亡了那样，伸出的双手无力下垂。

并没有杀死，而是利用了纯种的血液操控能力，伊丝瞥了一眼豹人脖颈上的鲜红血环，从佩佩捏住这名豹人脖子的时候，胜负就已经揭晓，如果不是等级高于佩佩，在自身血脉赶不上纯种的情况下，一旦身上的血液被纯种接触，胜负就没有任何悬念可言。这个技能哪怕在纯种里，也不是所有人都可以学会，比如自己，即使佩佩教过自己多次，自己也依旧不会。

如同丢垃圾般将豹人丢到一边，依蒂丝把沾了血的手伸到伊丝面前。

「喏，帮我把上面的血清理掉。」

「我又不是蕾菲娜，嘛，用水洗掉倒是没什么就是了。」

右手置于依蒂丝伸过来的手上方，伊丝从仓库取出之前在断裂船只中收纳的海水，将依蒂丝手上的血迹冲洗掉，然后递给依蒂丝手帕——有种在照顾任性女朋友的感觉，不对，不是感觉，而是事实吧？

「主人大人明明说不是蕾菲娜小姐，身体却很诚实呢……」

乖巧地眨眼，已经拿出盾牌的玛丽低声喃喃着。

……还是假装没听见玛丽的话好了。

「做的不错，」脸上扬起满意笑容，依蒂丝不着痕迹地嗅了嗅伊丝递来的手帕，表情依旧维持着严肃模样，「连放风的岗哨都有如此实力，这群人不可能是普通劫匪，村子里的人即使没有遇难，也在遇难的路上。村子里的劫匪发现豹人失去踪影，也许会逃走，玛丽，你回去通知卫兵，我和伊丝留在这里。」

「好的！」

「不，等等，玛丽，卫兵已经到了，我们只需要解决漏网之鱼，」

「漏网之鱼？」

依蒂丝的话音刚刚落下，诺塔帝国士兵所在的山头便燃起火光，无数人举着火把从山头俯冲而下，以包围之势在呐喊声中将村庄围成一圈。

事情发展到这里，即使不用说明，依蒂丝也知道发生了什么。帝国的人早已得知村庄会被袭击，特意派兵埋伏在这里。

依蒂丝不满地咋舌。

「啧，原来帝国的人早就来了，被摆了一道。」

「也不是完全不用动手啦，那边在种植园里偷偷收割迷诱果的人就由我们解决掉吧。」

伊丝指向前方不远处靠右侧的种植园，虽然视线被灌木遮挡了一部分，但仔细看依旧能看到几个正在迅速收割迷诱果的身影。由于山头燃起的火光，这些收割迷诱果的罪犯纷纷起身，看着村庄的脸上满是茫然。值得注意的是，这群人里有一个被伊丝标记过的光点，也就是玛格丽特门口出现恶魔时，藏在暗处吹响木笛操控恶魔的存在。

本来还想留着他钓到他背后的大鱼，没想到这么快就被抓住了，真是有够没用的。

伊丝轻叹了口气。

「我们去把那边种植园里打算逃跑的人解决掉吧。」

这群人应该是频繁在诺塔帝国中制造骚乱的恶魔信奉者，埋藏在地下的石碑，很可能与他们有关。

「现在去，不是抢走那些士兵的功劳么，我可不做偷盗别人胜利果实的事情。」

「不……那些是漏网之鱼啊。」

不知是没有提前探查到种植园的这部分人，还是为了避免惊动岗哨，没有分出兵力把守这边，自己一行所在的方向并没有诺塔帝国士兵。

「真的？」

「当然是真的。而且迷诱果和恶魔有很大关系，如果成功阻截他们，不仅是在破坏恶魔的计划，还变相卖了帝国一个人情哦？」

「越来越会说话了……伊丝只是想骗我去对付他们吧。」

「诶嘿～☆。」

装可爱地吐舌头，伊丝俏皮眨起一只眼。

只是不知为何，后者呆滞了一瞬，旋即将头扭到一边，没有直视伊丝。

「姆，没办法，那就开始吧。」

◇

诺塔帝国西南海域

漆黑一片的深海中，一个长着鲶鱼头部的恶魔背朝大殿门口，仰头看着天花板。直到过了足足一刻钟，才终于发出一声叹息。

「『人类圣会』那边打点好了么，那群人自诩要讨伐和恶魔合作的人类国王，但为了谋求结果，还是选择与我们合作，真是可笑。」

「已经打点好了，大人，如您计划的那样，我们成功转移了人类的注意力，接下来只需不断派出恶魔阻挠，他们就会被您拖住脚步。」说到这里，跪在宫殿下方的恶魔话锋一转，支吾着不敢把话说完，「只是恕我直言，大人，那些石碑是您辛苦研究出来的造物，就这么拱手让给人类，万一所有石碑真的被那些人类破坏掉……」

「你会疑惑也情有可原。你应该知道康斯死了吧？那些逃回来的海德拉告诉我，康斯和我的五头海德拉，是被一个人类一剑斩杀。」

「一剑！？怎么可能！会不会是海德拉智慧太低，看错了？这次人类里有一位等级超过六十级的魔法咏唱者，海德拉肯定是把那个魔法咏唱者的魔法看成剑术，康斯大人身为大恶魔，怎么可能被一剑斩杀，更不用说还有大人您饲养的五头海德拉在。」

「如果只有海德拉的汇报，我会和你抱有同样想法，但人类圣会的人打听到，陆上多了三位神造天使。许久未见的神造天使再度出现，加上前段时间被我们捕捉的『神使』，虽然不可能是神明亲自现身，但也至少代表神明那边有了动作。一剑斩杀康斯的存在，可能是第一位阶，神明亲自创造的天使。」

「可只是一位第一位阶天使，不可能战胜大人您啊，放弃石碑，我们付出的代价太大了。」

「不」，鲶鱼恶魔转过身，「第一，陆上可能并非只有一位第一位阶天使，第二，我们实力在进步的同时，天使也不会原地踏步。这几天越是研究『神使』，我就越发感到害怕，尤弥尔女神所创造之物已经发展到如此地步，『神使』蕴藏的能量非同小可，可能不需要尤弥尔女神出手，我们就会被她的造物打败。

神使的出现意味着神明已经注意到了我们，因此我们不得有任何冒险，出手之前，必定要有必胜把握。我不会放弃斯提克斯大人交给我的任务，所以哪怕神使注意到了这边，我也不会就此罢休。只是仅仅依靠我培育的海德拉，力量还不够，我需要时间。目前最稳妥的策略是用神使的力量击溃天使，在我出来之前，除非天使攻入大海，否则不要打扰我。下去吧。」

「是！」

光线更加黯淡，在一声低低的叹息声中，一切重归寂静。

（27/30）

第五十七章 克洛伊公国的奢侈品

直到太阳刚从山头冒出来时，眼眶漆黑，然而双眼却满溢着喜悦的布兰德利才凯旋。

站在镜子前，被宅邸女仆侍奉着穿衣服的亚多尼斯轻轻点头。

｢抓到了人类圣会的爪牙么，没想到他们会和恶魔信奉者搅在一起。明明打着重振人类正统，讨伐『和恶魔合作的亚多尼斯』为旗号才聚集在一起，结果还没等我腾出手来处理他们，他们就主动寻求恶魔的力量，这不等于主动认输么。｣

｢即使借助了恶魔的力量，他们也不可能是陛下的对手，这些人从一开始就没有胜算。｣微微躬着腰的布兰德利笑道，｢这都得多亏伊丝主教的提醒，如果不是伊丝主教提醒我们，上次出现在城里的恶魔是吃了一种会流出紫色液体的果实强化自己，臣还想不到派人守在迷诱果种植园附近，监视可疑的人。｣

当布兰德利提到伊丝时，正战战兢兢给布兰德利穿衣服的女仆突然停下手中动作。亚多尼斯微微低头，但并没有指出女仆的过失，有了上次事件，自己从宫殿里带来的女仆已经不值得信任，只能任用可妮莉娅之馆内的女仆，对这些从未与皇室接触过的侍女而言，突然让她们侍奉帝国皇帝，会紧张也理所当然，不如说几乎所有知道自己身份的女性都会如此，自己之所以不喜欢布兰德利介绍给自己的女性，就是因为她们不够自然，太过顺从，完全没有少女该有的天真与活泼。

这么说来，伊丝似乎从没有因为自己是国王，就表现的畏怯。亚多尼斯开始走神，起初在知道伊丝身为主教的时候，自己很自然的认为伊丝是因为有主教身份，习惯了当上位者，所以才采取与自己平起平坐的态度，属于个性高傲的存在。但这几天相处下来，自己发现伊丝并不是因为有主教身份，所以才表现没有敬意，而是这个人脑袋里压根没有身份尊卑的概念，对待女仆的态度和自己这个皇帝几乎没有区别，换言之，伊丝把自己当成了一个普通人。

不仅如此，她还总是一副不着急的、很有余裕的模样，不论是海岛上发现自己的女性身份时，还是昨天见到石碑时，都没有表现出丝毫慌乱，尤其是见到自己女性身份的时候，比起害怕被自己杀掉封口，更多的是尴尬，给人一种仿佛就算魔王站在她面前，她也不会慌张的印象，让自己这个局外人看着着急。

这就是有一个优秀姐姐的好处吗？薇尔应该很宠溺她的这位妹妹吧。

亚多尼斯轻叹了口气。

｢又是伊丝主教么。｣

｢又？｣

｢啊啊，布兰德利昨天不在这里，我已经教给修曼去办了，昨天我稍微调查了一下地脉，找到一些有趣的东西，我之所以——｣

话说到一半，亚多尼斯低垂下视线，瞥向蹲在自己身前，为自己绑腰带的女仆。

这里还是让她们离开比较好。

｢你们先出去。｣

｢是。｣

伴随啪嗒的关门声，房间内只剩下亚多尼斯与布兰德利二人。

｢陛下，您刚才想说……｣

轻车熟路地系好金色腰带，亚多尼斯转过身面朝布兰德利。

｢我刚才想说，我找到了之前操控阿莱克西亚之塔失败的原因。威弗列德的地脉里有很多恶魔提前布置的石碑，那些石碑只允许地脉里的魔力流向大海，禁止魔力逆流，一旦我强行操控地脉，石碑内的负面情绪就会通过阿莱克西亚之塔传达到我脑海里。｣

｢那就必须要把石碑破坏掉了。｣

｢嗯。帝国西面被龙脊山脉分割，如果不通过威弗列德城这座唯一一条通往帝国东面的隘口，就只能靠海上运输与外界联络。不破坏石碑，阿莱克西亚之塔便不会中断对大海的魔力供给，我们也就一直被恶魔掐住咽喉。地脉走向的地图在这里，那些石碑藏在恶魔挖掘的地下洞穴内，只要找到洞穴，就能找到石碑。｣

原本亚多尼斯以为恶魔将地脉走向为通道，把威弗列德城地下挖掘成了如同蚁巢般复杂的地形，但当亚多尼斯与伊丝排查了第一个石碑，想顺着通道找到第二处石碑时，却发现那些洞壁布满了白色魔法水晶的地下洞穴并不连通，这也是亚多尼斯为什么要雇佣人挖掘地道的理由。

接过亚多尼斯递来的地图，布兰德利只是随便瞥了眼便皱起眉。

｢陛下，要在一个月内完成这些，恐怕有难度，们的人手不足，如果抽调太多士兵，万一恶魔趁虚而入就糟糕了。｣

｢不必担心，我已经找到帮手，我们可以雇佣威弗列德里的非人类种族帮忙，他们缺少经济来源，不会推辞这份工作。｣

｢非人类种！？陛下，这些非人类种根本不可相信啊！｣布兰德利声音突然高了一调，｢昨天臣抓到的恶魔信奉者里，有超过一半都是兽人，这群非人类种族想推翻您的统治，我们不必给他们好脸色！｣

｢布兰德利！｣语气低沉，亚多尼斯耐心解释，｢这正是我想说的。从我颁布不允许区别对待非人类种族的法令以后，你以为有多少人遵守了我的命令？这些兽人之所以反对我，是因为我没有给予他们能满足温饱的生活。不给他们工作机会，他们就永远无法融入到帝国里，这一点以你的智慧，很容易理解吧？

我们不像赫尔斯王国那样种族单一，南面不仅有幻兽云海输入的半兽人，还有妖精之乡和龙王国的住民，不处理好种族问题，帝国就不可能安稳。人类天生比其他种族弱小，只有让这些生活在帝国的非人类种族意识到他们是帝国的子民，他们与出生在帝国的人类并没有什么不同后，日后遭遇战争，他们才可能主动冲上前线，为帝国贡献力量。教会仅仅只有一小块土地却强大的原因，是因为他们可以用信仰号召其他国家的住民，我们并不具备这种天赋，想要将国民凝聚在一起，就得让他们产生他们都是背负着荣耀的诺塔帝国人的共识——｣

说到一半，亚多尼斯话音戛然而止。

既然教会可以通过捏造信仰统治信徒，自己是否也可以捏造一种东西来凝聚国民？

如果伊丝在这里，一定会立刻结束亚多尼斯的危险想法，亚多尼斯的念头已经触碰到民族主义，虽说民族主义只要运用得当就不算问题，但万一这个概念被大陆上别有用心的人采用，演变成民粹就糟糕了。

现在不是考虑这些的时候。

将脑海里萌生的念头压下，亚多尼斯挥了挥手。

｢总之就按照我说的去做。另外，往克洛伊公国运输的物资现在如何了？这个冬天有我们协助，克洛伊公国应该没有受太大损失。｣

｢是的，臣已经给镇守北部防线中段的戈尔下令，让他开放对克洛伊公国的贸易路线，减少克洛伊公国人进入帝国的入关费。他们的国王，上任神教教皇亚特伍德感谢了我们的协助。｣

｢那现任神教教皇的意见呢？｣

果然提到了。

布兰德利悄悄在内心苦笑，但并没有将这份笑容表达在脸上，如果自己点破亚多尼斯只是了解爱慕之人这层窗户纸，这位陛下就要赶自己出去了。布兰德利一本正经地回答。

｢虽然没有得到现任神教教皇的亲自回应，但亚特伍德给我们的信里提到，神教教皇对我们给予的 除战争赔款外多出来的物资表示感谢，希望能加深我们双方的往来。此外，作为感谢，克洛伊公国向我们展示了一种叫做『碳酸水』的奢侈品，据戈尔回信，这种饮品味道偏甜，会在触觉上带来其他饮品无法给予的刺激感，戈尔甚至拿它和我们帝国的咖啡相提并论，称只要喝过一次就会上瘾，目前已经有许多人痴迷于这种饮料。｣

听到『痴迷』与『上瘾』这样的形容，亚多尼斯皱起眉。

｢……不是掺了神经毒素的饮料吧？｣

｢是的，戈尔做了确认，即使数天不喝，身体也不会出现不适，里面没有用类似『迷魂』的违禁品。｣

｢可以运到威弗列德么。｣

｢恐怕不行，这种叫碳酸水的饮品必须尽可能快的喝掉，如果在运输途中花的时间太长，封印在瓶子里的妖精会偷偷跑出来，让瓶子里的糖水失去刺激舌头的味道。虽然克洛伊公国的人保证，只需过一段时间，等他们提高封印水平以后就能将妖精保存更长时间，但具体要等多久，没有准信。｣

｢奇怪的饮品……大概又是玛格丽特出产的东西，我知道了，看来只能回宫殿以后再品尝——呃！？｣

话还没有说完，窗外便如同太阳落到地上那样，亮度骤然上升好几度，连带着房间内的温度也一起变得灼热，下意识的，亚多尼斯与布兰德利望向窗外，随后，两人的瞳孔骤然缩小。

窗户被一团看不见尽头的橙红色火球占据，火焰剧烈燃烧的噗噗声，即便隔着窗户都清晰可闻。

皮肤一阵刺痛，危机感也迅速蔓延到整个后背，布兰德利苍老的脸上布满慌张，毫不犹豫地拽着亚多尼斯往门口方向逃跑。

｢陛、陛下，敌袭，是敌袭！恶魔他们来了！｣

然而亚多尼斯并没有跟随布兰德利一起逃窜，而是面带疑惑地走到窗前，身为阿莱克西亚之塔的掌控者，亚多尼斯并没有感受到恶意，这团火球不是冲她而来。

｢区区一阶魔法，根本不足为惧，以上！｣

克洛莉斯以毫无感情变化，但却十分响亮的声音回答。

难道是在战斗训练吗？亚多尼斯连连皱眉，首先对人的战斗训练不应该使用这么危险的魔法，其次与范围魔法相关的训练，绝不应该在庭院或可能有无辜路人经过的地方进行，这是魔法咏唱者协会定下的规则，目前正在使用魔法的人无疑两项都违背。

｢这个声音，记得是粉发天使。｣

没敢打开窗户，亚多尼斯示意布兰德利冷静一点后，启用『城垒指环』，缓慢靠近窗户，伸长脖子向下窗外窥探。

与其说粉发与绿发的天使正在战斗，不如说是二者是以魔法对轰，当一方施放魔法，被另一方抵挡后，另一方便会像传接球一样，使用魔法轰回去，听起来很危险，但光看画面，亚多尼斯只觉得二人是在嬉闹。

双方不论是谁，施放的魔法都会被对方轻易抵挡，例如刚才自己见到的火球魔法，火球脱离绿发天使后，粉发天使身前出现了许多细小的六边形半透明盾牌，二者碰撞在一起时，火球就像从未出现过那样很快湮灭，甚至连余波都没有产生，庭院中的花丛只是晃了晃便恢复原样，既没有被烧焦也没有烤得蜷曲。

同样的，当粉发天使使用攻击魔法后，绿发天使也会以未知的防御魔法抵消，双方难以分出胜负，只有绚烂的魔法光闪烁个不停。

｢这就是神造天使的实力么，真夸张。｣

两位天使虽然可以用魔法对轰，但这并不代表她们水平相当，以大地为支点的粉发天使明显比绿发天使要强，使用魔法时的咏唱时间极短，魔法给人的压迫力也更强。飞在空中的绿发天使之所以可以和粉发天使分庭抗礼，更多因为借助了魔法道具的威能，诸如花瓣形状的坚固圆盾、投出去以后瞬间夺走人视觉的暗红长枪、能够瞬间与环境化为一体，达到隐身效果的未知道具——应该是紧身衣，以及亚多尼斯最为关注的，被绿发天使戴在双手手腕上的手环道具。

手环道具亚多尼斯曾在神教的勇者身上见过，那是一种通过『加速』等强化魔法阵，将普通『火球』瞬间强化为覆盖范围堪比五阶魔法『火焰风暴』的强力道具。亚多尼斯曾想过复原如此手环，可惜水平不足，即使与魔法研究院的众魔法咏唱者一同开发，也依旧没有结果。

现在想来，既然神教勇者和伊丝主教手下的天使同时拥有这个手环，制作道具的人应该来自神教，很可能就是薇尔。

不愧是我喜欢的人。

如同在为自己高兴，亚多尼斯脸上浮现喜悦，微微弯起嘴角，右手摸了摸下巴。只不过，当亚多尼斯目光下移，看向位于两位天使不远处的伊丝一行时，微笑的表情逐渐僵硬。

伊丝身边的拉克西丝与卡米拉正拿木板记录着什么，而站在两人之间的伊丝，则不断摆弄着与绿发天使手中道具一模一样的东西。外行人也许看不懂伊丝在做什么，可亚多尼斯身为即将跻身大师级铸造师的存在，只需稍微观察一段时间便理解，伊丝在调试并改良这些魔法道具。

没有在魔法元素单一平和的铸造室内，甚至没有借助任何工具，在露天凭双手改造魔法道具，如果说出去，外人肯定以为自己这个皇帝在开玩笑，可事实就摆在自己眼前。倘若伊丝只是在摆弄低级道具也就罢了，自己内心多少会平衡一些，但这些道具至少也是山铜级，甚至绯金级的存在，世界上怎么可能有这么荒唐的事情！

一时间，亚多尼斯感到自己大师级铸造师的身份遭到了侮辱。

｢虽然知道天使是神明的使徒，实力远超常人，但没想到居然如此恐怖……陛下，我们是不是应该派人在帝国曾经的神战场上搜索天使，陛下，您要去哪？陛下、陛下？！｣

没时间理会布兰德利，亚多尼斯快步出门，奔跑着跳下楼梯。

（28/30）

第五十八章 操弄元素的国王

｢就算只用最低品级的树妖蜜，对魔力的需求也还是太高了吗……果然还是先把全员等级提升到30级以后，再考虑在武器里掺入『Ragnarøk』的材料比较好。｣

在庭院中观摩克洛莉斯与艾诺丝魔法对轰的伊丝低声喃喃，昨晚在迷诱果种植园抓到恶魔信奉者后，自己便将其扭送到宰相布兰德利面前，顺带提出想要一些品相不好，即将被销毁的迷诱果的请求，结果布兰德利当场赠予了一些完好的迷诱果给自己，接着蒂娜开始着手解析魔法阵，自己则在一旁阅览可妮莉娅之馆内的魔法铸造书，尝试按书上内容，改良同伴们的魔法武器。

作为结果，虽说魔法铸造书上确实有自己想要的东西，诸如击中敌人后附带『击退』，或者短时间内无法恢复魔力效果的功能性魔法阵，又比如可以在法杖上附加『空间刃·小』，以及将魔法攻击反射回去的『反制陷阱』等攻击性魔法阵。但可惜的是，这些魔法阵的威力并没有自己想象中那样强。

拿『空间刃·小』举例，将『空间刃·小』魔法阵附加在普通铁剑上，按正常情况下的魔力输出，施放一次『空间刃·小』，将消耗30-40不等的魔力，与卡米拉使用一次二阶魔法『熔火之翼』相当，然而，与付出不成正比的是，『空间刃·小』仅仅只能把木桩一分为二，如果换成海德拉的鳞片，则只能在鳞片上砍出一道浅浅的白痕，根本不具备与其名字相称的威力。

除了『空间刃·小』以外，其他魔法也都有相似缺陷，例如『反制陷阱』只能反射第一位阶魔法，『击退』只作用于等级比自己低的对象等等，达不到自己的预期目标——让同伴具有与中级恶魔一战的能力。

起初伊丝以为自己看漏了一些内容，所以才导致如此结果，但后来翻遍整本书才发现，自己并没有错，而是这本书记载的魔法阵位阶太低，异世界的高阶魔法阵不仅数量很少，还被各国当做战略武器秘藏，普通人不可能接触到它们，即使可妮莉娅当时已经有99级也同样如此。

为了改变这一窘境，伊丝将勾勒魔法阵的材料，从异世界的本土材料替换成『Ragnarøk』出产的、丢到商店只能卖1金币的便宜货，不出伊丝所料，效果与曾经铸造的『微弱电』铁剑一样，提升十分明显，『空间刃·小』不仅有了可以一刀斩断海德拉鳞片的威力，而且在注入过量魔力后还能脱刃而出，成为远程的魔法攻击。

只是相应的，由于使用『Ragnarøk』里的材料，附加了『空间刃·小』的铁剑出现了两个问题，第一是铁剑过于脆弱，即使『空间刃·小』是附加在铁剑表面的魔法，一剑砍在坚硬物体上时，铁剑也会很快因为自身承受不了过量的魔力自行损毁。好在对伊丝而言，这个问题并不难解决，只需将铁替换成秘银或更高级的金属即可。真正难解决的，是第二个问题。

一旦使用『Ragnarøk』里的材料刻画魔法阵，魔法武器对使用者的要求便会随之提高。首先表现在魔力消耗巨量增加上，其次则是可能出现低等级者无法驱动魔法武器的情况。这个问题只有通过减少材料的掺入量与品级解决，可问题是，哪怕自己使用最最低级的『Ragnarøk』材料刻画魔法阵，也同样会把使用条件拉高到不可思议的程度。无奈之下，伊丝只好不断尝试，一点一点的降低『Ragnarøk』材料的使用量，让队伍里最适合尝试新武器的两位战斗天使为自己反馈意见，以此寻求合适的平衡点。

瞥了眼艾诺丝投出，然后被克洛莉斯防住的冈格尼尔，伊丝不着痕迹地叹气。

｢还好没有直接用佩佩的冈格尼尔尝试，不然就糟糕了。｣

佩佩的冈格尼尔是佩佩母亲留给佩佩的礼物，在佩佩眼里，这把枪的象征意义比实际作用更大，当然，冈格尼尔本身也属于山铜级武器行列，并不比伙伴们的武器差，只不过与伙伴相比，冈格尼尔少了许多附加魔法，除了『必中』以外，再没有别的效果。

手持纸板，拉克西丝不甘地轻咬嘴唇。

｢仅仅依靠武器就让31级的艾诺丝与和43级的克洛莉斯不相上下……吾主的天赋让我望尘莫及，想必即使换成学习能力超强的第一位阶天使来，也不可能做的比吾主更好，总觉得之后与魔王斯提克斯战斗时，吾主完全可以靠堆砌魔法武器战胜它。｣

｢我只是借用了工具的便利啦，天赋和普通人没什么区别。｣

如果不是有铸造台辅助，自己想靠双手打造魔法武器，就必须多种魔法协同使用，诸如用高温将金属熔化、以魔法驱逐杂质、借空间魔法或术理魔法为武器塑型，接着还要集中精力手工刻画魔法阵之类，虽然不是不能做到，但对注意力的要求太高，中途不得有任何休息，一把武器打造下来，比一场战斗还累。

至于自己为什么不靠铸造台就能现场调试武器，单纯是因为所谓调试，只不过是在一点点擦去武器上『Ragnarøk』材料的痕迹，然后再以异世界材料调配的魔力液覆盖擦去的部分，降低武器威力的同时，令它变成同伴能够使用的存在。

这个过程就像用橡皮擦擦掉画面上的一些线段，然后以铅笔重新补上被擦去的地方一样，虽然一定会留下难看的修补痕迹，但伊丝只要让它们看起来像那么回事，能够运转即可。目前这些武器全部为复制品，处于调试阶段，即使内部魔法阵因为修改次数太多，魔力回路损坏无法使用，也只需丢了重新打造一个一模一样的即可。

记录着二人攻击顺序与魔力消耗量（这一点主要靠伊丝报数）以及攻守中优劣的卡米拉停下笔。

｢正常情况下，如果不是战斗水平相差太多，在三十级到五十级这个区间里，借助强力魔法武器，即使有十级的等级差，也有可能持平不是吗？｣

所谓『三十级到五十级间，等级差在十级以内，等级不起决定性作用』的说法，是大陆上许多人都知道的法则。等级差相同的情况下，相比较的二人的等级越高，等级对他们胜负的影响相对就越小，这一点在『Ragnarøk』里尤为明显，10级的人可以轻易碾压1级的人，但如果换成190级的人和180级的人，战斗力的差距就不会那么大。虽然异世界和『Ragnarøk』有一定区别，但在三十级到五十级这个区间内，这个规则依旧适用。

随着克洛莉斯与艾诺丝的战斗告一段落，拉克西丝收起纸板，将记录的数字交给伊丝。

｢不，如果艾诺丝和克洛莉斯和我一样是司教天使，在借助魔法道具的情况下，十级的等级差虽然很大，但只要拥有的技能与道具优于对方，想在战斗中取得胜利也不是没可能——胜算在两成到三成之间，不过那是通常情况。战斗天使很难升级，但一旦升级，每一级带来的好处便难以想象。人类想拥有新魔法，只有通过花费大量时间熟悉咒文，或者在升级时偶然获得，而战斗天使从出生起就掌握了大量战斗魔法，她们只需要把等级提升到足以使用那些魔法的程度，就能立即使用出来。

举例说明的话，43级的克洛莉斯即便没有装备任何魔法道具与武器，也可以轻松击败英雄领域的人，更直观的说，我在克洛莉斯面前，可能连半分钟都撑不到。而艾诺丝在吾主的魔法武器加持下，却可以与克洛莉斯不相上下，魔法道具带来的提升，远远超出了战斗天使努力提升等级的意义。可以预见，如果不是使用魔法道具需要消耗魔力，吾主的魔法武器足够让那些将毕生精力花在升级上的人怀疑其人生的意义。｣

｢拉克西丝说的太夸张了。｣

｢吾主，神造天使不会撒谎。｣

｢唔。｣

还好这里只有自己和卡米拉，要是被外人听到，肯定少不了麻烦。

正当伊丝庆幸时，视野一角突然出现一个快速朝自己跑来的金色物体。

｢亚多尼斯？｣

｢伊丝主教！你手里的魔法武器来自哪里！｣

人还没有到伊丝面前，亚多尼斯的声音就已经传到伊丝耳中。让伊丝疑惑的是，明明没有发生要紧的事，亚多尼斯却十分焦急，红色的眼眸中混杂了质疑、不可思议、慌张以及动摇等多种情绪。

｢呃。｣迟疑一瞬，不知道亚多尼斯为什么发问，伊丝决定像面对红和紫那时候一样回答，｢这些是我的一位朋友借给我的道具。｣

｢朋友……怎么可能！我亲眼看见伊丝主教在调试这些魔法道具，伊丝主教说的朋友绝对就是伊丝主教自己！｣

虽说亚多尼斯说的没错，铸造魔法武器的人确实就是自己，但仅仅以『调试魔法道具』为由，称自己就是铸造这些魔法武器的人，理由实在不够充分。要知道，只要准备好魔力液，换成手稳一些的普通人，也能调整这些魔法道具。调整魔法道具的过程只是用新的魔力液覆盖旧的魔力液，不需要像铸造魔法武器时那样，用工具铭刻魔力回路的凹槽，和摹字几乎没有差别，即使小孩子也能完成。

没有慌张，伊丝疑惑地微微歪头。

｢我是在调试魔法道具没错，可这里的调试，仅仅只是用新的魔力液覆盖旧的、已经生效的魔力回路哦？降低这些魔法武器的魔力消耗量，让它们变得更适合普通人使用。｣

仿佛听到笨蛋发言，亚多尼斯脸部的一侧肌肉扯了扯，红色眼眸中的动摇少了几分，更多的是不解与怀疑。

｢……如果不是刚才亲眼看见伊丝主教在调试魔法道具，我都要怀疑伊丝主教是不是根本没接触过铸造知识了。我身为诺塔帝国皇帝的同时，还是即将跻身大师级的魔法道具铸造师，虽然和真正的大师级魔法道具铸造师、赫尔斯王国的艾维斯大师有一定差距，但这片大陆比我更权威的人屈指可数。

让一把普通武器变成魔法道具，必须在武器上附加魔法阵，这是外行人都知道的基础。许多刚开始学习铸造魔法道具的新手，会认为雕刻魔力回路是最难的环节，但那只是初入行的人手生，拿捏不好刻刀的力道，熟练的魔法道具铸造师，完全可以随自己心意，铭刻想要的魔力回路。

真正束缚高阶魔法道具铸造的，不在于魔力回路雕刻的深浅与粗细，而是魔力液。魔力液在制造出来后，必须尽可能快的用完，否则会因为沾染空气里的其他元素变的驳杂，尽管只要不是使用放置了几天的魔力液，魔法阵就可以正常生效，但武器的威力却会因此大不相同。

越是高阶的魔力液，对环境的要求就越高。高阶魔法道具铸造师之所以要有一个专门的铸造室，并且不允许任何人出入，就是为了保证房间内元素的单一与平和，一旦有人在里面施放魔法，哪怕是驱逐魔法元素的魔法，也会使房间内的元素紊乱起来，很难再让魔法元素恢复到原本的平和水平。

像伊丝主教这样在露天环境用魔力液覆盖魔力回路，简直是在……伊丝主教，我作为一个珍视魔法道具的人，实在无法委婉，伊丝主教现在简直是在暴殄天物。｣

｢欸……｣

还有这种说法吗？书上从没有说过这些。

亚多尼斯身为皇帝，没有欺骗自己的必要，大概是自己查阅的书够不着亚多尼斯水平吧。不过有一点自己很不解，一直以来，自己在铭刻魔法阵时，从没有遇见过因为魔力液放置太久，导致刻画出的魔法阵威力变小。不论自己把魔力液放置多久，打造出来的魔法道具都没有差别，它们的威力甚至比书中描绘的还要强那么一些。

如果亚多尼斯说的和自己见到的都没错，那肯定是有别的什么地方出现问题，尽管这个问题对自己而言只好不坏——不对，也不能说只好不坏，毕竟如果真可以像亚多尼斯说的那样，魔力液放置时间太长，武器威力会下降的话，那么自己就可以利用这个方法，让『Ragnarøk』材料的武器变得能够让伙伴们使用。

转动视线与卡米拉和拉克西丝对视一眼，伊丝重新面向亚多尼斯。

｢可是我从没遇见过魔力液放置太长时间，导致铸造出来的魔法道具威力降低啊。假如周边元素会让魔力液驳杂的话，以前我还在雷暴环境里打造——调试魔法武器。｣

自己最初创造『微弱电』铁剑时，因为使用『巨大雷龙的角』，导致安东尼奥湖上空出现不小的雷暴。

可惜伊丝说的太超常理，亚多尼斯并没有相信伊丝，只是无奈地叹气。

｢伊丝主教，我没有笑话你的意思，最开始接触魔法道具的人都会像这样，为自己的学识浅薄感到羞耻。但是，任何一位高阶魔法道具铸造师都经历过懵懂无知的时候，包括我也是如此，这没有什么好遮掩的，没有人生下来就会铸造魔法道具，伊丝主教感兴趣的话，我可以亲自教你铸造学的知识，今后我们就是一家人——｣

｢我还没说我同意进入皇室。｣

卡米拉皱起眉。这才意识到卡米拉存在的亚多尼斯拍了拍脑袋——虽然亚多尼斯口中的一家人是指薇尔。

｢对不起，皇姐，我失言了。总之，伊丝主教不需要不好意思，我很理解你。｣

不不，没有不好意思，我真的没有遇见过魔力液放置时间太长，导致铸造出来的魔法道具威力减弱的时候。

心里想这么说，嘴上却没有说出口，按亚多尼斯的思路，如果自己如此告知，肯定又会被亚多尼斯认为自己是在为无知害羞。

伊丝索性当着亚多尼斯的面，将放置许久的、以『Ragnarøk』材料调配的魔力液，填入一把已经刻好魔力回路，只等填充魔力液的铁剑内，接着从仓库里取出海德拉鳞片，以铁剑施放『空间刃·小』，将海德拉鳞片一分为二。

见到这一幕的亚多尼斯神情微妙片刻，然后又很快恢复原本的怀疑表情。

｢海德拉的鳞片是很坚固没错，但伊丝主教的实力也不弱，可能是伊丝主教超越英雄领域的实力加成，所以海德拉鳞片才被轻松斩断。｣

还是不相信吗？

也许自己现在的所作所为，在亚多尼斯认知里就像有人对自己说，宇宙是以地球为中心的一样，属于连小孩子都不会相信的谎言。

｢唔姆，亚多尼斯已经有三十级了吧？｣

｢虽然有三十级，但那是因为在铸造魔法道具的时候需要反复使用魔力，我一点战斗魔法都不会。｣

｢那就再好不过了。｣

伊丝把铭刻了『空间刃·小』的铁剑交给亚多尼斯，让亚多尼斯尝试对海德拉鳞片放出斩击。魔法道具只需注入魔力便可以使用，和会不会攻击魔法无关。对铁剑注入魔力，让其表面覆盖上一层代表『空间刃·小』的淡白色光膜后，亚多尼斯抱着将信将疑的态度，对海德拉鳞片挥舞长剑——虽然这个挥剑姿势会伤到手腕，但亚多尼斯并非战士，还是不指出这点错误了吧。

咔嚓。

如同面前只是一块破木板般，海德拉鳞片在亚多尼斯斩击下四分五裂。

『空间刃·小』并非让武器变的锋锐的魔法，而是在武器表面覆上一层能够扭曲空间的光膜，当武器接触到物体后，会根据『空间刃·小』扭曲空间的程度造成伤害。如果说传统刀剑砍进肉里会将肌肉切断，那么附加了『空间刃·小』的武器则更像一个绞肉机。

难以置信地张大嘴，亚多尼斯目光不断在手中铁剑与破碎的海德拉鳞片上来回转移，最后索性蹲下身，开始检查起鳞片究竟是不是出自海德拉身上。

｢骗人的吧……虽然我用了全力，但三十级并且还不是战士出生的人，没理由可以一剑斩断海德拉的鳞片。｣

｢这下亚多尼斯可以相信我了吧。｣

伊丝苦笑着摊手。

｢不行，只有这样还不足以让我相信……这不可能。为武器附加魔力液的过程，必须在魔法元素单一且平和的地方才能进行，这是所有高阶铸造师当做神谕的守则，刚才粉发和绿发的天使进行了那种程度的魔法战，庭院里的魔法元素肯定早就乱成一团，这种环境下的魔力液，根本不可能铭刻出强力魔法道具。我要亲自尝试一遍！｣

｢是是，亚多尼斯尽管尝试好了。｣

拿出与刚才那柄铁剑一模一样的铁剑，伊丝将羽毛笔连同剩下的魔力液一起交给亚多尼斯。

仿佛赌上了身为准大师级魔法道具铸造师的资格，亚多尼斯坐到众人身后的石亭内，将铁剑置于石桌上，不断深呼吸调整气息，直到将心中杂念完全抛开后，才拿起沾有魔力液的羽毛笔，专心致志地顺着已有魔力回路勾画魔法阵。

动作只是刚出来，便给人一种亚多尼斯没有撒谎，她确实是大师级魔法道具铸造师的感觉，此刻的亚多尼斯已经将刚才的不可思议与动摇丢到脑后，全身心都放在魔法武器铸造上。

自己果然是个新手。

看到亚多尼斯散发出的氛围，伊丝内心升起些微钦佩，换做自己，在周围有许多人围观的情况下，肯定做不到像亚多尼斯这样专心。

与伊丝粗略的勾画不同，亚多尼斯每一笔都沉稳而缓慢，过去近半小时后，才终于完成刻画。把羽毛笔轻放到一边，亚多尼斯长吁了口气。

｢呼，这样就完成了……虽然我不相信伊丝主教的说法，但我没有在刚才的过程里偷懒，如果这把铁剑无法斩断海德拉鳞片，就意味着问题出在伊丝主教身上，当然，我不否认刚才看到伊丝主教用同样的魔力液制造出威力夸张的铁剑，但这里面究竟有何种奥秘，实在值得深究。｣

｢嘛，总之先来尝试一下吧。｣

移动到空地，亚多尼斯重新拿起铁剑，使用出『空间刃·小』后，双手将长剑举过头顶，对伊丝拿出的完整海德拉鳞片发出斩击。

然后。

——咔嚓。

二者接触的瞬间，鳞片再次化为碎片四散纷飞。

｢啊……｣

｢看来不是吾主的问题。｣

｢如果不是姐姐调配的魔力液超出常理，就是亚多尼斯在说谎。｣

面对亚多尼斯呆然若失的神情，拉克西丝与卡米拉各自给出结论。

伴随铁剑落地的清脆声响，亚多尼斯左手抱胸，右手咬住拇指，如同魔怔了那样，眉头紧皱在一起。

｢怎么可能……怎么可能……肯定是哪里出了问题，如果我可以这么简单的使用制作魔法武器，以前的努力究竟是为了什么，铸造界的神谕绝对不会错，到底是哪里有问题……｣

总觉得亚多尼斯下一句要蹦出『巫术』之类的词，伊丝上前拍了拍亚多尼斯肩膀，转移其注意力。

｢怎么样，我没说谎吧？既然亚多尼斯说是空气里的魔法元素让魔力液变的驳杂，那问题肯定出在魔法元素上。｣

虽说自己使用的魔力液采用了『Ragnarøk』材料，但即使自己使用没有掺入『Ragnarøk』材料的魔力液，也同样没出现过亚多尼斯说的，魔力液沾染元素后变得驳杂的状况。

｢是主人吸收元素的缘故，以上。｣

｢妈妈就像……就像国王一样呢……｣

结束了战斗的克洛莉斯与艾诺丝来到伊丝面前。

｢吸收魔法元素，国王？｣

脑海里骤然浮现第三形态觉醒时，那些飘在空气里的元素『彩带』，那些元素见到自己，就像看见国王的士兵般，整齐的拱卫自己前进。

如同醍醐灌顶，伊丝立即意识到问题所在。

｢不会吧……｣

自己一直以来没有遇见魔力液因沾染元素变得驳杂，其实是因为自己只要站在那里，元素就会稳定下来，甚至听从自己指挥，在这种情况下，魔力液自然不会沾染元素。如此一来就能解释，为什么自己制造出的魔法道具，威力总是比书上描绘的强一些——魔力液的品级太高了。

原本在自己认知里，只有使用第三形态觉醒时，空气中的元素才会涌向自己，现在看来，平时元素也有涌向自己，只不过自己看不见，所以以为没有。

｢等等，那边的两位天使，你们难道能够看见空气里的元素？｣

仿佛抓住了救命稻草，亚多尼斯连忙问道。

｢只有战斗天使能看见，以上。｣

｢克、克洛莉斯看的……看的比我清楚……｣

｢可以详细形容一下你们在伊丝身上看到的画面吗？｣

｢元素排列的很整齐，把主人当成国王一样拱卫，以上。｣

｢排列的很整齐……排列的很整齐……｣

不断低声重复克洛莉斯的发言，亚多尼斯五官逐渐扭曲在一起，然而那并不是痛苦或愤怒，而是羡慕与忌妒的表现，最终，这份来自大师级铸造师的忌妒化为不甘的呐喊。

｢我一定在做梦！你们在合伙欺骗我！这世上怎么会有这种幸运混蛋！这混蛋为什么不是我！｣

（30/30，三合一）

第六十四章 魔导炮·Ⅰ型

与同时有着狮子与羊头的四足怪物拉开距离，依蒂丝一改刚才的轻蔑姿态，浸染鲜红的眼眸浮现警惕。

「借助恶魔的力量么。虽然与人有约，只要出现恶魔，就得换人上场，但在『狂暴化』解除之前，让我先试探试探你的实力。」

「亚多尼斯！亚多尼斯！！！」

无视依蒂丝的声音，有着三层楼身高，体长超过十公尺的漆黑怪物发出沙哑吼叫，如同拍苍蝇般，抬起前肢踩向依蒂丝。

「啧，失去理性了么。也理所当然。」

自己可以躲开这一击，但那样会让蒂芙尼暴露在危险里，可如果为了保护蒂芙尼而不躲闪，让怪物发现自己弱点，之后的战斗只会会更吃力，自己会陷入保护蒂芙尼的死局。

蒂芙尼有触发式防御魔法道具，这种程度的攻击，应该伤不到蒂芙尼。

迅速做出决断，依蒂丝重踏地面，跳往天空，直奔怪物——准确的说应该是劣化版奇美拉——的头部而去。

砰。

和想象的一样，奇美拉的踩踏并没有对蒂芙尼造成伤害，触发式魔法道具如同鸡蛋壳般，将蒂芙尼保护在内。

那么，只需把所有注意力都放在奇美拉身上即可。

使用『狂暴化』后，自己对身体的掌控达到前所未有的程度，虽然还没有敌人的动作在自己眼中会变缓慢，但对方任何一个细微变化，自己都能尽收眼底，同时对自身力量的把控也不会出现偏差。哪怕使用『狂暴化』后，身体会陷入长期的虚弱，这种全身充盈力量的感觉也依旧令人欲罢不能。

「『星落』。」

一步跳跃到奇美拉狮头的正上方，在到达顶点时，就像身体定格在了半空那样，依蒂丝身体出现诡异的停滞，紧接着，全身如同被蓝色火焰点着，连带着冈格尼尔一起，卷携足以将金属轰碎为粉末的一击，拖着长长尾焰从天空笔直坠下。

这并非咏唱魔法，而是依蒂丝在无数次战斗中自行领悟的、需要消耗魔力技巧。与魔法咏唱者不同，战士使用的近战魔法很少需要咏唱，但几乎所有高阶近战魔法，都无法传授与人，只能靠战士在无数次战斗里，通过实战积累的经验，慢慢掌握一套属于自己的战斗方式。

现在被依蒂丝命名为『星落』的一击就是如此，在依蒂丝已经掌握『星落』技巧的现在，只要获得突破，依蒂丝就能将『星落』这一技巧以魔法形式烙印在记忆里，届时依蒂丝只需一个念头，便能立即将『星落』使用出来。至于这一击的威力，拉克西丝判断等同于三阶魔法中的『闪雷轰击』，能够轻易将没有附加防御术式的城墙打穿。

距离迅速拉近，被蓝色炽焰包裹的依蒂丝如同从天而降的彗星般坠向奇美拉。

面对来自头顶的危险，奇美拉不但没有退却，反而仰起头张开嘴，从狮头中喷吐出黑色火焰，与此同时，另一边的羊头则伸长脖子，仿佛在汲取力量般，将附近一个又一个恶魔信奉者吞入腹中。

通过吞吃同伴来增加力量吗？

心中涌现不妙预感，依蒂丝拍动翅膀，加速朝狮头喷吐出的黑色火焰坠落，仅仅眨眼功夫，依蒂丝身上的蓝色火焰便与奇美拉的黑色火焰碰撞在一起。

就像喷出的水流撞上木板，黑色火焰在依蒂丝冲击下朝四周迸射，但这些黑色火球就像活过来，拥有了生命一样，绕到依蒂丝身边后，迅速向依蒂丝收拢，试图将依蒂丝整个包含在内。

「限制魔法么。」

没有灼痛，而是有种陷入了泥潭般的感觉，身体难以前进分毫。站在旁人视角，依蒂丝就像一头撞进蛛网的蝴蝶，诡异的悬停在半空。

这并非火焰，而是一种限制行动的魔法。

使用了『狂暴化』的自己并不适合持久战，依蒂丝重重冷哼。

「『影牙』。」

扑。

放弃攻击，化为无数细小蝙蝠从黑色火焰的间隙逃脱。

再度出现时，依蒂丝已然落到奇美拉的宽阔背部。

大型魔物存在一个共同缺陷，那就是无法应对小型的、落在它触及不到的死角处的生物，脊背正是这弱点之一，倘若这只奇美拉是完全形态的、尾部有着蛇头的奇美拉，自己现在肯定陷入相当不妙的境地，但可惜，这只奇美拉只是劣等品，只有狮头和羊头，并没有蛇的部分。

「尝尝这个！」

微微岔开双脚，依蒂丝双手握住附加了『光辉加护』的冈格尼尔，倾注全身力量，用力将冈格尼尔贯入奇美拉脊背。

噗嗤。

就像烧得滚烫的烙铁伸进牛油般，奇美拉由黑色黏体形成的背部开始融化。就像吸血鬼畏惧光魔法一样，恶魔也惧怕神圣魔法，这也是伊丝在蒂芙尼神杖上铭刻『光辉加护』的理由，这是对恶魔特化的武器。

RUUUUUUUU——！！！

脊背的剧烈疼痛让奇美拉发出痛苦叫喊，下意识仰起上半身，试图将依蒂丝甩开，但依蒂丝发动的『吸引』魔法如同吸盘般牢牢攀附在奇美拉脊背，不论奇美拉做何挣扎，都无法对依蒂丝造成威胁，反而下面那些恶魔信奉者，因战斗余波出现死伤。

「快跑！头儿疯了！」

「那亚多尼斯怎么办？」

「我们去管亚多尼斯，这里就留给老大！」

「前方禁止通行，警告。」

正当恶魔信奉者们远离奇美拉，聚集在一起准备继续奔赴宅邸时，作为机动的克洛莉斯抵达战场，在落地之前以长镰向地面发出斩击，脱离长镰的光刃携带着仿佛要把大地一分为二的尖锐气势，在地面制造一道长达十公尺的沟壑，可以肯定，如果这道沟壑稍微往恶魔信奉者那边偏移一些，这些恶魔信奉者现在已经尸首分离。

「天……天使……」

「不要害怕，我们合力对付她！」

「收到拉克西丝芙妮雅，特丽诺10043型命令，给予不服管教之徒教训，以上。」

将背后双翼张开到最大，同时双脚侧面也生出小一号的羽翼，克洛莉斯进入战斗状态。

「克洛莉斯！这群人交给我们，你去帮依蒂丝对付那个大家伙！」

「了解。」

剪除了恶魔信奉者羽翼的卡米拉、玛丽、蕾菲娜以及蒂娜四人接替克洛莉斯的任务。

正常来说，卡米拉一行不会这么快就解决另外三面的恶魔信奉者，每一个方向的恶魔信奉者手中都有至少一把孵化之刃，即使打不过卡米拉一行，也可以化为恶魔，阻止卡米拉一行前往其他方向，但由于蒂娜的存在，这群人还没来得及使用孵化之刃，就被蒂娜解决，因此战场得以快速清扫。这段时间里，蒂娜通过吸收魔王传承，已经抵达七十级水平。

「啧，难缠的家伙。」

啧了啧舌，依蒂丝跳离奇美拉脊背，险之又险地躲过奇美拉横扫，吞吃了部分恶魔信奉者后，奇美拉拥有了改变身体形状的能力，站在它脊背上时，奇美拉的脊背会伸出黑色触须绑住自己双脚，以换成普通生物绝对会瞬间丧命的角度扭转脖子，回过头以山羊角冲撞自己。

如果不是蒂芙尼为自己施加了『光辉加护』，可以融化那些试图限制自己行动的黑色触须的话，自己就只能使用『影牙』躲闪了吧，代价是遭受重创，『影牙』虽然可以通过化为细小蝙蝠的方式逃离致死伤害，但本人会受到等同于损失蝙蝠数量百分比的创伤，当然，这个『百分比』的说法是由伊丝得来，佩佩只知道死亡的蝙蝠越多，受的伤就越重。

「『审判之镰』，」以卷携神圣属性的一击，收割试图从依蒂丝背后偷袭的黑色触须，克洛莉斯来到依蒂丝身边，「依蒂丝，怎么样？」

「『狂暴化』要结束了，剩下的交给你们，伊丝呢？那个叫魔导炮的东西准备好了吗？」

下意识地，克洛莉斯看向宅邸屋顶——艾诺丝正有规律的挥舞着两面色彩不同的手旗，这是事先约定的撤退信号，克洛莉斯把手伸给依蒂丝。

「要走了，以上。」

「依蒂丝，姐姐大人发信号了！快撤退！」

「知道。」

不再理会奇美拉的怒吼，依蒂丝右手搭在克洛莉斯手心，克洛莉斯拍打翅膀，准备飞离奇美拉，然而由于在对话中分心，克洛莉斯没能注意到奇美拉横扫而来的尾巴，神造天使的身躯与奇美拉尾巴正面碰撞。

伴随「啪嘎」之声，画面变得诡异起来。

纤细异常的克洛莉斯并没有被奇美拉的尾巴抽飞，相反，奇美拉庞大的尾巴就像拍在了结界柱上那样，在撞到克洛莉斯身体的一瞬，发出清脆的、仿佛骨骼断裂的声音，尾巴从接触到克洛莉斯的地方诡异的弯折成两段，而克洛莉斯只不过是身体轻晃了晃。

即使是依蒂丝，此刻也不禁露出仿佛在看怪物的神情。

「你……我刚才看错了吗？」

「被蚊子叮了一下，以上。」

少有的，克洛莉斯没有用往常不带任何感情起伏的语调，神情和语气都变得严肃。

大概触及到她脆弱的少女心了吧。

没有深究，依蒂丝微微摇了摇头，任由克洛莉斯带领自己离开炮击目标。

……

宅邸方向，一直观察着战场的拉克西丝向伊丝汇报。

「吾主，卡米拉和克洛莉斯她们已经撤退，可以开始输出魔力了吗？」

这里的『输出魔力』，是指将魔核投入到魔导炮的魔力炉中融解，魔导炮划时代的地方在于，使用过程能够完全脱离魔法咏唱者，同时击发出去的炮弹，也不再是被压缩的纯粹魔力。

通过蒂娜解析出的魔法阵加上自己复制后的尝试，自己确定了，用来阻碍地脉魔力逆流的魔法阵，拥有只允许魔力单向流动的效果，如此一来，解决了传统魔力炮的最大缺陷，既，由于魔核融化后的魔力过于狂暴，人们无法将其利用起来，只能将其在魔力炉中将狂暴魔力积攒到一定程度后，引导到魔力炮上发射出去，而有了这个单向通行的魔法阵，伊丝便能配合稳固魔力炉的术式，让魔核融化带来的魔力，稳定输入到预先设定的魔法阵里，将单纯的魔力转化为魔法发射出去。

当然，目前的魔导炮还面临着许多问题，诸如精准度太差、只能使用『火球』与『冰枪』两种攻击魔法、魔力利用率不足10%等等，但相比于普通人也能使用的优点，这些缺点根本不足为道，在制作出魔导炮的时候伊丝甚至觉得，魔导炮的出现，标志着传统魔法咏唱者与战士将迎来最大的敌人，这是他们衰落的开始。

听到拉克西丝汇报的伊丝点点头。

「许可了。」

「是，」拉克西丝右手搭在炮尾部分、仅有手掌大小的魔法阵上，转过头命令待机的兽人族护卫，「填装魔核。」

「妈妈，我可以下来了吗？」

「嗯，卡米拉她们撤退了，艾诺丝可以下来了。」

「好的！」

将两面颜色不同的手旗插在腰间，艾诺丝轻轻拍动翅膀，从屋顶降落到地面。

虽然就效率而言，与其让艾诺丝挥舞手旗通知卡米拉一行，还不如直接让艾诺丝直接飞到卡米拉身边更快，但伊丝觉得，既然都把魔导炮做成旧式榴弹炮的外观，不通过旗语传达信息，未免太过可惜，所以才与伙伴们约定了信号。

「还愣着干什么，快把袋子打开！」

被伊丝任命为护卫队队长的拉米娅蛇女催促其余兽人，其他兽人护卫立即打开被随便丢在地上的布袋，一位猫人族男性小心从中拈出一枚指甲盖大小的魔核，颤巍巍地将其丢进魔导炮尾部的开口内。

负责操作魔导炮的拉克西丝皱起眉。

「不是说了每次至少投入十颗魔核吗？」

「可是天使大人，就算贵族，也没有这样浪费魔核的啊，这一枚魔核值好几枚银币，一下子用十枚，太可惜了！」

「就是就是，有金币也不是这么花的……不如把魔核留给我们，我们上去把那只怪物宰了。」

「一次投入十枚魔核是吾主的命令，不愿意执行命令的人现在就离开宅邸！」

「「我、我们知道了！」」

听到可能被解雇，兽人护卫们顿时不再畏缩，立刻涌到装着大量魔核的布袋前，先是像看到金山的暴发户那样抓起一大把魔核，接着又一脸肉痛的，一颗一颗地把魔核投进魔力炉。

魔力炉中的魔力很快达到饱和状态。

接下来只需要拉克西丝按下设置在魔导炮侧面的魔法水晶，起开关作用的魔法水晶就会使魔法阵连通，至于究竟是发射『火球』还是『冰枪』，全看拉克西丝按下哪个颜色的魔法水晶，红色火属性水晶下隐藏的『火球』，而蓝色水属性水晶则是『冰枪』。

令伊丝奇怪的是，明明等候了好几秒，预想中的发射却并没有展开，伊丝不禁好奇回过头，结果眼前出现令她哭笑不得的一幕。由于魔导炮由极为坚固的山铜与魔力密封性极好的铅精金制作，拉克西丝并没有发现，魔力炉中的魔力已经到饱和状态，自然没有按下开关。

看来之后得给魔导炮装一个显示魔力含量的计量表才行。

伊丝小声提醒。

「拉克西丝，可以发射了，用『火球』。」

「啊，抱歉，吾主，我没有发现魔力炉已经充满魔力……我知道了，记得火球是按下这边的红色水晶。」

「还有瞄准。」

伊丝再次提醒。

「啊……」

因为没有操作过几次，所以到实战太慌张了吗？

伊丝忍不住苦笑，没想到司教之天使也有慌张的时候。

至于明明是无需魔法咏唱者辅助的魔导炮，为什么现在又要拉克西丝瞄准，理由是『魔导炮·Ⅰ型』的射击精度太差，之前伊丝进行过一次试射，在炮击三公里外的目标时，魔导炮的最大误差超过了一百公尺，即便换成相比『火球』而言更不容易受风影响的『冰枪』，误差也有五十公尺。只有在射击五百公尺内的目标时，魔导炮才能做到指哪打哪。

如今的奇美拉距离宅邸有接近一公里，虽说就算『火球』落空，也不会偏到哪里去，正常来说，也应该有一次试射来让炮手把握方向，但这是魔导炮第一次投入真正的战斗，一边又有宅邸女仆与兽人护卫旁观，伊丝自然不想自己制作的武器表现得太难看，用魔法辅助校准不算作弊。

先是调整魔导炮的仰角，接着为魔导炮附加不易受风影响、增加魔导炮射速的『风之加护』，拉克西丝深吸了口气，右手悬停在红色魔法水晶上。

「吾主，可以了吗？」

「嗯，开始吧。」

「那么——」

抬起的右手重重拍下，拉克西丝用力将红色水晶摁进魔导炮，紧接着，用于固定魔导炮的支架发出嘎吱响动，左右摇晃，魔导炮的炮身也如同要脱离支架而出那样，小幅度颤抖起来。

「伊……伊丝小姐，这东西……这东西要活过来了！」

脸上浮现出害怕神色，一位年轻的兽人护卫小幅后退一步。

伊丝微笑着向下压了压手。

「不用担心，马上就好。」

这是魔力输入魔法阵时，魔力流太过强大，以至于限制魔力流流量的魔法术式运转到极限的表现，如果拉克西丝早些按下按钮，就不会有这种不稳定的状态，当然，伊丝可以肯定，只要护卫们不是一次投入一百颗魔核，这座魔导炮就肯定不会出问题。

「哦哦哦！快看炮口！炮口前面有两个在旋转的白色魔法阵！」

面对护卫们惊讶地大喊，伊丝只是保持微笑。这些白色魔法阵是从炮身内溢出的『加速』魔法阵。由于魔导炮只能发射一阶魔法，考虑到威力不足，自己参考了触发式魔法道具的设计，借用多重『加速』与『火属性赋予』魔法，将魔导炮的威力提升到远超第一位阶魔法的水准，自己一共设计了五个『加速』魔法阵与三个『火属性赋予』魔法阵。

噗。

火球发射的轻响。

紧接着，接连三道火球穿过『加速』魔法阵的「噌」声钻入伊丝耳朵，当火球出现在炮口时，速度已经达到依蒂丝『星落』的程度。

而当火球再次穿过两道溢出炮口的『加速』魔法阵后，原本只有水桶大小的火球迎风暴涨，眨眼间成为足有三层房屋大小的橙红色风暴，哪怕此时的火球早已飞到距离宅邸一百公尺的位置，众人也依旧感到呼吸困难，随后，化为风暴的火焰就如同海啸带来的巨浪，随着距离增加愈发升高，就连天空也被这末日之火染红，火焰风暴连反应时间都没有给予，顷刻间将阻挡在它前方的奇美拉吞没，所过之处，只剩一片焦黑。

伊丝瞥了一眼全知地图。

虽然不是瞬间，但也仅仅只支撑了不足三秒，奇美拉外形的恶魔消失在这个世界，此外，奇美拉身后的大片密林也受火焰风暴波及，开始燃烧起来——之后得去灭火了，自己应该让拉克西丝使用『冰枪』才对。

从威力与范围判断，这一击相当于第四位阶的广域歼灭魔法。

噗通。

身后传来肉体与地面接触的声音。

有恶魔信奉者潜入宅邸了吗？

伊丝好奇回头，结果身后并没有陌生人。肉体与地面接触的声音，来自雇佣的兽人护卫，不知为何，除了没有腿的蛇女拉米娅以外，其他兽人都一屁股瘫坐在地上，神色间充斥畏惧。

「神……神啊……刚才那一击……是我们做的吗？这根本不是魔力炮！」

「我只是丢了几颗魔核而已。」

「天使大人明明只是按下那个魔法水晶，为什么这东西能发出巨龙吐息！」

「我敢发誓，我绝对没有用魔法。」

「它篡夺了神的权能！」

看来这些兽人护卫意识到了魔导炮的恐怖之处。

整个过程即使没有魔法咏唱者操控，魔导炮也能爆发出四阶魔法的威能，换句话说，普通人也能借用魔导炮击杀高阶魔法咏唱者。

魔法咏唱者的时代或许要结束了——假如自己把创造魔导炮的技术流传出去的话。

伊丝颇为自满地微微挺胸，叫上拉克西丝与艾诺丝，以倾盆大雨结束了还未蔓延开的火灾。

（7/30）

第六十六章 亚多尼斯与克丽丝朵

安静到连银针落地都能听清的大殿。

这里是亚多尼斯在威弗列德城的宅邸，先皇为了能召见贵族，特地在宅邸里留下一处能够容纳多人，面积相比正常朝堂小几号的大殿。

能够左右诺塔帝国未来的几人或坐或站在其中，但除了以女性之姿坐在上位的亚多尼斯面无表情外，其余人全都一副难以冷静、坐立不安的神色，他们面面相觑，想说什么又不知道该怎么开口，帝国宰相布兰德利更是直接在大殿内焦急踱步起来。

造成这一状况的原因，自然是亚多尼斯当着所有人的面暴露了女性身份，亚多尼斯的真身是女性，这一秘密整个帝国只有亚多尼斯自己与帝国宰相布兰德利知晓，如今未做任何准备的暴露出来，在布兰德利眼中，除了会在民众间掀起轩然大波外，还会让忠心耿耿，一直跟随亚多尼斯的帝国上层心生芥蒂，认为自己被排斥在了外面。

然而亚多尼斯本人并没有太在意，只是像往常一样坐在上位，单手撑着侧脸，以一种舒适却又太过随意的坐姿俯视厅堂下的几人——他们分别是帝国宰相布兰德利、帝国大将军卡尔、首席宫廷魔法咏唱者拜尔德斯、以及被暂时剥夺了威弗列德城城主之位的修曼。

「布兰德利，可以停下来了么。」

布兰德利停下踱步，一脸焦急。

「陛下……这不是放着不管就会自己消失的小事，当务之急是要澄清您的身份，把误会解开。」

「澄清？澄什么清，这才是我原本的样子，叛徒固然要处决，但我不想继续如今的身份。既然诺塔王国由我重塑为诺塔帝国，过去那些旧有秩序，自然也得换换，过去人类世界中没有女帝，那么现在就从我开始。」

布兰德利神色变的更加着急，语气里多了一些不满——仿佛对自己骨肉的不争气而生气。

「陛下！您知道一旦公布女性的身份，究竟会带来多大麻烦吧？倘若消息不加遏制的传到全国，那些躲在水沟里的贵族会再次冒出来，认为身为女性的您得位不正，要求您交出帝国啊！」

「那就趁着这次机会，把反对我的人杀掉好了，帝国不养会咬主人的狗。」

「倘若对手只是贵族，臣一定会赞成您的决定，但反对女人当王是民心所向，过去龙王国的遭遇已经在帝国子民心中留下深刻印象，如果您放任不管，您就会站在帝国子民的对立面，到时候——唉。」

没有把话说完，布兰德利就像是恨铁不成钢那样，用力叹了口气，继续着急地来回踱步。

一直站在大殿下，沉默了许久的卡尔将军缓缓抬头，锐利的眼眸中充斥思索神色。虽说在知道亚多尼斯性别确实为女性以后，卡尔震惊了好一会儿才回过神，但事到如今，亚多尼斯是男是女，对卡尔而言已经没有多大影响，亚多尼斯过去的功绩证明了，她有成为皇帝的资质，甚至整个帝国里没有其他人比她更适合成为皇帝，更不用提卡尔从亚多尼斯父辈开始就侍奉王室，正是蒙受亚多尼斯父亲栽培，卡尔才有了今天，他早已发誓成为帝国之盾，这与亚多尼斯是男是女无关。

「陛下——」

「卡尔，你也想向布兰德利那样劝我吗？确实，对你们隐瞒真实身份是我的不对，但那时候我还没有自己的心腹，必须要隐瞒身份，才能让士兵相信我。」

「臣没有认为陛下做的不对，此事事关重大，不宜有第二个人知晓，即使陛下告诉臣，臣也会希望陛下能收回说出口的秘密，劝告陛下永远也不要告诉别人，当做什么也没发生过。臣想说的是，现如今面对恶魔威胁，帝国内部不能有任何闪失，即使陛下您想公开女性身份，也应该分轻重缓急，臣以为应先对民众隐瞒陛下您的女性身份，等解决了恶魔威胁后，再说明实情。伪装的身份总有一天会暴露，一直拖下去并非明智之选，借驱逐恶魔的功绩公布女性身份，想必普通人再有不满，也无法驳斥您做所的实绩，届时再辅以仁政，对您的不满之声逐渐消失，只是时间问题。」

眼前一亮，来回踱步的布兰德利立刻转身，焦急之色替换成喜悦，如同干旱了许久终于求到甘雨的人那样，激动双手到发颤。

「卡尔说的没错，陛下，我们就按照卡尔说的做！至于如何向大众说明，他们刚才在港口看到的一幕……我并非魔法咏唱者，擅自解释会留下让人起疑的漏洞，拜尔德斯，你有想法么？」

「呃……」

拜尔德斯迟疑片刻，虽然他也因为亚多尼斯的真实性别震惊了一瞬，甚至还为亚多尼斯没有告诉自己，有种被亚多尼斯排挤的感觉，但连卡尔都不知道此事，拜尔德斯便不再耿耿于怀。正如卡尔说的那样，知道此事的人越少越好。平民出生的拜尔德斯之所以能从稍微有一点天赋的魔法咏唱者，成为宫廷首席魔法咏唱者，绝大部分原因都是亚多尼斯不计代价的投入资源培养，在拜尔德斯心中，对亚多尼斯的感激，远超对亚多尼斯个人魅力的钦佩。

食指抵着下巴，拜尔德斯陷入沉思。

「解释的方法不是完全没有。比尔使用的灰色魔法固然让陛下的伪装术失效，但我们可以对外解释，那种灰色魔法是一种幻象魔法，是幻象魔法将陛下变成了男性外表。普通人之所以第一时间联想到女性才是陛下的真身，是因为很早之前威弗列德就有陛下身为女性的传言，比尔使用魔法的时机，撞上流言正盛的时候，才促成如此结果。如果没有这个流言，任何人在看到陛下女性身份时，都只会感到诧异与莫名其妙。以这个角度考虑，事情就简单起来了。」

布兰德利连连点头。

「……嗯，确实，找到最先散播传言的恶魔信奉者，将他们暗中处理掉，然后再在监狱里拉出一批死刑犯，许以他们家人好处，让他们心甘情愿顶罪，只要这批死刑犯在刑场上承认『散布谣言的罪过』，大众很快就会把它当成闲言碎语。拜尔德斯，虽然这个要求对你来说可能很困难，但也只有你有能力去做，你可以用精神魔法控制比尔，让他当众说谎么，刚才不少人都看到比尔的面貌。」

「我身为首席宫廷魔法咏唱者，没有管教好比尔是我的失职，我来收拾后事也理所应当，宰相大人不必把此事放在心上，比尔背叛了陛下，全族都该成为阶下囚。」

「等等，你们自顾自的说些什么？」坐在上位的亚多尼斯皱起姣好眉毛，「我用来伪装声音的魔法道具已经被破坏，如果要我从头制作，即使省略收集材料的时间，也至少要一个月，你们是要我在这段时间里闭门不出吗？」

「陛下，这也是没有办法的办法——」

「布兰德利，回来的路上我就强调过，今后我要以这副面貌现身，就像卡尔说的，男人的身份不可能保持一生，我早有公开身份的打算，而机会就在今天。按卡尔所言行事，固然稳健，即使我们帝国没能在对恶魔的战争中获利，有男性的身份做掩护，我也可以继续坐在王位上。

但是，我厌倦了男性的身份，我是帝国皇帝，应该由我来主宰帝国，而不是帝国反过来束缚我。如果坐在王位上的前提，是我不能承认克丽丝朵·卡萝·格罗瑞亚的身份，那么站在这里的我便仅仅只是人们期望的存在，『他们希望我在这里，所以我才在这里』，这个因果搞错了，没有我，他们现在还生活在战乱中，根本谈不上期望一词。我要让所有人知道，亚多尼斯与克丽丝朵没有区别。」

说到这里，亚多尼斯顿了顿，锐利目光扫过大殿内的四人。

「自登基以来，我没有犯过任何一个不该犯的错误，我已经做到了一位贤王应尽的义务。格罗瑞亚家族的血脉自出生以来就背负了统治者的责任，而现在，我要行使这份血脉给予我的权能。

你们可以把这当成是我的任性，也可以解释成残暴的统治，但我的存在已经不允许我继续披着亚多尼斯的外衣生存，我会用行动让那些质疑我的人闭嘴，如果他们不满，就让他们用拳头说服我——前提是他们能淌过帝国军的尸体。随我一起统一帝国的人都清楚我的能力，真正带领帝国统一的人是我，这群迂腐的华而不实者，没有对我指指点点的资格。」

话已经说到这个份上，亚多尼斯的想法已经十分坚决，再劝说亚多尼斯，只会落得双方都不愉快的结果，况且亚多尼斯说的并没有错，没有亚多尼斯，帝国就不会有今天，亚多尼斯成为帝国皇帝当之无愧。不再辩驳，卡尔、拜尔德斯以及修曼一同躬身。

「「臣遵旨。」」

只有宰相布兰德利还直挺挺地站在原地。

「怎么，布兰德利，你有话要说吗？」

「臣已经清楚陛下的想法，要说的只有一句，陛下，您真的做好决定了吗？」

这句话不是以帝国宰相，而是以亚多尼斯长辈的身份发问。察觉到这一点，亚多尼斯没有移开目光，而是紧盯布兰德利看过来的眼睛，忽的从王座上起身。

「我从没有收回过说出去的话，迂腐之人消失只会让世界更清净，况且从开始统一帝国至今，死在我双手上的人早已不计其数，不差他们几个。」

「我知道了。」深吸了口气，布兰德利弯下腰，对亚多尼斯行礼，「臣将誓死遵从您的决定。」

「嗯，都下去吧，这段时间威弗列德城会热闹起来，盯住他们不要闹事即可，闲言碎语只有在我将恶魔驱逐之后才能彻底平息。」

拂了拂袖子，示意布兰德利一行离开，亚多尼斯一步步走下台阶。

可以说成败在此一举了吧。

倘若自己没能驱逐恶魔，下场和那个差点让龙王国灭国的女王不会相差太多，但如果成功驱逐了恶魔，克丽丝朵的存在便将登上历史舞台，成为阿莱克西亚大陆上的明星。

接下来得用心计划战争了吗……

深呼吸调整心绪，亚多尼斯摘掉将金色长发绑成低马尾的缎带，仿佛连带着将『亚多尼斯』的存在一同抛弃了般，随手丢到地上。

自己那一番家确实能表明自己的决意，但表明决意和实际行动是两回事，倘若不能改变局面，任何的决意都只是空口白话，不具备说服力。

将恶魔从帝国西南海域驱逐出去，要做的事情分为两步。首先，操控威弗列德之塔，停止地脉魔力输送向大海，然后，退无可退的恶魔必将发动报复——也就是决战，决战很可能发生在地脉魔力彻底停止输向大海之前，或许地下石碑被破坏了一半时，恶魔们便会出动全员的力量发起突袭。

自己无法加快破坏石碑的速度，那么能够做的，就只剩下如何在决战里以尽可能小的伤亡给予恶魔痛击。

威弗列德城的守军加上自己从王都来带的人，一共有两万之多，假设这里是开阔平原，自己一定有胜利把握，帝国军人不像赫尔斯王国那样，只在战前临时征召，帝国军全部为常备的、专门用以战争的的成年男性，可问题是，威弗列德城是沿海城市，没有平原给自己发挥，人类在海上从来都没有立足之地，大海的魔物可以轻易掀翻船只，而人类除了在海魔物靠近船只之前就将它们解决掉以外，没有其他更好的手段。

当然，己方可以以陆地为后盾，垒砌无法被恶魔攻破的堡垒，但整个港口能待的士兵就这么多，两万人不可能全部堆在港口里。这种感觉就像数万人挤在一个狭小巷子内战斗，不论双方投入多少人，真正能出力的，只有站在巷子最前方的一批，对个体力量弱小的人类而言，这种战斗实在劣势，更不用提自己需要的是一场快速的、干净利落的完胜，这种完胜不可以依靠阿莱克西亚之塔，而是得靠自己的智慧和谋略。

凡是能体现出克丽丝朵价值的东西，给人「这件事除了克丽丝朵来，换成其他人一定不行」的深刻印象，自己便能让那些迂腐之人闭嘴。

「要是能打探出恶魔到底有多少数量就好了。如果薇尔在的话……」

要是有薇尔那种超过70级的实力者，自己便能无所畏惧，放手去做了吧，但薇尔不可能听见自己的声音，恰好在这时候出现。而且自己也承认，即使薇尔知道自己有难，也不会过来帮忙，自己的爱慕只是单方面的，自己从没有把心意传达给薇尔，薇尔没有义务帮自己。

说到底，只有留下驱逐恶魔的功绩，自己才有被薇尔看上的理由，这是先后顺序。

「虽然知道理所当然，但还是让人沮丧啊……」

「什么理所当然？」

正当亚多尼斯摇头叹气时，大殿外响起与亚多尼斯沉重心情完全相反的轻快声音。

（9/30）